<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>

    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">Barcelona é uma cidade na Espanha. É a capital e maior cidade da Catalunha, bem como o segundo município mais populoso da Espanha. Com uma população de 1,6 milhões dentro dos limites da cidade, sua área urbana se estende a numerosos municípios vizinhos da Província de Barcelona e abriga cerca de 4,8 milhões de pessoas, tornando-se a sexta área urbana mais populosa da União Europeia depois de Paris, Londres e Madri. , a área do Ruhr e Milão. É a maior metrópole do Mar Mediterrâneo, localizada na costa entre as desembocaduras dos rios Llobregat e Besòs, e limitada a oeste pela cordilheira da Serra de Collserola, cujo pico mais alto é de 512 metros (1.680 pés) de altura. .

Fundada como uma cidade romana, na Idade Média, Barcelona tornou-se a capital do condado de Barcelona. Depois de se fundir com o Reino de Aragão, Barcelona continuou a ser uma cidade importante na Coroa de Aragão como centro econômico e administrativo desta Coroa e a capital do Principado da Catalunha. Barcelona tem uma rica herança cultural e é hoje um importante centro cultural e um importante destino turístico. Particularmente renomadas são as obras arquitetônicas de Antoni Gaudí e Lluís Domènech i Montaner, que foram declaradas Patrimônio da Humanidade pela UNESCO. A sede da União para o Mediterrâneo está localizada em Barcelona. A cidade é conhecida por sediar os Jogos Olímpicos de Verão de 1992, bem como conferências e exposições de classe mundial e também muitos torneios desportivos internacionais.

Barcelona é uma das principais centros turísticas, econômicas, de comércio e culturais do mundo, e sua influência no comércio, educação, entretenimento, mídia, moda, ciência e artes contribuem para o status de uma das maiores cidades globais do mundo. É um importante centro cultural e econômico no sudoeste da Europa, o 24º do mundo (antes de Zurique, depois de Frankfurt) e um centro financeiro. Em 2008, foi a quarta cidade economicamente mais poderosa em termos de PIB da União Europeia e a 35ª do mundo, com um PIB de 177 bilhões de euros. Em 2012, Barcelona teve um PIB de US $ 170 bilhões; e estava levando a Espanha em taxa de emprego naquele momento.

Em 2009, a cidade foi classificada como a terceira da Europa e uma das mais bem sucedidas do mundo como uma marca de cidade. No mesmo ano, a cidade foi classificada como a quarta melhor cidade da Europa em termos de negócios e melhor cidade europeia, com um crescimento de 17% ao ano, e a cidade tem experimentado um forte e renovado crescimento nos últimos três anos. Desde 2011, Barcelona tem sido uma das principais cidades inteligentes da Europa. Barcelona é um centro de transportes, sendo o Porto de Barcelona um dos principais portos marítimos e movimentados da Europa, um aeroporto internacional, o Aeroporto de Barcelona-El Prat, com mais de 40 milhões de passageiros por ano, uma extensa rede de autoestradas e uma alta Linha ferroviária de alta velocidade com uma ligação à França e ao resto da Europa.

Principais pontos turísticos
Igreja da Sagrada Família, projetada por Gaudí
O Barri Gòtic (catalão do "Bairro Gótico") é o centro da antiga cidade de Barcelona. Muitos dos edifícios datam dos tempos medievais, alguns dos quais remontam ao assentamento romano de Barcelona. A arquitectura modernista catalã (relacionada com o movimento conhecido como Art Nouveau no resto da Europa) desenvolveu-se entre 1885 e 1950 e deixou um importante legado em Barcelona. Vários desses edifícios são Patrimônio da Humanidade. Especialmente notável é o trabalho do arquiteto Antoni Gaudí, que pode ser visto em toda a cidade. Sua obra mais conhecida é a imensa, mas ainda inacabada, igreja da Sagrada Família, que está em construção desde 1882 e ainda é financiada por doações privadas. A partir de 2015, a conclusão está prevista para 2026.

Barcelona também abrigou o Barcelona Pavilion de Mies van der Rohe. Projetado em 1929 para a Exposição Internacional para a Alemanha, era um edifício icônico que passou a simbolizar a arquitetura moderna como a personificação dos aforismos de van der Rohe "menos é mais" e "Deus está nos detalhes". O pavilhão de Barcelona foi concebido como uma estrutura temporária e foi demolido em 1930 menos de um ano depois de ter sido construído. Uma recriação moderna por arquitetos espanhóis agora está em Barcelona, ​​no entanto, construída em 1986.

O Barcelona venceu a Medalha de Ouro Real RIBA de 1999 pela sua arquitetura, a primeira (e a partir de 2015) da época em que o vencedor foi uma cidade e não um arquiteto individual.

Edifícios históricos e monumentos
Catedral de Barcelona
Basílica menor da Sagrada Família, o símbolo internacional de Barcelona
Palau de la Música Catalana e Hospital de Sant Pau, desenhado por Lluís Domènech i Montaner, incluído na Lista de Património da UNESCO em 1997.
A Catedral da Santa Cruz e Santa Eulália
Basílica gótica de Santa Maria del Mar
Basílica gótica de Santa Maria del Pi
Igreja românica de Sant Pau del Camp
Palau Reial Major, residência medieval dos soberanos Condes de Barcelona, ​​depois Reis de Aragão
O estaleiro real</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">Cairo é a capital do Egito. A área metropolitana da cidade é uma das maiores da África, a maior do Oriente Médio e do mundo árabe, e a 15ª maior do mundo, e está associada ao antigo Egito, como o famoso complexo da pirâmide de Gizé e a antiga cidade de Memphis estão localizados em sua área geográfica. Localizado perto do Delta do Nilo, o Cairo moderno foi fundado em 969 dC pela dinastia fatímida, mas a terra que compõe a cidade atual era o local de antigas capitais nacionais cujos restos permanecem visíveis em partes do Cairo Antigo. O Cairo tem sido um centro da vida política e cultural da região, e é intitulado "a cidade dos mil minaretes" por sua preponderância da arquitetura islâmica. O Cairo é considerado uma cidade do mundo com uma classificação "Beta +" de acordo com o GaWC.

Cairo tem a maior e mais antiga indústria cinematográfica e musical do mundo árabe, assim como a segunda mais antiga instituição de ensino superior do mundo, a Al-Azhar University. Muitos meios de comunicação internacionais, empresas e organizações têm sedes regionais na cidade; a Liga Árabe tem sua sede no Cairo durante a maior parte de sua existência.

Com uma população de mais de 9 milhões de pessoas espalhadas por 3.085 quilômetros quadrados, o Cairo é de longe a maior cidade do Egito. Mais 9,5 milhões de habitantes vivem nas proximidades da cidade. Cairo, como muitas outras megacidades, sofre com altos níveis de poluição e tráfego. O metrô do Cairo, um dos dois na África (o outro em Argel, na Argélia), está entre os quinze mais movimentados do mundo, com mais de 1 bilhão de viagens anuais de passageiros. A economia do Cairo ficou em primeiro lugar no Oriente Médio em 2005 e em 43º lugar no Índice de Cidades Globais de 2010 da Foreign Policy.

História
Árabes à espera de turistas
O comércio de turismo cultural do Egito tem flutuado desde o século 19, aumentando em popularidade ao lado da ascensão da egiptologia como uma busca acadêmica e amadora. Sucessivos governos egípcios deram grande ênfase ao valor do turismo cultural, "confiantes de que nenhum outro país poderia realmente competir nessa área".

Mercados e valor
Turistas do sul da Ásia e do leste da Ásia, em particular, foram identificados como respondendo bem a campanhas de marketing que se concentram no turismo cultural egípcio. Representantes do Departamento de Turismo anunciaram planos para aumentar os gastos com marketing nessas regiões.

Iniciativas
Segundo representantes do setor, o governo "anunciou recentemente um plano diretor para atrair 25 milhões de turistas até 2020". O plano inclui estratégias de marketing on-line e tradicionais dedicadas a garantir aos turistas em potencial que os centros de turismo cultural estão seguros após a Primavera Árabe e a Revolução Egípcia de 2011.

Em 2015, um conglomerado que inclui o governo egípcio assinou um acordo com a empresa francesa Prism para criar um show de som e luz englobando as pirâmides da Necrópole de Gizé e a vizinha Grande Esfinge de Gizé. As pirâmides serviram como o local do primeiro filho africano e lumière em 1961.

Revolução egípcia de 2011
Artigo principal: Revolução Egípcia 2011
A Praça Tahrir do Cairo foi o ponto focal da Revolução Egípcia de 2011 contra o ex-presidente Hosni Mubarak. Mais de 2 milhões de manifestantes estavam na praça Tahrir, no Cairo. Mais de 50.000 manifestantes ocuparam a praça pela primeira vez em 25 de janeiro, durante a qual os serviços de telefonia móvel da região foram prejudicados. Nos dias seguintes, a Praça Tahrir continuou a ser o principal destino para protestos no Cairo, como ocorreu após uma revolta popular que começou na terça-feira, 25 de janeiro de 2011 e ainda continua em fevereiro de 2012. A revolta foi principalmente uma campanha de não-protesto. violenta resistência civil, que contou com uma série de manifestações, marchas, atos de desobediência civil e greves trabalhistas. Milhões de manifestantes de várias origens socioeconômicas e religiosas exigiram a derrubada do regime do presidente egípcio Hosni Mubarak. Apesar de ser predominantemente pacífica na natureza, a revolução não foi sem violentos confrontos entre forças de segurança e manifestantes, com pelo menos 846 pessoas mortas e 6.000 feridas. A revolta ocorreu no Cairo, Alexandria e em outras cidades do Egito, após a revolução tunisiana que resultou na derrubada do presidente da Tunísia, Zine El Abidine Ben Ali. Em 11 de fevereiro, após semanas de protestos e pressões populares determinados, Hosni Mubarak renunciou ao cargo.

Cairo pós-revolucionário
Sob o governo do Presidente El-Sisi, em março de 2015, foram anunciados planos para outra cidade planejada, ainda sem nome, a ser construída mais a leste da atual cidade-satélite do Novo Cairo, destinada a servir como a nova capital do Egito.</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">Dubai é a maior e mais populosa cidade dos Emirados Árabes Unidos (EAU). Ele está localizado na costa sudeste do Golfo Pérsico e é a capital do Emirado de Dubai, um dos sete emirados que compõem o país. Abu Dhabi e Dubai são os dois únicos emirados que têm poder de veto sobre questões críticas de importância nacional no Supremo Conselho Federal do país. A cidade de Dubai está localizada na costa norte do emirado e lidera a área metropolitana de Dubai-Sharjah-Ajman. Dubai sediará a World Expo 2020.

Dubai surgiu como uma cidade global e centro de negócios do Oriente Médio. É também um importante centro de transportes para passageiros e carga. Na década de 1960, a economia de Dubai baseava-se nas receitas do comércio e, em menor extensão, nas concessões de exploração de petróleo, mas o petróleo só foi descoberto em 1966. A receita petrolífera começou a fluir em 1969. A receita petrolífera de Dubai ajudou a acelerar o desenvolvimento inicial do petróleo. cidade, mas suas reservas são limitadas e os níveis de produção são baixos: hoje, menos de 5% da receita do emirado vem do petróleo.

O modelo de negócios de estilo ocidental do emirado impulsiona sua economia com as principais receitas oriundas agora do turismo, aviação, imóveis e serviços financeiros. Dubai foi recentemente nomeado o melhor destino para viajantes muçulmanos pela Salam Standard. Recentemente, o Dubai atraiu a atenção mundial através de muitos projetos inovadores de construção e eventos esportivos. A cidade tornou-se icônica por seus arranha-céus e arranha-céus, em particular o prédio mais alto do mundo, o Burj Khalifa. Dubai tem sido criticado por violações dos direitos humanos em grande parte da força de trabalho do sul da Ásia e filipina da cidade. O mercado imobiliário de Dubai sofreu uma grande deterioração em 2008-09 após a crise financeira de 2007-08, mas a economia do emirado fez um retorno ao crescimento, com um excedente orçamentário projetado para 2015.

Em 2012, Dubai era a 22ª cidade mais cara do mundo e a cidade mais cara do Oriente Médio. Em 2014, os quartos de hotel de Dubai foram classificados como o segundo mais caro do mundo, depois de Genebra. Em 2013, a empresa de consultoria global dos EUA Mercer classificou Dubai como o melhor lugar para se viver no Oriente Médio.

Turismo e varejo

O turismo é uma parte importante da estratégia do governo de Dubai para manter o fluxo de dinheiro estrangeiro no emirado. A atração de Dubai para turistas é baseada principalmente em compras, mas também na posse de outras atrações antigas e modernas. Em 2013, Dubai era a 7ª cidade mais visitada do mundo, com base no tráfego aéreo e com o crescimento mais rápido, aumentando em 10,7%. Dubai hospedou 14,9 milhões de visitantes durante a noite em 2016, e deve atingir 20 milhões de turistas até 2020.

Dubai tem sido chamada de "capital de compras do Oriente Médio". Somente o Dubai tem mais de 70 centros comerciais, incluindo o maior centro comercial do mundo, o Dubai Mall. Dubai também é conhecida pelos bairros tradicionais de souk localizados em ambos os lados do seu riacho. Tradicionalmente, navios do leste da Ásia, China, Sri Lanka e Índia descarregavam suas cargas e as mercadorias eram negociadas nos souks adjacentes às docas. Dubai Creek desempenhou um papel vital na manutenção da vida da comunidade na cidade e foi o recurso que originalmente impulsionou o boom econômico em Dubai. Em setembro de 2013, Dubai Creek foi proposto como Patrimônio Mundial da UNESCO. Muitas boutiques e joalherias também são encontradas na cidade. Dubai também é referido como "a Cidade do Ouro", como o Gold Souk em Deira abriga cerca de 250 lojas de varejo de ouro.

Dubai Creek Park em Dubai Creek também desempenha um papel vital no turismo de Dubai, uma vez que mostra algumas das atrações turísticas mais famosas de Dubai, como o Dolphinarium, o Teleférico, o Passeio de Camelo, o Transporte de Cavalos e os Exotic Birds Shows.

Dubai tem uma grande variedade de parques, como o parque Safa, o parque Mushrif, o parque Hamriya etc. Cada parque é único e distinto do outro. O parque Mushrif apresenta diferentes casas ao redor do mundo. Um visitante pode verificar as características arquitetônicas do exterior, bem como o interior de cada casa.

Algumas das praias mais populares e agradáveis ​​do Dubai são a Umm Suqeim Beach, o Al Mamzar Beach Park, o JBR Open Beach, o Kite Beach, o Black Palace Beach e o Royal Island Beach Club.

Comida
Comida árabe é muito popular e está disponível em toda a cidade, desde os pequenos shawarma em Deira e Al Karama até os restaurantes dos hotéis de Dubai. Fast food, sul da Ásia e cozinha chinesa também são muito populares e estão amplamente disponíveis. A venda e o consumo de carne suína, embora legal, são regulados e vendidos apenas a não-muçulmanos, em áreas designadas de supermercados e aeroportos. Da mesma forma, a venda de bebidas alcoólicas é regulada. Uma licença de licor é necessária para comprar álcool; no entanto, o álcool está disponível em bares e restaurantes nos hotéis. As boutiques Shisha e Qahwa também são populares em Dubai. Biryani é também uma cozinha popular em todo o Dubai, sendo o mais popular entre os indianos e paquistaneses presentes no Dubai.</string>
    <string name="london_description" formatted="false">Londres é a capital e a cidade mais populosa da Inglaterra e do Reino Unido. De pé no rio Tâmisa, no sudeste da ilha da Grã-Bretanha, Londres tem sido um importante assentamento por dois milênios. Foi fundada pelos romanos, que a chamaram de Londinium. O núcleo antigo de Londres, a cidade de Londres, mantém em grande parte seus limites medievais de 2,9 km2. Desde pelo menos o século 19, "Londres" também se referiu à metrópole em torno deste núcleo, historicamente dividida entre Middlesex, Essex, Surrey, Kent e Hertfordshire, que hoje em grande parte faz parte da Grande Londres, uma região governada pelo prefeito de Londres e a Assembléia de Londres.

Londres é uma cidade líder global nas artes, comércio, educação, entretenimento, moda, finanças, saúde, mídia, serviços profissionais, pesquisa e desenvolvimento, turismo e transporte. É o maior centro financeiro do mundo e tem o quinto ou sexto maior PIB da área metropolitana do mundo. Londres é frequentemente considerada uma capital cultural mundial. É a cidade mais visitada do mundo, medida pelas chegadas internacionais e tem o maior sistema de aeroportos do mundo medido pelo tráfego de passageiros. É o principal destino de investimento do mundo, abrigando mais varejistas internacionais e indivíduos com patrimônio ultra-alto que qualquer outra cidade. As universidades de Londres formam a maior concentração de institutos de ensino superior na Europa. Em 2012, Londres tornou-se a primeira cidade a sediar os modernos Jogos Olímpicos de Verão por três vezes.

Londres tem uma diversidade de pessoas e culturas, e mais de 300 idiomas são falados na região. A sua população municipal estimada em meados de 2016 era de 8.787.892, a maior de todas as cidades da União Europeia e representando 13,4% da população do Reino Unido. A área urbana de Londres é a segunda mais populosa da UE, depois de Paris, com 9.787.426 habitantes no censo de 2011. A área metropolitana da cidade é a mais populosa da UE, com 14.040.163 habitantes em 2016, enquanto a Greater London Authority afirma que a população da cidade-região (que abrange uma grande parte do sudeste) é de 22,7 milhões. Londres foi a cidade mais populosa do mundo entre 1831 e 1925.

Londres contém quatro Patrimônios da Humanidade: a Torre de Londres; Kew Gardens; o local que compreende o Palácio de Westminster, a Abadia de Westminster e a Igreja de St. Margaret; e o assentamento histórico de Greenwich. Outros locais de interesse incluem o Palácio de Buckingham, o London Eye, o Piccadilly Circus, a Catedral de St. Paul, a Tower Bridge, a Trafalgar Square e o The Shard. Londres abriga inúmeros museus, galerias, bibliotecas, eventos esportivos e outras instituições culturais, incluindo o Museu Britânico, a National Gallery, o Museu de História Natural, a Tate Modern, a British Library e os teatros do West End. O metrô de Londres é a mais antiga rede ferroviária subterrânea do mundo.

A etimologia de Londres é incerta. É um nome antigo, já atestado no primeiro século dC, geralmente na forma latinizada de Londinium; por exemplo, tabuletas romanas manuscritas recuperadas na cidade originadas de 65/70 a 80 dC incluem a palavra Londinio ("em Londres").

Ao longo dos anos, o nome atraiu muitas explicações míticas. O mais antigo atestado aparece em Historia Regum Britanniae, de Geoffrey of Monmouth, escrito por volta de 1136. Dizia-se que o nome provinha de um suposto rei Lud, que supostamente tomara conta da cidade e a chamava de Kaerlud.

Análises científicas modernas do nome devem explicar as origens das diferentes formas encontradas nas primeiras fontes latinas (geralmente Londinium), inglês antigo (geralmente Lunden) e galês (geralmente Llundein), com referência aos desenvolvimentos conhecidos ao longo do tempo de sons em essas línguas diferentes. Concorda-se que o nome veio para essas línguas do celta britânico; trabalhos recentes tendem a reconstruir a forma celta perdida do nome como * [Londonjon] ou algo similar. Isso foi adaptado para o latim como Londinium e emprestado para o germânico ocidental, a língua ancestral do inglês, já antes do inglês ter se tornado amplamente falado na Grã-Bretanha.

Turismo
O Museu Britânico
Londres é um dos principais destinos turísticos do mundo e em 2015 foi classificada como a cidade mais visitada do mundo, com mais de 65 milhões de visitas. É também a maior cidade do mundo em gastos transfronteiriços estimados em US $ 20,23 bilhões em 2015. O turismo é uma das principais indústrias de Londres, empregando o equivalente a 350.000 trabalhadores em tempo integral em 2003, e a cidade é responsável por 54 % de todos os gastos de visitantes inbound no Reino Unido. A partir de 2016, Londres é o maior destino de cidades do mundo, de acordo com os usuários do TripAdvisor.

As 10 atrações mais visitadas foram:
O Museu Britânico
A galeria nacional
O Museu de História Natural
O Southbank Centre
Tate Modern
O Victoria and Albert Museum
O Museu da Ciência
Somerset House
A torre de Londres
A National Portrait Gallery

O número de quartos de hotel em Londres em 2015 foi de 138.769, e espera-se que cresça ao longo dos anos.</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">Machu Picchu é uma cidadela Inca do século XV situada em um cume da montanha a 2.430 metros (7.970 pés) acima do nível do mar. Ele está localizado na Região de Cusco, na província de Urubamba, no distrito de Machupicchu, no Peru, acima do Vale Sagrado, que fica a 80 km a noroeste de Cuzco e através do qual flui o rio Urubamba.

A maioria dos arqueólogos acredita que Machu Picchu foi construído como uma propriedade do imperador Inca Pachacuti (1438–1472). Muitas vezes erroneamente chamado de "Cidade Perdida dos Incas" (um título mais precisamente aplicado a Vilcabamba), é o ícone mais familiar da civilização Inca. Os Incas construíram a propriedade por volta de 1450, mas a abandonaram um século depois, na época da conquista espanhola. Embora conhecido localmente, não era conhecido pelos espanhóis durante o período colonial e permaneceu desconhecido do mundo exterior até que o historiador americano Hiram Bingham chamou a atenção internacional em 1911.

Machu Picchu foi construído no estilo clássico Inca, com paredes de pedra seca polida. Suas três estruturas primárias são o Intihuatana, o Templo do Sol e a Sala das Três Janelas. A maioria dos edifícios foi reconstruída para dar aos turistas uma ideia melhor de como eles surgiram originalmente. Em 1976, trinta por cento de Machu Picchu foram restaurados e a restauração continua.

Machu Picchu foi declarado um santuário histórico peruano em 1981 e um Patrimônio Mundial da UNESCO em 1983. Em 2007, Machu Picchu foi eleita uma das Novas Sete Maravilhas do Mundo em uma pesquisa mundial na Internet.

Construção
Pedra funerária no cemitério superior
Os edifícios centrais usam o estilo arquitetônico Inca clássico de paredes de pedra seca polidas de forma regular. Os incas eram mestres dessa técnica, chamada de cantaria, na qual blocos de pedra são cortados para se encaixarem perfeitamente sem argamassa.

A seção da montanha onde Machu Picchu foi construída forneceu vários desafios que os Incas resolveram com materiais locais. Uma questão foi a atividade sísmica devido a duas linhas de falha. Isso tornou a argamassa e métodos semelhantes de construção quase inúteis. Em vez disso, os incas extraíam pedras da pedreira do local, alinhando-os e moldando-os para se encaixarem perfeitamente, estabilizando as estruturas. As paredes incas têm muitas características estabilizadoras: portas e janelas são trapezoidais, estreitando de baixo para cima; cantos geralmente são arredondados; cantos internos geralmente se inclinam levemente para os quartos; e os cantos externos eram frequentemente amarrados por blocos em forma de "L"; as paredes são ligeiramente deslocadas de linha para linha, em vez de subirem diretamente de baixo para cima.

Chuvas fortes exigiam terraços e pedras para drenar a água da chuva e evitar deslizamentos de terra, deslizamentos de terra, erosão e inundações. Terraços foram cobertos com pedaços de pedra, areia, terra e terra, para absorver a água e evitar que ela escorresse pela montanha. Camadas semelhantes protegeram o grande centro da cidade de inundações. Múltiplos canais e reservas fornecem água por toda a cidade que pode ser fornecida aos terraços para irrigação e para evitar erosão e inundações.

Os Incas nunca usaram rodas de maneira prática, embora seu uso em brinquedos mostre que eles conheciam o princípio. O uso de rodas na engenharia pode ter sido limitado devido à falta de fortes animais de tração, terreno íngreme e vegetação densa. A abordagem para mover e colocar as enormes pedras permanece incerta, provavelmente envolvendo centenas de homens para empurrar as pedras para cima. Algumas pedras têm botões que poderiam ser usados ​​para posicioná-los; os puxadores eram geralmente lixados, com alguns esquecidos.

Estradas e transporte
O sistema rodoviário Inca incluía uma rota para a região de Machu Picchu. O povo de Machu Picchu estava ligado ao comércio de longa distância, como mostram os artefatos não locais encontrados no local. Por exemplo, Bingham encontrou nódulos de obsidiana não modificados no portão de entrada. Na década de 1970, Burger e Asaro determinaram que essas amostras de obsidiana eram da fonte de obsidiana Titicaca ou Chivay, e que as amostras de Machu Picchu mostravam o transporte de longa distância desse tipo de obsidiana no Peru pré-hispânico.

Milhares de turistas percorrem a Trilha Inca para visitar Machu Picchu todos os anos. Eles se reúnem em Cusco antes de iniciar a viagem de um, dois, quatro ou cinco dias a pé a partir do km 82 (ou 77 ou 85, quatro / cinco dias de viagem) ou km 104 (viagem de um / dois dias) perto da cidade de Ollantaytambo, no vale do Urubamba, subindo a Cordilheira dos Andes até a cidade isolada.</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">As Maldivas, oficialmente a República das Maldivas, é um país insular do sul da Ásia, localizado no Oceano Índico, situado no Mar da Arábia. Encontra-se a sudoeste do Sri Lanka e da Índia. A cadeia de 26 atóis se estende do Atol de Ihavandhippolhu, no norte, até a cidade de Addu, no sul. Compreendendo um território que mede aproximadamente 298 quilômetros quadrados, as Maldivas são um dos países mais geograficamente dispersos do mundo, bem como o menor país asiático tanto por área terrestre quanto por população, com cerca de 427.756 habitantes. Malé é a capital e cidade mais populosa, tradicionalmente chamada de "Ilha do Rei" por sua localização central.

O arquipélago das Maldivas está localizado no topo da cordilheira Chagos-Laccadive, uma vasta cadeia de montanhas submarinas no Oceano Índico, que também forma uma ecorregião terrestre, juntamente com os Chagos e Lakshadweep. Com uma elevação média do nível do solo de 1,5 metro acima do nível do mar, é o país mais baixo do mundo, com até mesmo seu ponto natural mais alto sendo o mais baixo do mundo, a 2,4 metros. Devido aos riscos decorrentes do aumento do nível do mar, o governo prometeu em 2009 tornar as Maldivas um país neutro em carbono até 2019.

O arquipélago das Maldivas assumiu o islamismo no século XII e consolidou-se como um sultanato, desenvolvendo fortes laços comerciais e culturais com a Ásia e a África. A partir de meados do século XVI, a região ficou sob a crescente influência das potências coloniais européias, com as Maldivas se tornando um protetorado britânico em 1887. A independência do Reino Unido foi alcançada em 1965 e uma república presidencial foi estabelecida em 1968 com um povo eleito. Majlis As décadas seguintes foram caracterizadas por instabilidade política, esforços de reforma democrática e desafios ambientais colocados pelas mudanças climáticas.

As Maldivas é um membro fundador da Associação do Sul da Ásia para a Cooperação Regional (SAARC). É também membro das Nações Unidas, da Organização da Cooperação Islâmica e do Movimento dos Não Alinhados. O Banco Mundial classifica as Maldivas como tendo uma economia de renda média alta. Historicamente, a pesca tem sido a atividade econômica dominante e, de longe, continua sendo o maior setor, seguida pela crescente indústria do turismo. Junto com o Sri Lanka, é um dos dois únicos países do sul da Ásia classificados como "altos" no Índice de Desenvolvimento Humano, com sua renda per capita uma das mais altas entre as nações da SAARC.

As Maldivas eram uma república da Commonwealth de julho de 1982 até sua retirada da Commonwealth em outubro de 2016, em protesto à crítica internacional de seus registros em relação à corrupção e direitos humanos.

Turismo
As Maldivas permaneceram largamente desconhecidas pelos turistas até o início dos anos 70. Apenas 185 ilhas abrigam seus 300.000 habitantes. As outras ilhas são usadas inteiramente para fins econômicos, dos quais o turismo e a agricultura são os mais dominantes. O turismo representa 28% do PIB e mais de 60% das receitas de divisas das Maldivas. Mais de 90% da receita fiscal do governo vem de impostos de importação e impostos relacionados ao turismo.

O desenvolvimento do turismo fomentou o crescimento global da economia do país. Criou emprego direto e indireto e oportunidades de geração de renda em outras indústrias relacionadas. As primeiras estâncias turísticas foram inauguradas em 1972 com o resort da ilha de Bandos e a aldeia de Kurumba (o nome actual é Kurumba Maldives), que transformou a economia das Maldivas.

A ilha resort de Landaa Giraavaru (atol de Baa)
Segundo o Ministério do Turismo, o surgimento do turismo em 1972 transformou a economia, passando rapidamente da dependência da pesca para o turismo. Em apenas três décadas e meia, a indústria tornou-se a principal fonte de renda. O turismo também foi o maior ganhador de divisas do país e o maior contribuinte para o PIB. Em 2008, 89 resorts nas Maldivas ofereciam mais de 17.000 leitos e recebiam mais de 600.000 turistas anualmente.

O número de resorts aumentou de 2 para 92 entre 1972 e 2007. A partir de 2007, mais de 8.380.000 turistas visitaram as Maldivas.

Os visitantes das Maldivas não precisam solicitar um visto antes da chegada, independentemente de seu país de origem, desde que tenham um passaporte válido, comprovante de viagem e dinheiro para serem auto-suficientes enquanto estiverem no país.

A maioria dos visitantes chega ao Aeroporto Internacional de Malé, na ilha de Hulhulé, adjacente à capital Malé. O aeroporto é servido por vôos de e para a Índia, Sri Lanka, Doha, Dubai, Cingapura, Istambul e principais aeroportos do Sudeste Asiático, além de fretamentos da Europa. O Aeroporto de Gan, no atol do sul de Addu, também serve um voo internacional para Milão várias vezes por semana. A British Airways oferece vôos diretos para as Maldivas em torno de 2 a 3 vezes por semana.</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">Nova Deli é a capital da Índia e um dos 11 distritos da cidade de Deli. Embora coloquialmente Delhi e Nova Delhi sejam usadas indistintamente para se referir ao Território da Capital Nacional de Delhi, estas são duas entidades distintas, com Nova Délhi formando uma pequena parte de Délhi. A Região da Capital Nacional é uma entidade muito maior, abrangendo todo o território da Capital Nacional de Délhi, juntamente com os distritos adjacentes. É cercado por Haryana em três lados e Uttar Pradesh no leste.

A pedra fundamental da cidade foi colocada por George V, imperador da Índia durante o Delhi Durbar de 1911. Foi projetado pelos arquitetos britânicos, Sir Edwin Lutyens e Sir Herbert Baker. A nova capital foi inaugurada em 13 de fevereiro de 1931, pelo vice-rei e governador-geral da Índia, Lord Irwin.

Nova Delhi foi escolhida como uma das cem cidades indianas a serem desenvolvidas como uma cidade inteligente sob a principal Missão de Cidades Inteligentes do Primeiro Ministro da Índia, Narendra Modi.

Cultura
Nova Delhi é uma cidade cosmopolita devido à presença multiétnica e multicultural da vasta burocracia e do sistema político indiano. O status da capital da cidade ampliou a importância dos eventos e feriados nacionais. Eventos nacionais como o Dia da República, o Dia da Independência e Gandhi Jayanti são comemorados com grande entusiasmo em Nova Deli e no resto da Índia. No Dia da Independência da Índia (15 de agosto), o primeiro-ministro da Índia se dirige à nação a partir do Forte Vermelho. A maioria dos habitantes de Delhi celebra o dia empinando pipas, que são consideradas um símbolo de liberdade. A parada do dia da república é uma parada cultural e militar grande que mostra a diversidade cultural e o poder militar da Índia.

Festivais religiosos incluem Diwali, Maha Shivaratri, Teej, Puja Durga, Jayanti Mahavir, Jayanti Nanak Guru, Holi, Lohri, Eid ul-Fitr, Eid ul-Adha, Raksha Bandhan, Natal e Chhath Puja. O Qutub Festival é um evento cultural durante o qual apresentações de músicos e dançarinos de toda a Índia são exibidos à noite, com o Qutub Minar como pano de fundo escolhido para o evento. Outros eventos, como o Kite Flying Festival, o International Mango Festival e o Vasant Panchami são realizados todos os anos em Delhi.

Há também um número de membros Iglesia ni Cristo, a maioria filipinos e alguns indianos que são casados ​​com os membros.

Locais históricos, museus e jardins
Nova Deli é o lar de vários locais históricos e museus. O Museu Nacional, que começou com uma exposição de arte indiana e artefatos na Royal Academy em Londres no inverno de 1947-48 foi mais tarde no final foi mostrado no Rashtrapati Bhawan em 1949. Mais tarde, foi para formar um Museu Nacional permanente. Em 15 de agosto de 1949, o Museu Nacional foi formalmente inaugurado e atualmente possui 200.000 obras de arte, de origem indiana e estrangeira, abrangendo mais de 5.000 anos.

O India Gate construído em 1931 foi inspirado no Arco do Triunfo em Paris. É o monumento nacional da Índia que comemora os 90.000 soldados do exército indiano que perderam suas vidas enquanto lutavam pelo Raj britânico na Primeira Guerra Mundial e a Terceira Guerra Anglo-Afegã. O monumento está barricado agora com entrada para dentro do arco restrito.

O Rajpath, que foi construído semelhante ao Champs-Élysées, em Paris é o bulevar cerimonial para a República da Índia, localizado em Nova Deli. O desfile anual do Dia da República acontece aqui em 26 de janeiro. O retiro de espancamento acontece aqui dois dias depois.

Gandhi Smriti em Nova Delhi é o local onde Mahatma Gandhi passou os últimos 144 dias de sua vida e foi assassinado em 30 de janeiro de 1948. Rajghat é o lugar onde Mahatma Gandhi foi cremado em 31 de janeiro de 1948 após seu assassinato e suas cinzas foram enterradas e fazer é um lugar de descanso final ao lado da santidade do rio Yamuna. O Raj Ghat em forma de grande plataforma quadrada com mármore preto foi projetado pelo arquiteto Vanu Bhuta.

Nova Deli é o lar do Museu Memorial Indira Gandhi, Galeria Nacional de Arte Moderna, Museu Nacional de História Natural, Museu Nacional Ferroviário, Museu Nacional de Artesanato e Handlooms, Museu Nacional Filatélico, Planetário Nehru, Museu Internacional de Bonecas de Shankar e Museu da Suprema Corte da Índia .

Nova Deli é particularmente famosa por seus jardins paisagísticos que podem parecer bastante impressionantes na primavera. As maiores delas incluem o Parque Buddha Jayanti e os históricos Jardins Lodi. Além disso, há os jardins na Propriedade Presidencial, os jardins ao longo do Portão de Rajpath e da Índia, os jardins ao longo do Caminho Shanti, o Jardim de Rosas, o Parque Nehru e o Jardim Ferroviário em Chanakya Puri. Também digno de nota é o jardim adjacente à Estação de Metro Jangpura perto do Flyover Colônia de Defesa, assim como a rotunda e os jardins do bairro em toda a cidade.

A área do Conselho Municipal de Nova Delhi (NDMC) foi declarada a mais limpa do norte da Índia, com base na gestão de resíduos sólidos, acesso a saneamento e outros parâmetros de limpeza, sob o Swachh Survekshan 2017.</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">Palawan, oficialmente a província de Palawan é uma província arquipelágica das Filipinas que está localizada na região de MIMAROPA. É a maior província do país em termos de área total de jurisdição. Sua capital é a cidade de Puerto Princesa, mas a cidade é governada independentemente da província como uma cidade altamente urbanizada.

As ilhas de Palawan estendem-se entre Mindoro, no nordeste, e Bornéu, no sudoeste. Fica entre o Mar das Filipinas Ocidental e o Mar de Sulu. A província recebeu o nome de sua maior ilha, a ilha de Palawan, medindo 450 quilômetros de comprimento e 50 quilômetros de largura.

A província é composta pela longa e estreita ilha de Palawan, além de outras ilhas menores que a cercam, totalizando 1.780 ilhas e ilhotas. O grupo de ilhas Calamianes, ao nordeste, é formado pelas ilhas Busuanga, Coron, Culion e Linapacan. Balabac Island está localizado na ponta sul, separada de Bornéu pelo Estreito de Balabac. Além disso, Palawan cobre as Ilhas Cuyo no Mar de Sulu. As disputadas Ilhas Spratly, localizadas a algumas centenas de quilômetros a oeste, são consideradas parte de Palawan pelas Filipinas, e são chamadas localmente de "Grupo de Ilhas Kalayaan".

Atrações
Preservação do Jogo Calauit e Santuário da Vida Selvagem
Uma reserva de caça e santuário de vida selvagem de animais exóticos africanos e animais endêmicos ameaçados de Palawan. A reserva foi estabelecida em 31 de agosto de 1976 em virtude do Decreto Presidencial No.1578, que foi iniciado em resposta ao apelo da União Internacional para a Conservação da Natureza para ajudar a salvar a vida selvagem africana quando o ex-presidente Ferdinand Marcos participou do 3º Mundo Conferência no Quênia. Em virtude da Lei 7611 da República (SEP), a jurisdição administrativa da DENR foi dada ao governo local de Palawan, a partir de 31 de dezembro de 1993. A administração da área é de responsabilidade do Escritório do Conselho de Desenvolvimento Sustentável de Palawan (PCSD) . Ele está localizado na ilha de Calauit, em Busuanga.

Coron Reefs, Coron Bay, Busuanga
Sete lagos cercados por penhascos escarpados de calcário atraem centenas de amantes da natureza para Coron Reefs no norte de Palawan, perto da cidade de Coron. A Ilha de Busuanga, cuja principal cidade é Coron, é o ponto de partida para inúmeros operadores de mergulho. Os principais locais de mergulho são 12 naufrágios japoneses da Segunda Guerra Mundial afundados em 24 de setembro de 1944 pela ação da Marinha dos EUA. Eles variam em profundidade da superfície até 40 metros. Esta grande variedade oferece exploração emocionante de destroços para entusiastas, desde mergulhadores novatos e mergulhadores a mergulhadores recreativos a experientes mergulhadores do TEC.

As vistas aquáticas dos navios de guerra japoneses afundados em Coron Island estão listadas nos 10 melhores locais de mergulho do mundo da revista Forbes Traveler.

Parque da Reserva Marinha El Nido
A edição de janeiro de 2008 da revista internacional Travel + Leisure, publicada pela American Express Co. (que fez parceria com a Conservation International) listou os resorts de El Nido, El Nido Lagen Island e El Nido Miniloc, em Miniloc e Lagen Islands. coloca em uma missão para proteger o ambiente local ". Os 20 hotéis verdes favoritos da Travel + Leisure classificaram a proteção do El Nido Resort dos gigantescos jardins de moluscos de Palawan ea reintrodução de cacatuas filipinos ameaçadas de extinção: "8. Resorts El Nido, Filipinas: Casas de hóspedes sobre palafitas são colocadas acima do oceano cristalino. ativo na conservação de recifes e ilhas ".

Área Protegida de Malampaya Sound Land and Seascape
Localizada no município de Taytay, esta importante zona ecológica e económica é uma bacia hidrográfica e pesqueira, e o habitat dos golfinhos de nariz de garrafa e Irrawaddy.

Patrimônio Mundial da UNESCO
O Parque Nacional do Rio Subterrâneo de Puerto Princesa apresenta uma grande paisagem cárstica de calcário com um rio subterrâneo. Uma das características distintivas do rio é que ele emerge diretamente no mar e sua parte inferior está sujeita a influências das marés. A área também representa um habitat significativo para a conservação da biodiversidade. O site contém um ecossistema completo \'montanha-a-mar\' e tem algumas das florestas mais importantes da Ásia.

O Parque Marinho do Recife de Tubbataha abrange 332 km2, incluindo os Recifes Norte e Sul. É um exemplo único de um recife de atol com uma alta densidade de espécies marinhas; a ilhota do Norte serve como local de nidificação de aves e tartarugas marinhas. O local é um excelente exemplo de um recife de coral intocado com uma espectacular parede perpendicular de 100 m, extensas lagoas e duas ilhas de coral.

Ilha de Ursula
Este refúgio de caça e santuário de pássaros está situado perto do Município de Bataraza, no sul de Palawan. A ilhota é um terreno migratório e invernante para aves marinhas e aves marinhas.

Santuário de Vida Selvagem da Ilha Rasa
Esta área protegida de 1.983 hectares (4.900 acres) localizada no município de Narra é um local de nidificação da cacatua endêmica das Filipinas ou katala. Ele também abriga outras espécies de aves raras e tartarugas marinhas.</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">Paris é a capital e a cidade mais populosa da França, com uma área de 105 quilômetros quadrados (41 milhas quadradas) e uma população de 2.206.488 habitantes. Desde o século XVII, Paris tem sido um dos principais centros de finanças, comércio, moda, ciência e artes da Europa. A região de Paris teve um PIB de € 681 bilhões (US $ 850 bilhões) em 2016, respondendo por 31% do PIB da França. Em 2013-14, a Região de Paris teve o terceiro maior PIB do mundo e o maior PIB regional da UE.

Os limites administrativos da cidade de Paris formam uma oval leste-oeste centrada na ilha em seu coração histórico, a Île de la Cité; esta ilha está perto do topo de um arco do rio Sena, que divide a cidade em regiões sul Rive Gauche (margem esquerda) e do norte Rive Droite. Paris é o núcleo de uma área construída que se estende além de seus limites: comumente chamada de aglomeração Parisienne e, estatisticamente, como unité urbaine (uma medida da área urbana), a população de aglomerações de Paris de 10.601.122 em 2013 a tornou a maior área urbana da União Europeia. A atividade do viajante urbano influenciada pela cidade vai muito além disso mesmo em um estatístico urbano de Paris (uma medida da área metropolitana), que teve uma população de 12.405.426 em 2013, um quinto da população da França, a maior área metropolitana da zona do euro. .

A cidade é um importante centro ferroviário, rodoviário e de transporte aéreo servido por dois aeroportos internacionais: Paris-Charles de Gaulle (o segundo aeroporto mais movimentado da Europa, depois do Aeroporto de Heathrow, com 63,8 milhões de passageiros em 2014) e Paris-Orly. Inaugurado em 1900, o sistema de metrô da cidade, o metrô de Paris, atende 5,23 milhões de passageiros diariamente e é o segundo sistema de metrô mais movimentado da Europa, depois do metrô de Moscou. A Gare du Nord de Paris é uma das dez estações ferroviárias mais movimentadas do mundo, com 262 milhões de passageiros em 2015.

Paris é especialmente conhecida por seus museus e marcos arquitetônicos: o Louvre foi o museu de arte mais visitado do mundo em 2016, com 7,4 milhões de visitantes. O Musée d\'Orsay e o Musée de l\'Orangerie são conhecidos por suas coleções de arte impressionista francesa, e o Pompidou Centre Musée National d\'Art Moderne possui a maior coleção de arte moderna e contemporânea da Europa. O bairro histórico ao longo do Sena, no centro da cidade, é classificado como Patrimônio da Humanidade pela UNESCO. Os marcos populares no centro da cidade incluem a Catedral de Notre Dame de Paris e a capela real gótica de Sainte-Chapelle, ambas na Île de la Cité; a Torre Eiffel, construída para a Exposição Universal de Paris de 1889; o Grand Palais e o Petit Palais, construídos para a Exposição Universal de Paris de 1900; o Arco do Triunfo na Champs-Élysées, e a Basílica de Sacré-Coeur na colina de Montmartre. Paris recebeu 23 milhões de visitantes em 2017, tornando-se o principal destino turístico do mundo.

O clube de futebol Paris Saint-Germain e o clube de rugby Stade Français estão sediados em Paris. O Stade de France, com 80.000 lugares e construído para a Copa do Mundo da FIFA de 1998, está localizado ao norte de Paris, na comuna vizinha de Saint-Denis. Paris organiza o torneio anual de tênis Grand Slam do Aberto da França no barro vermelho de Roland Garros. Paris sediou os Jogos Olímpicos em 1900, 1924 e sediará os Jogos Olímpicos de Verão de 2024. As Copas do Mundo da FIFA de 1938 e de 1998, a Copa do Mundo de Rugby de 2007 e os Campeonatos da Europa de 1960, 1984 e 2016 também foram realizadas na cidade e, todo mês de julho, a corrida de bicicleta do Tour de France termina lá.

Turismo
O turismo em Paris sofreu em 2016, após dois ataques terroristas: um em Paris em 2015 e outro em Nice em 2016. O número de visitantes estrangeiros em Grand Paris (Paris mais os três departamentos circundantes) caiu 11,5% em 2016. As maiores quedas estavam em turistas do Japão (46,9%), Rússia (35,5%), Itália (31,9%) e China (17,9%). As quedas foram particularmente perceptíveis nos museus da cidade, especialmente no Louvre, onde 70% dos visitantes vêm do exterior. A participação no Louvre caiu 15% em 2016: 61% menos visitantes japoneses, 47% menos visitantes brasileiros e 31% menos visitantes chineses. Os visitantes dos Estados Unidos caíram 5,7%. Gotas semelhantes foram relatadas no Musee d\'Orsay (visitantes com queda de 13% em relação a 2015) e no Palácio de Versalhes (queda de 15%).

A Grande Paris recebeu 36,5 milhões de visitantes em 2016, medidos pelas estadias em hotéis. O maior número de turistas estrangeiros em 2015, medido pela chegada de aeroportos, veio dos Estados Unidos (1.800.000), do Reino Unido (1.080.000), Alemanha (725.000), Itália (622.000) e Espanha (609.000). As chegadas da Rússia foram de 211.000, enquanto as chegadas do resto da Europa foram de 1.000.000. 746.000 visitantes vieram da China, enquanto 481.000 vieram do Japão. As chegadas do Oriente Próximo e Médio foram de 535.000. Chegadas das Américas fora dos EUA chegaram a 910.000, 395.000 chegaram da África e 1.065.000 chegaram da Ásia e Oceania, excluindo China e Japão.</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">Reykjavík é a capital e maior cidade da Islândia. Está localizado no sudoeste da Islândia, na margem sul da Baía de Faxa. Sua latitude é de 64 ° 08 \'N, tornando-se a capital mais setentrional do mundo de um estado soberano. Com uma população de cerca de 123.300 (e mais de 216.940 na Região da Capital), é o coração da atividade cultural, econômica e governamental da Islândia, e é um destino turístico popular.

Acredita-se que Reykjavík seja o local do primeiro assentamento permanente na Islândia, que, segundo Ingólfur Arnarson, foi estabelecido em 874 dC Até o século 19, não havia desenvolvimento urbano na cidade. A cidade foi fundada em 1786 como uma cidade comercial oficial e cresceu de forma constante nas décadas seguintes, transformando-se em um centro regional e depois nacional de comércio, população e atividades governamentais. Está entre as cidades mais limpas, mais verdes e seguras do mundo.

Estilo de vida
Vida nocturna

Laugavegur rua principal no centro de Reykjavík
Reykjavík é famosa por sua vida noturna de fim de semana. Os islandeses tendem a sair tarde, de modo que as barras que parecem mais tranquilas podem se encher de repente - geralmente depois da meia-noite de um fim de semana.

O álcool é caro em bares. As pessoas tendem a beber em casa antes de sair. A cerveja foi proibida na Islândia até 1 de março de 1989, mas desde então se tornou popular entre muitos islandeses como sua bebida alcoólica preferida.

Existem mais de 100 bares e clubes diferentes em Reykjavík, a maioria deles estão localizados em Laugavegur e suas ruas laterais. É muito comum para um estabelecimento que é um café antes do jantar para se transformar em um bar à noite. O horário de encerramento é geralmente por volta das 4h30 nos fins de semana e 1h da semana nos locais de hospitalidade mais conhecidos.

Música ao vivo
O festival de música Iceland Airwaves é realizado anualmente em novembro. Este festival acontece em toda a cidade e o local de concertos Harpa é um dos principais locais. Outros locais que frequentemente organizam eventos de música ao vivo são Kex, Húrra, Gaukurinn (grunge, metal, punk), Mengi (centro de música contemporânea, música de vanguarda e música experimental), a Ópera Islandesa e o Teatro Nacional da Islândia para música clássica. .

Véspera de Ano Novo
A chegada do novo ano é uma causa particular de celebração para o povo de Reykjavík. A lei islandesa afirma que qualquer pessoa pode comprar e usar fogos de artifício durante um certo período em torno da véspera de Ano Novo. Como resultado, a cada ano a cidade é iluminada com fogos de artifício.

Principais pontos turísticos

Rua Austurstræti
Alþingishúsið - o edifício do parlamento islandês
Austurvöllur - um parque no centro de Reykjavík rodeado por restaurantes e bares
Árbæjarsafn (Museu ao Ar Livre de Reykjavík) - Museu Municipal de Reykjavík
CIA.IS - Centro de Arte Islandesa - informação geral sobre arte visual islandesa
Hallgrímskirkja - a maior igreja da Islândia
Harpa Reykjavík - Centro de Concerto e Conferências de Reykjavík
Heiðmörk - a maior floresta e reserva natural na área
Höfði - a casa em que Gorbachev e Reagan se encontraram em 1986 para a Cúpula da Islândia
Kringlan - o segundo maior shopping da Islândia
Laugardalslaug - piscina
Laugavegur - principal rua comercial
Biblioteca Nacional e Universitária da Islândia (Þjóðarbókhlaðan)
Museu Nacional da Islândia (Þjóðminjasafnið)
Nauthólsvík - uma praia aquecida geotermicamente
Perlan - uma cúpula de vidro descansando em cinco tanques de água
Ráðhús Reykjavíkur - prefeitura
Rauðhólar - um aglomerado de crateras vulcânicas vermelhas
Reykjavík 871 ± 2 - exposição de uma escavação arqueológica de um longhouse viking de cerca de 930 dC
Museu de Arte de Reykjavík - a maior instituição de arte visual da Islândia
Safnahúsið, Casa da Cultura, Centro Nacional do Património Cultural (Þjóðmenningarhúsið)
Tjörnin - a lagoa
Universidade da Islândia
Vikin Maritime Museum - um museu marítimo localizado junto ao antigo porto
Lazer
O Reykjavik Golf Club foi fundado em 1934. É o maior e mais antigo clube de golfe da Islândia. É composto por dois campos de 18 buracos - um em Grafarholt e outro em Korpa. O campo de golfe Grafarholt foi inaugurado em 1963, o que torna o mais antigo campo de golfe de 18 buracos na Islândia. O campo de golfe Korpa foi inaugurado em 1997.</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">O Rio de Janeiro, ou simplesmente o Rio, é o segundo município mais populoso do Brasil e o sexto mais populoso das Américas. A metrópole é ancorada na área metropolitana do Rio de Janeiro, a segunda área metropolitana mais populosa do Brasil e a sexta mais populosa das Américas. O Rio de Janeiro é a capital do estado do Rio de Janeiro, o terceiro estado mais populoso do Brasil. Parte da cidade foi designada Patrimônio da Humanidade, denominada "Rio de Janeiro: Paisagens Cariocas entre a Montanha eo Mar", pela UNESCO em 1º de julho de 2012 como Paisagem Cultural.

Fundada em 1565 pelos portugueses, a cidade foi inicialmente a sede da Capitania do Rio de Janeiro, domínio do Império Português. Mais tarde, em 1763, tornou-se a capital do Estado do Brasil, um estado do Império Português. Em 1808, quando a Corte Real Portuguesa se transferiu de Portugal para o Brasil, o Rio de Janeiro se tornou a sede escolhida da corte da rainha Maria I de Portugal, que posteriormente, em 1815, sob a liderança de seu filho, o príncipe regente, e futuro rei D. João VI de Portugal, elevou o Brasil à dignidade de um reino, dentro do Reino Unido de Portugal, Brasil e Algarves. O Rio permaneceu a capital da monarquia lusitana pluricontinental até 1822, quando a Guerra da Independência do Brasil começou. Este é um dos poucos exemplos na história que a capital de um país colonizador se transferiu oficialmente para uma cidade em uma de suas colônias. O Rio de Janeiro posteriormente serviu como a capital da monarquia independente, o Império do Brasil, até 1889, e depois a capital de um Brasil republicano até 1960, quando a capital foi transferida para Brasília.

O Rio de Janeiro tem o segundo maior PIB municipal do país e o 30º maior do mundo em 2008, estimado em cerca de R $ 343 bilhões (IBGE, 2008) (quase US $ 201 bilhões). É sede de empresas brasileiras de petróleo, mineração e telecomunicações, incluindo duas das maiores corporações do país - a Petrobras e a Vale - e o maior conglomerado de telemedia da América Latina, o Grupo Globo. O lar de muitas universidades e institutos, é o segundo maior centro de pesquisa e desenvolvimento no Brasil, respondendo por 17% da produção científica nacional de acordo com dados de 2005.

O Rio de Janeiro é uma das cidades mais visitadas do Hemisfério Sul e é conhecido por seus ambientes naturais, carnaval, samba, bossa nova e praias de balneário como a Barra da Tijuca, Copacabana, Ipanema e Leblon. Além das praias, alguns dos marcos mais famosos incluem a estátua gigante do Cristo Redentor no topo do Corcovado, uma das Novas Sete Maravilhas do Mundo; Pão de Açúcar com seu teleférico; o Sambódromo, uma avenida permanente que é usada durante o Carnaval; e o estádio do Maracanã, um dos maiores estádios de futebol do mundo.

Mapa da cidade do Rio de Janeiro em 1820, então capital do Reino Unido de Portugal, Brasil e dos Algarves, com a transferência da corte portuguesa para o Brasil.
O Rio de Janeiro sediou as Olimpíadas de 2016 e as Paraolimpíadas de 2016, tornando a cidade a primeira cidade sul-americana e de língua portuguesa a receber os eventos, e a terceira vez que as Olimpíadas aconteceram em uma cidade do hemisfério sul. O estádio do Maracanã disputou as finais da Copa do Mundo de 1950 e 2014, a Copa das Confederações da FIFA de 2013 e os XV Jogos Pan-Americanos.

Turismo e Recreação
O Rio de Janeiro é a principal atração turística e resort do Brasil. Recebe a maior quantidade de visitantes por ano de qualquer cidade da América do Sul, com 2,82 milhões de turistas internacionais por ano. A cidade ostenta hotéis de classe mundial, aproximadamente 80 quilômetros de praias e as famosas montanhas do Corcovado e do Pão de Açúcar. Enquanto a cidade tinha no passado um setor turístico próspero, a indústria entrou em declínio no último quarto do século XX. As chegadas anuais de aeroportos internacionais caíram de 621.000 para 378.000 e a ocupação média dos hotéis caiu para 50% entre 1985 e 1993.

O fato de Brasília ter substituído o Rio de Janeiro como capital brasileira em 1960 e que São Paulo substituiu o Rio como o principal centro cultural, comercial e financeiro do país em meados do século 20, também foi citado como uma das principais causas do declínio. O governo do Rio de Janeiro desde então se comprometeu a modernizar a economia da cidade, reduzir suas crônicas desigualdades sociais e melhorar sua posição comercial como parte de uma iniciativa para a regeneração da indústria do turismo.

A cidade é um importante destino LGBT global, um milhão de turistas LGBT que visitam a cada ano. A Rua Farme de Amoedo está localizada em Ipanema, um famoso bairro da Zona Sul do Rio de Janeiro. A rua e a praia vizinha, pontos turísticos famosos, são notáveis ​​por sua popularidade na comunidade LGBT. O Rio de Janeiro é o destino mais premiado do World Travel Awards na categoria sul-americana de "melhor destino".</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">Roma é a capital da Itália e uma comuna especial (chamada Comune di Roma Capitale). Roma também serve como a capital da região do Lácio. Com 2.873.874 habitantes em 1.285 km2 (496,1 sq mi), é também a comuna mais populosa do país. É a quarta cidade mais populosa da União Europeia por população dentro dos limites da cidade. É o centro da cidade metropolitana de Roma, que tem uma população de 4,3 milhões de habitantes. Roma está localizada na parte centro-oeste da península italiana, no Lácio (Lácio), ao longo das margens do rio Tibre. A Cidade do Vaticano é um país independente dentro dos limites da cidade de Roma, o único exemplo existente de um país dentro de uma cidade: por essa razão, Roma tem sido frequentemente definida como capital de dois estados.

A história de Roma abrange 28 séculos. Enquanto a mitologia romana data da fundação de Roma por volta de 753 aC, o local foi habitado por muito mais tempo, tornando-se um dos mais antigos locais ocupados continuamente na Europa. A população primitiva da cidade originou-se de uma mistura de latinos, etruscos e sabinos. Eventualmente, a cidade tornou-se sucessivamente a capital do Reino Romano, a República Romana e o Império Romano, e é considerada como o berço da civilização ocidental e por alguns como a primeira metrópole de todos os tempos. Foi chamada pela primeira vez de A Cidade Eterna pelo poeta romano Tibulo, no século I aC, e a expressão também foi assumida por Ovídio, Virgílio e Lívio. Roma também é chamada de "Caput Mundi".

Turismo
Roma hoje é um dos destinos turísticos mais importantes do mundo, devido à imensidão incalculável de seus tesouros arqueológicos e artísticos, bem como pelo charme de suas tradições únicas, a beleza de suas vistas panorâmicas e a majestade de sua magnífica "villas" (parques). Entre os recursos mais significativos estão os muitos museus - Musei Capitolini, Museus do Vaticano e Galleria Borghese e outros dedicados à arte moderna e contemporânea - aquedutos, fontes, igrejas, palácios, edifícios históricos, monumentos e ruínas do Fórum Romano, e as Catacumbas. Roma é a terceira cidade mais visitada da UE, depois de Londres e Paris, e recebe uma média de 7 a 10 milhões de turistas por ano, o que às vezes dobra nos anos sagrados. O Coliseu (4 milhões de turistas) e os Museus do Vaticano (4,2 milhões de turistas) são o 39º e 37º lugares mais visitados do mundo, segundo um estudo recente.

Roma contém uma vasta e impressionante coleção de arte, esculturas, fontes, mosaicos, afrescos e pinturas de diferentes épocas. Roma tornou-se um importante centro artístico durante a Roma antiga, com formas importantes de arte romana, como a arquitetura, a pintura, a escultura e o trabalho em mosaico. Trabalhos em metal, moldes de moedas e gravuras em pedras preciosas, esculturas em marfim, estatuetas de vidro, cerâmica e ilustrações de livros são considerados formas "menores" da arte romana. Roma mais tarde tornou-se um grande centro da arte renascentista, uma vez que os papas gastaram grandes somas de dinheiro para a construção de grandiosas basílicas, palácios, praças e edifícios públicos em geral. Roma tornou-se um dos principais centros de arte da Renascença da Europa, perdendo apenas para Florença, e capaz de se comparar com outras grandes cidades e centros culturais, como Paris e Veneza. A cidade foi muito afetada pelo barroco, e Roma se tornou o lar de inúmeros artistas e arquitetos, como Bernini, Caravaggio, Carracci, Borromini e Cortona. No final do século XVIII e início do século XIX, a cidade era um dos centros do Grand Tour, quando jovens ingleses abastados e outros aristocratas europeus visitaram a cidade para aprender sobre a cultura, arte, filosofia e arquitetura romanas antigas. Roma recebeu um grande número de artistas neoclássicos e rococós, como Pannini e Bernardo Bellotto. Hoje, a cidade é um importante centro artístico, com numerosos institutos de arte e museus.

Roma tem um estoque crescente de arte e arquitetura contemporânea e moderna. A Galeria Nacional de Arte Moderna tem obras de Balla, Morandi, Pirandello, Carrà, De Chirico, De Péis, Guttuso, Fontana, Burri, Mastroianni, Turcato, Kandisky e Cézanne em exposição permanente. 2010 viu a inauguração da mais nova fundação de arte de Roma, uma galeria de arte contemporânea e arquitetura projetada pela aclamada arquiteta iraquiana Zaha Hadid. Conhecido como MAXXI - Museu Nacional das Artes do Século XXI, restaura uma área degradada com uma arquitetura moderna impressionante. A Maxxi possui um campus dedicado à cultura, laboratórios de pesquisa experimental, intercâmbio internacional e estudo e pesquisa. É um dos projetos de arquitetura moderna mais ambiciosos de Roma, ao lado do Auditório Parco della Musica de Renzo Piano e do Centro de Convenções de Roma Massimiliano Fuksas, no bairro EUR, com inauguração prevista para 2016. O centro de convenções possui um enorme recipiente translúcido dentro que é suspenso uma estrutura de aço e teflon que lembra uma nuvem e que contém salas de reunião e um auditório com duas praças abertas para o bairro em ambos os lados.
</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">São Petersburgo é a segunda maior cidade da Rússia depois de Moscou, com cinco milhões de habitantes em 2012. Um importante porto russo no Mar Báltico, tem um status de assunto federal (uma cidade federal).

Situado no rio Neva, na cabeceira do Golfo da Finlândia, no mar Báltico, foi fundado pelo Czar Pedro, o Grande, em 27 de maio [O.S. 16] 1703. Em 1 de setembro de 1914, o nome foi mudado de São Petersburgo para Petrogrado (em russo: Петрогра́д, IPA: [pʲɪtrɐˈgrat]), em 26 de janeiro de 1924 para Leningrado (em russo: Ленингра́д, IPA: [lʲɪnʲɪnˈgrat]) e em 7 de setembro de 1991 de volta a São Petersburgo. Entre 1713 e 1728 e em 1732-1918, São Petersburgo era a capital da Rússia Imperial. Em 1918, os órgãos do governo central se mudaram para Moscou.

São Petersburgo é uma das cidades modernas da Rússia, assim como sua capital cultural. O Centro Histórico de São Petersburgo e Grupos de Monumentos Relacionados constituem um Patrimônio Mundial da UNESCO. São Petersburgo abriga o Hermitage, um dos maiores museus de arte do mundo. Muitos consulados estrangeiros, corporações internacionais, bancos e empresas têm escritórios em São Petersburgo.

Turismo
O conjunto arquitetônico dos séculos XVIII e XIX da cidade e seus arredores é preservado de forma praticamente inalterada. Por várias razões (incluindo a destruição em grande escala durante a Segunda Guerra Mundial e a construção de edifícios modernos durante o período pós-guerra nos maiores centros históricos da Europa), São Petersburgo tornou-se uma reserva única de estilos arquitetônicos europeus dos últimos três séculos. A perda do status de cidade capital de São Petersburgo ajudou a cidade a reter muitos de seus edifícios pré-revolucionários, à medida que os "projetos de prestígio" arquitetônicos modernos tendiam a ser construídos em Moscou; isso impediu em grande parte o surgimento da arquitetura de meados do século 20 e ajudou a manter a aparência arquitetônica do centro histórico da cidade.

São Petersburgo está inscrita na lista do Patrimônio Mundial da UNESCO como uma área com 36 complexos arquitetônicos históricos e cerca de 4000 monumentos individuais de arquitetura, história e cultura. Novos programas turísticos e passeios turísticos foram desenvolvidos para aqueles que desejam ver a herança cultural de São Petersburgo.

A cidade tem 221 museus, 2000 bibliotecas, mais de 80 teatros, 100 organizações de concertos, 45 galerias e salas de exposições, 62 salas de cinema e cerca de 80 outros estabelecimentos culturais. Todos os anos a cidade acolhe cerca de 100 festivais e várias competições de arte e cultura, incluindo mais de 50 internacionais.

Apesar da instabilidade econômica dos anos 90, nem um grande teatro ou museu foi fechado em São Petersburgo; pelo contrário, muitos novos se abriram, por exemplo, um museu privado de marionetes (inaugurado em 1999) é o terceiro museu do gênero na Rússia, onde são apresentadas coleções de mais de 2000 bonecos, incluindo "A multinacional São Petersburgo" e "Pushkin\'s Petersburg". \'. O mundo dos museus de São Petersburgo é incrivelmente diversificado. A cidade não é apenas o lar do mundialmente famoso Museu Hermitage e do Museu Russo, com sua rica coleção de arte russa, mas também os palácios de São Petersburgo e seus subúrbios, os chamados museus de cidades pequenas e outros como o museu da famosa Rússia. escritor Dostoiévski; Museu de Instrumentos Musicais, o museu de artes decorativas e o museu de orientação profissional.

A vida musical de São Petersburgo é rica e diversificada, com a cidade agora hospedando vários carnavais anuais.

As performances de balé ocupam um lugar especial na vida cultural de São Petersburgo. A Escola de Balé de Petersburgo é nomeada como uma das melhores do mundo. As tradições da escola clássica russa foram transmitidas de geração em geração entre os educadores de destaque. A arte de dançarinos famosos e proeminentes de São Petersburgo como Rudolf Nureyev, Natalia Makarova e Mikhail Baryshnikov era admirada em todo o mundo. O balé contemporâneo de Petersburgo é composto não apenas da tradicional escola clássica russa, mas também de balés por pessoas como Boris Eifman, que expandiu o alcance do balé clássico russo rigoroso a limites quase inimagináveis. Permanecendo fiel à base clássica, ele combinou o balé clássico com o estilo de vanguarda e, em seguida, com acrobacias, ginástica rítmica, expressividade dramática, cinema, cor, luz e, finalmente, com a palavra falada.

Transporte
São Petersburgo é um importante centro de transportes. A primeira ferrovia russa foi construída aqui em 1837 e, desde então, a infra-estrutura de transporte da cidade continuou a se desenvolver e acompanhar o crescimento da cidade. Petersburg possui um extenso sistema de estradas locais e serviços ferroviários, mantém um grande sistema de transporte público que inclui o bonde de São Petersburgo e o metrô de São Petersburgo e abriga vários serviços fluviais que transportam os passageiros pela cidade de forma eficiente e com relativo conforto.</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">Xangai é um dos quatro municípios controlados diretamente da China e a cidade mais populosa do mundo, com uma população de mais de 24 milhões a partir de 2017. É um centro financeiro global e centro de transporte, com o porto de contêineres mais movimentado do mundo. Localizada no delta do rio Yangtze, fica na borda sul do estuário do rio Yangtze, na porção média da costa leste da China. O município faz fronteira com as províncias de Jiangsu e Zhejiang ao norte, sul e oeste, e é limitado a leste pelo Mar da China Oriental.

Como uma importante cidade administrativa, marítima e comercial, Xangai cresceu em importância no século 19 devido ao comércio e reconhecimento de sua localização portuária favorável e potencial econômico. A cidade foi um dos cinco portos do tratado forçados a abrir o comércio exterior após a vitória britânica sobre a China na Primeira Guerra do Ópio. O subsequente Tratado de Nanquim de 1842 e o Tratado de Whampoa de 1844 permitiram o estabelecimento do Acordo Internacional de Xangai e a Concessão Francesa. A cidade então floresceu como um centro de comércio entre a China e outras partes do mundo (predominantemente o Ocidente), e se tornou o principal centro financeiro da região da Ásia-Pacífico na década de 1930. No entanto, com a tomada do poder pelo Partido Comunista em 1949, o comércio limitou-se a outros países socialistas e a influência global da cidade diminuiu. Na década de 1990, as reformas econômicas introduzidas por Deng Xiaoping resultaram em um intenso re-desenvolvimento da cidade, auxiliando o retorno das finanças e do investimento estrangeiro para a cidade. Desde então, ressurgiu como um centro de comércio internacional e finanças; é a sede da Bolsa de Valores de Xangai, uma das maiores do mundo em capitalização de mercado.

Xangai tem sido descrita como a "vitrine" da economia em expansão da China continental; famoso por seu horizonte de Lujiazui, museus e prédios históricos, como aqueles ao longo do Bund, bem como o Templo do Deus da Cidade e o Jardim Yu.

Transporte público
Xangai tem um extenso sistema de transporte público, baseado principalmente em metrôs, ônibus e táxis. O pagamento de todas essas ferramentas de transporte público pode ser feito usando o Cartão de Transporte Público de Xangai.

O sistema de transporte rápido de Xangai, o metrô de Xangai, incorpora metrô e linhas de metrô leves e se estende a todos os principais bairros urbanos, bem como aos distritos suburbanos vizinhos. A partir de 2017, existem 16 linhas de metrô (excluindo o Shanghai Maglev Train e Jinshan Railway), 395 estações e 673 km (418 mi) de linhas em operação, tornando-a a rede mais longa do mundo. Em 31 de dezembro de 2016, estabeleceu um recorde de número de viagens diárias de 11,7 milhões. A tarifa depende do comprimento da distância de viagem a partir de 3 RMB.

Em 2010, Xangai reintroduziu os bondes, desta vez como um sistema moderno de pneus da Translohr, na área de Zhangjiang, no leste de Xangai, como o bonde Zhangjiang. Um sistema de bonde convencional separado sendo construído no distrito de Songjiang. Outras linhas de bonde estão sendo estudadas em Hongqiao Subdistrict e Jiading District.

Xangai também possui a rede de ônibus urbanos mais extensa do mundo, com quase mil linhas de ônibus, operadas por inúmeras empresas de transporte. O sistema inclui o sistema de trólebus de operação contínua mais antigo do mundo. Tarifa de ônibus normalmente custa 2 RMB.

Os táxis são abundantes em Xangai. A tarifa básica é atualmente de ¥ 14 (sedan) / ¥ 16 (MPV) (incluindo uma sobretaxa de combustível de ¥ 1; ¥ 18 entre 23h e 5h), que cobre os primeiros 3 km (2 mi). Os km adicionais custam ¥ 2,4 cada (¥ 3,2 entre 23h e 5h).

Estrada de ferro
Xangai tem quatro estações ferroviárias principais: Estação Ferroviária de Xangai, Estação Ferroviária de Xangai Sul, Estação Ferroviária de Xangai Oeste e Estação Ferroviária de Xangai Hongqiao. Todos estão conectados à rede metropolitana e servem como hubs na rede ferroviária da China. Duas ferrovias principais terminam em Xangai: a Ferrovia Jinghu de Pequim e a Ferrovia Huhang de Hangzhou. A Estação Hongqiao também serve como o principal terminal de Xangai de três linhas ferroviárias de alta velocidade: a Ferrovia de Alta Velocidade Xangai – Hangzhou, a Ferrovia de Alta Velocidade Xangai – Nanjing e a Ferrovia de Alta Velocidade Pequim – Xangai.

Cultura
Xangai é por vezes considerado um centro de inovação e progresso na China. Foi em Xangai, por exemplo, que o primeiro automóvel foi conduzido e (tecnicamente) foram colocados os primeiros trilhos de trem e os modernos esgotos. Foi também o campo de batalha intelectual entre os escritores socialistas que se concentraram no realismo crítico, iniciado por Lu Xun, Mao Dun, Nien Cheng e o famoso romance francês de André Malraux, O destino do homem, e mais "burguês", mais romântico e esteticamente. escritores inclinados, como Shi Zhecun, Shao Xunmei, Ye Lingfeng e Eileen Chang.

Nos últimos anos, Xangai tem sido amplamente reconhecida como uma nova influência e inspiração para a cultura do cyberpunk. Edifícios futuristas, como a Oriental Pearl Tower e a Yan\'an Elevated Road, iluminada por neon, são alguns exemplos que ajudaram a impulsionar a imagem de Cyberpunk de Xangai.</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">Sydney é a capital do estado de New South Wales e a cidade mais populosa da Austrália e Oceania. Localizada na costa leste da Austrália, a metrópole circunda Port Jackson e se estende por cerca de 70 km em sua periferia em direção às Montanhas Azuis a oeste, Hawkesbury ao norte e Macarthur ao sul. Sydney é composta de 658 subúrbios, 40 áreas do governo local e 15 regiões contíguas. Moradores da cidade são conhecidos como "Sydneysiders". Em junho de 2017, a população estimada de Sydney era de 5.131.326.

A área de Sydney tem sido habitada por indígenas australianos há pelo menos 30.000 anos. O tenente James Cook desembarcou pela primeira vez em Kurnell em 1770, quando navegava pela costa leste da Austrália em seu navio, o HMS Endeavour. Não foi até 1788, quando a Primeira Frota, que continha condenados e foi liderada pelo capitão Arthur Phillip, chegou em Botany Bay para fundar Sydney como uma colônia penal, o primeiro assentamento europeu na Austrália. Phillip nomeou a cidade de "Sydney" em reconhecimento a Thomas Townshend, 1º Visconde de Sydney, Secretário do Interior em 1788. A região de Sydney é uma das mais ricas da Austrália em termos de sítios arqueológicos aborígenes, com arte rupestre e gravuras -ring-gai Chase National Park.

Como o transporte de condenados terminou em meados do século XIX, a cidade transformou-se de um posto avançado colonial em um importante centro cultural e econômico global. O conselho municipal de Sydney foi incorporado em 1842 e tornou-se a primeira cidade da Austrália. O ouro foi descoberto na colônia em 1851 e com ele vieram milhares de pessoas que buscavam ganhar dinheiro. Sydney tornou-se uma das cidades mais multiculturais do mundo após a migração em massa após a Segunda Guerra Mundial. De acordo com o censo de 2011, mais de 250 idiomas diferentes foram falados em Sydney e cerca de 40% dos moradores falavam um idioma diferente do inglês em casa. Além disso, 36% da população relatou ter nascido no exterior.

Apesar de ser uma das cidades mais caras do mundo, a Pesquisa de Qualidade de Vida Mercer 2018 classifica a Sydney em décimo lugar no mundo em termos de qualidade de vida, tornando-a uma das cidades mais habitáveis. É classificada como uma Cidade do Mundo Alfa pela Globalização e pela Rede de Pesquisa de Cidades Mundiais, indicando sua influência na região e em todo o mundo. Classificada em décimo primeiro lugar no mundo em oportunidades econômicas, Sydney tem uma economia de mercado avançada com pontos fortes em finanças, manufatura e turismo. Há uma concentração significativa de bancos estrangeiros e corporações multinacionais em Sydney e a cidade é promovida como um dos principais centros financeiros da Ásia-Pacífico. Fundada em 1850, a Universidade de Sydney é a primeira universidade da Austrália e é considerada uma das principais universidades do mundo. Sydney também abriga a biblioteca mais antiga da Austrália, a Biblioteca Estadual de Nova Gales do Sul, inaugurada em 1826.

Sydney sediou eventos multi-esportivos internacionais, como os Jogos do Império Britânico de 1938 e os Jogos Olímpicos de Verão de 2000. A cidade está entre as 15 cidades mais visitadas do mundo, com milhões de turistas chegando todos os anos para ver os marcos da cidade. Com mais de 1.000.000 ha (2.500.000 acres) de reservas naturais e parques, suas notáveis ​​características naturais incluem o Porto de Sydney, o Royal National Park e o Royal Botanic Garden. Atracções artificiais como a Sydney Tower, a Sydney Harbour Bridge e a Sydney Opera House (que se tornou Património da Humanidade em 2007), também são bem conhecidas pelos visitantes internacionais. O principal aeroporto de passageiros que atende a área metropolitana é o Aeroporto Kingsford-Smith, um dos mais antigos aeroportos em operação contínua do mundo. Inaugurado em 1906, a Estação Central é o principal centro da rede ferroviária da cidade.

Turismo
Sydney é uma porta de entrada para a Austrália para muitos visitantes internacionais. Ele já recebeu mais de 2,8 milhões de visitantes internacionais em 2013, ou quase metade de todas as visitas internacionais à Austrália. Esses visitantes passaram 59 milhões de noites na cidade e um total de US $ 5,9 bilhões. Os países de origem em ordem decrescente foram China, Nova Zelândia, Reino Unido, Estados Unidos, Coréia do Sul, Japão, Cingapura, Alemanha, Hong Kong e Índia.

A cidade também recebeu 8,3 milhões de visitantes domésticos durante a noite em 2013, que gastaram um total de US $ 6 bilhões. 26.700 trabalhadores na cidade de Sydney foram empregados diretamente pelo turismo em 2011. Havia 480.000 visitantes e 27.500 pessoas pernoitando a cada dia em 2012. Em média, a indústria do turismo contribui com US $ 36 milhões para a economia da cidade por dia.

Destinos populares incluem a Sydney Opera House, a Sydney Harbour Bridge, Watsons Bay, as rochas, Sydney Tower, Darling Harbour, a Biblioteca Estadual de Nova Gales do Sul, o Royal Botanic Garden, o Royal National Park, o Australian Museum, o Museum of Arte Contemporânea, a Galeria de Arte de Nova Gales do Sul, o Queen Victoria Building, o Sea Life Sydney Aquarium, o Taronga Zoo, a Bondi Beach, as Blue Mountains e o Sydney Olympic Park.</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">Tóquio, oficialmente Tokyo Metropolis, é a capital do Japão e uma das suas 47 prefeituras. A área da Grande Tóquio é a área metropolitana mais populosa do mundo. É a sede do imperador do Japão e do governo japonês. Tóquio fica na região de Kanto, no lado sudeste da ilha principal de Honshu, e inclui as Ilhas Izu e as Ilhas Ogasawara. Anteriormente conhecido como Edo, foi a sede de fato do governo desde 1603, quando o Shogun Tokugawa Ieyasu fez da cidade sua sede. Tornou-se oficialmente a capital depois que o imperador Meiji mudou sua sede para a cidade da antiga capital de Kyoto em 1868; Naquela época Edo foi renomeado para Tóquio. A Tokyo Metropolis foi formada em 1943 a partir da fusão da antiga Prefeitura de Tóquio (府 府 Tōkyō-fu) e da cidade de Tóquio (市 市 Tōkyō-shi).

Tóquio é muitas vezes referida como uma cidade, mas é oficialmente conhecida e governada como uma "prefeitura metropolitana", que difere e combina elementos de uma cidade e uma prefeitura, uma característica única de Tóquio. O Governo Metropolitano de Tóquio administra as 23 alas especiais de Tóquio (cada uma governada como uma cidade individual), que cobrem a área que era a cidade de Tóquio antes de se fundir e se tornar a prefeitura metropolitana em 1943, os 30 municípios na parte ocidental da cidade. prefeitura, e as duas cadeias de ilhas distantes. A população das alas especiais é de mais de 9 milhões de pessoas, com a população total da província excedendo 13 milhões. A prefeitura faz parte da área metropolitana mais populosa do mundo, com mais de 37,8 milhões de habitantes e a maior economia de aglomeração urbana do mundo. Em 2011, a cidade abrigou 51 das empresas da lista Fortune Global 500, o maior número de cidades do mundo na época. Tóquio ficou em terceiro lugar (duas vezes) no International Financial Centers Development Index. A cidade também abriga várias redes de televisão, como a Fuji TV, a Tokyo MX, a TV Tokyo, a TV Asahi, a Nippon Television, a NHK e o Tokyo Broadcasting System.

Tóquio ficou em primeiro lugar no Global Economic Power Index e em terceiro no Global Cities Index. A cidade é considerada uma cidade alfa + mundial - listada pelo inventário de 2008 do GaWC - e em 2014, Tóquio ficou em primeiro lugar na categoria "Melhor experiência geral" do TripAdvisor World City Survey (a cidade também ficou em primeiro lugar nas seguintes categorias: " utilidade dos moradores "," vida noturna "," compras "," transporte público local "e" limpeza das ruas "). Em 2015, Tóquio foi classificada como a 11ª cidade mais cara para expatriados, de acordo com a consultoria Mercer, e também a 11ª cidade mais cara do mundo, de acordo com a pesquisa de custo de vida da Economist Intelligence Unit. Em 2015, Tóquio foi nomeada a cidade mais habitável do mundo pela revista Monocle. O Guia Michelin concedeu a Tóquio, de longe, a maioria das estrelas Michelin de qualquer cidade do mundo. Tóquio ficou em primeiro lugar entre as sessenta cidades do Índice de Cidades Seguras de 2017. A edição de 2016 da QS Best Student Cities classificou Tóquio como a terceira melhor cidade do mundo para ser uma estudante universitária. Tóquio sediou as Olimpíadas de 1964, a cúpula do G-7 em 1979, a do G-7 em 1986 e a do G-7 em 1993, e sediará a Copa do Mundo de Rugby de 2019, as Olimpíadas de 2020 e as Paraolimpíadas de Verão de 2020.

Cultura
Tóquio tem muitos museus. No Parque Ueno, existe o Museu Nacional de Tóquio, o maior museu do país e especializado em arte tradicional japonesa; o Museu Nacional de Arte Ocidental e o Zoológico de Ueno. Outros museus incluem o Museu Nacional de Ciência e Inovação Emergentes em Odaiba; o Museu Edo-Tokyo, em Sumida, do outro lado do rio Sumida, a partir do centro de Tóquio; o Museu Nezu em Aoyama; e a National Diet Library, National Archives e o National Museum of Modern Art, que ficam perto do Palácio Imperial.

Tóquio tem muitos teatros para artes cênicas. Estes incluem teatros nacionais e privados para formas tradicionais de drama japonês. Destacam-se o National Noh Theatre para o noh e o Kabuki-za para o kabuki. Orquestras sinfônicas e outras organizações musicais executam música moderna e tradicional. Tóquio também hospeda pop moderno japonês e internacional, e música rock em locais que variam em tamanho de clubes íntimos para arenas internacionalmente conhecidas, como o Nippon Budokan.

Muitos festivais diferentes ocorrem em toda Tóquio. Os principais eventos incluem o Sannō no Hie Shrine, o Sanja no Asakusa Shrine, e os bienais Kanda Festivals. O último apresenta um desfile com carros alegóricos elaboradamente decorados e milhares de pessoas. Anualmente, no último sábado de julho, uma enorme queima de fogos de artifício sobre o rio Sumida atrai mais de um milhão de telespectadores. Depois que as flores de cerejeira florescem na primavera, muitos moradores se reúnem no Parque Ueno, no Parque Inokashira e no Jardim Nacional Shinjuku Gyoen para piqueniques sob as flores.

Harajuku, um bairro em Shibuya, é conhecido internacionalmente por seu estilo jovem, moda e cosplay.</string>
    <string name="venice_description" formatted="false">Veneza é uma cidade no nordeste da Itália e a capital da região de Veneto. Ele está situado em um grupo de 118 pequenas ilhas que são separadas por canais e ligadas por pontes, das quais existem 400. As ilhas estão localizadas na rasa lagoa veneziana, uma baía fechada entre as bocas do rio Pó e a Piave. rios. Partes de Veneza são conhecidas pela beleza de suas configurações, arquitetura e arte. A lagoa e uma parte da cidade estão listadas como Patrimônio Mundial da UNESCO.

Em 2014, 264.579 pessoas residiam em Comune di Venezia, dos quais cerca de 55.000 vivem na histórica cidade de Veneza. Juntamente com Pádua e Treviso, a cidade está incluída na Área Metropolitana de Pádua-Treviso-Veneza, com uma população total de 2,6 milhões. PATREVE é apenas uma área metropolitana estatística.

O nome é derivado do antigo povo veneziano que habitou a região no século 10 aC. A cidade foi historicamente a capital da República de Veneza. Veneza é conhecida como "La Dominante", "Sereníssima", "Rainha do Adriático", "Cidade das Águas", "Cidade das Máscaras", "Cidade das Pontes", "Cidade Flutuante" e "Cidade de Canais ".

A República de Veneza foi uma importante potência financeira e marítima durante a Idade Média e a Renascença, e uma área de preparação para as Cruzadas e a Batalha de Lepanto, bem como um importante centro de comércio e arte no século XIII até o final. do século XVII. Considera-se que a cidade-estado de Veneza foi o primeiro centro financeiro internacional real que gradualmente emergiu do 9o século a seu pico no 14o século. Isso fez de Veneza uma cidade rica durante a maior parte de sua história.

Também é conhecido por seus vários movimentos artísticos importantes, especialmente o período da Renascença. Depois das Guerras Napoleônicas e do Congresso de Viena, a República foi anexada pelo Império Austríaco, até se tornar parte do Reino da Itália em 1866, após um referendo realizado como resultado da Terceira Guerra da Independência Italiana. Veneza desempenhou um papel importante na história da música sinfônica e operística, e é o berço de Antonio Vivaldi. Veneza tem sido classificada como a cidade mais bonita do mundo a partir de 2016. A cidade enfrenta alguns grandes desafios, incluindo dificuldades financeiras, erosão, poluição, afundamento, um número excessivo de turistas em períodos de pico e problemas causados ​​por grandes cruzeiros. navegando perto das margens da cidade histórica.

Turismo
Veneza é um importante destino turístico pela sua arte e arquitetura célebres. A cidade recebe até 60.000 turistas por dia. As estimativas quanto ao número anual de turistas variam de 22 milhões a 30 milhões. Esse "overtourism" cria superlotação e problemas ambientais em seu ecossistema de canais. Em 2017, a UNESCO estava considerando a inclusão de Veneza em sua lista "Em Perigo", que inclui ruínas históricas em países devastados pela guerra. Para reduzir o número de visitantes que estão causando mudanças irreversíveis em Veneza, a agência apoia a limitação do número de navios de cruzeiro, além de criar uma estratégia completa para um turismo mais sustentável.

O turismo tem sido um dos principais setores da indústria veneziana desde o século XVIII, quando foi um grande centro para o Grand Tour, com sua bela paisagem urbana, singularidade e rico patrimônio cultural musical e artístico. No século 19, tornou-se um centro de moda para os "ricos e famosos", muitas vezes ficando ou jantando em estabelecimentos de luxo, como o Danieli Hotel e o Caffè Florian. Continuou sendo uma cidade da moda em voga até o início do século XX. Na década de 1980, o Carnaval de Veneza foi revivido e a cidade tornou-se um importante centro de conferências e festivais internacionais, como a prestigiosa Bienal de Veneza e o Festival de Cinema de Veneza, que atraem visitantes de todo o mundo para seus espetáculos teatrais, culturais e culturais. produções cinematográficas, artísticas e musicais.

Hoje, existem inúmeras atrações em Veneza, como a Basílica de São Marcos, o Palácio dos Doges, o Grande Canal e a Piazza San Marco. O Lido di Venezia é também um destino popular de luxo internacional, atraindo milhares de atores, críticos, celebridades e principalmente pessoas da indústria cinematográfica. A cidade também depende muito do negócio de cruzeiros. O Cruise Venice Committee estimou que os passageiros do navio de cruzeiro gastam mais de 150 milhões de euros por ano na cidade, de acordo com um relatório de 2015. Outros relatos, no entanto, apontam que tais excursionistas gastam relativamente pouco nas poucas horas de suas visitas à cidade.

Veneza é considerada por alguns como uma armadilha turística, e por outros como um "museu vivo". Ao contrário da maioria dos outros lugares da Europa Ocidental e do mundo, Veneza tornou-se amplamente conhecida por seu elemento de decadência elegante. A competição por estrangeiros para comprar casas em Veneza fez com que os preços subissem tanto que muitos habitantes foram forçados a se mudar para áreas mais acessíveis de Veneza e Itália, sendo a mais notável a de Mestre.</string>
</resources>
