<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">ヴェネツィアはイタリア北東部の都市で、ヴェネト州の首都です。それは、運河で区切られ、400の橋で結ばれた118の小さな島々の向こう側に位置しています。島は、浅いヴェネツィアのラグーンにあり、PoとPiaveの口の間にある包囲された湾河川。ヴェネツィアの一部は、その設定、建築、アートワークの美しさで知られています。ラグーンとその一部はユネスコの世界遺産に登録されています。\n\n2014年には264,579人がComune di Veneziaに居住し、そのうちの約55,000人が歴史的なヴェネツィアの町に住んでいます。パドヴァとトレヴィーゾと合わせて、パドヴァ - トレヴィーゾ - ヴェネツィア首都圏に含まれ、総人口は260万人です。 PATREVEは統計的な首都圏にすぎません。\n\nこの名前は、BCE 10世紀までにその地域に住んでいた古代ヴェネツィ人の名前に由来しています。市は歴史的にヴェネツィア共和国の首都でした。ヴェネツィアは、「ラ・ドミニタ」、「セレニシマ」、「アドリア海の女王」、「水の都」、「マスクの都」、「橋の都市」、「浮遊都市」、「市の都市」として知られています。運河。\n\nヴェネツィア共和国は、中世とルネサンス時代の主要な財政と海事権であり、十字軍とレパントの戦いのための舞台拠点であったが、13世紀の非常に重要な商工業の中心であった。 17世紀のヴェネツィアの都市国家は、9世紀から14世紀にかけて徐々に現れた最初の真の国際金融センターであったと考えられます。これによりヴェネツィアは歴史の大部分にわたって豊かな都市となった。\n\nそのいくつかの重要な芸術的な動き、特にルネッサンス時代にも知られています。ナポレオン戦争とウィーン議会の後、共和国はオーストリア帝国に併合され、第3回イタリア独立戦争の結果として開催された国民投票の後、1866年にイタリア王国の一部となった。ヴェネツィアは交響曲とオペラ作曲の歴史において重要な役割を果たしており、アントニオ・ヴィヴァルディの生誕地です。ヴェネツィアは2016年の時点で世界で最も美しい都市にランクされています。しかし、経済的困難、腐食、汚染、沈没、ピーク時の観光客の過度な数、特大のクルーズ船歴史的な都市の岸辺に近いセーリング。\n\n観光\nヴェネツィアは、有名な芸術と建築の重要な観光地です。市は一日に6万人の観光客を迎えます。毎年の観光客数は2,200万〜3,000万人にのぼります。この「オーバートゥーリズム」は、運河の生態系に混雑や環境問題を引き起こします。ユネスコは、2017年までに、戦争で傷ついた国の歴史的遺跡を含む「危険」リストにヴェネツィアを追加することを検討していました。ヴェネツィアで不可逆的な変化を引き起こしている訪問者の数を減らすため、当局はクルーズ船の数を制限し、より持続可能な観光のための完全な戦略を作成することをサポートしています。\n\n観光は、美しい街並み、ユニークさ、豊かなミュージカルや芸術文化遺産を持つグランドツアーの主要な中心地だった18世紀以来、ヴェネツィア産業の主要セクターとなっています。 19世紀には、ダニエリ・ホテルやカフェ・フロリアンなどの豪華な施設で、しばしば滞在または食事をしている「有名かつ有名な」のファッショナブルなセンターになりました。それは20世紀初頭に流行のある流行都市でした。 1980年代には、ヴェネツィアのカーニバルが復活し、ヴェネツィア・ビエンナーレやヴェネツィア国際映画祭などの国際会議やフェスティバルの主要な中心地となっています。この映画祭は世界中の観光客を劇場、映画、芸術、音楽のプロダクションがあります。\n\n今日、ヴェネツィアには、サン・マルコ大聖堂、ドゥカーレ宮殿、大運河、サン・マルコ広場など、数多くのアトラクションがあります。リド・ディ・ヴェネツィアは人気の高い国際的な豪華地でもあり、何千もの俳優、評論家、有名人、主に映画業界の人々を集めています。この都市はクルーズ事業にも大きく依存しています。クルーズ・ヴェネツィア委員会は、クルーズ船の乗客が2015年の報告書によると、市内で毎年1億5000万ユーロ以上を費やしていると推定しています。しかし、他の報告によると、そのような日帰り旅行者は、市を訪れる数時間のうちに比較的少ししか過ごしていないと指摘している。\n\nヴェネツィアは観光トラップ、その他の人々は「生きた博物館」と見なされています。西ヨーロッパと世界のほとんどの場所とは異なり、ヴェネツィアはエレガントな崩壊の要素で広く知られています。ヴェネツィアで家を買う外国人のための競争は、価格が非常に高くなり、多くの住民がヴェネトとイタリアのより手頃な価格のエリアに移動することを余儀なくされました。</string>
</resources>