<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>

    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">Barcelone est une ville en Espagne. C\'est la capitale et la plus grande ville de Catalogne, ainsi que la deuxième commune la plus peuplée d\'Espagne. Avec une population de 1,6 million dans les limites de la ville, sa zone urbaine s\'étend à de nombreuses municipalités voisines dans la province de Barcelone et compte environ 4,8 millions de personnes, ce qui en fait la sixième zone urbaine la plus peuplée de l\'Union européenne après Paris, Londres, Madrid , la région de la Ruhr et Milan. C\'est la plus grande métropole sur la mer Méditerranée, située sur la côte entre les embouchures des rivières Llobregat et Besòs, et délimitée à l\'ouest par la chaîne de montagnes Serra de Collserola, dont le plus haut sommet est de 512 mètres (1680 pieds) .\n\nFondée comme une ville romaine, au Moyen-Age, Barcelone est devenue la capitale du comté de Barcelone. Après avoir fusionné avec le Royaume d\'Aragon, Barcelone a continué à être une ville importante dans la Couronne d\'Aragon en tant que centre économique et administratif de cette Couronne et la capitale de la Principauté de Catalogne. Barcelone possède un riche patrimoine culturel et est aujourd\'hui un important centre culturel et une destination touristique majeure. Les œuvres architecturales d\'Antoni Gaudí et de Lluís Domènech i Montaner, qui ont été classées au patrimoine mondial de l\'UNESCO, sont particulièrement réputées. Le siège de l\'Union pour la Méditerranée est situé à Barcelone. La ville est connue pour accueillir les Jeux olympiques d\'été de 1992 ainsi que des conférences et des expositions de classe mondiale ainsi que de nombreux tournois sportifs internationaux.\n\nBarcelone est l\'un des principaux centres touristiques, économiques, commerciaux et culturels du monde. Son influence dans le commerce, l\'éducation, le divertissement, les médias, la mode, la science et les arts contribue à son statut de ville mondiale majeure. C\'est un centre culturel et économique majeur dans le sud-ouest de l\'Europe, 24ème dans le monde (avant Zurich, après Francfort) et un centre financier. En 2008, elle était la quatrième ville la plus économiquement forte du PIB de l\'Union européenne et la 35e dans le monde avec un PIB de 177 milliards d\'euros. En 2012, Barcelone avait un PIB de 170 milliards de dollars; et il conduisait l\'Espagne dans le taux d\'emploi en ce moment.\n\nEn 2009, la ville a été classée troisième en Europe et l\'une des marques les plus prospères au monde. La même année, la ville a été classée quatrième meilleure ville européenne pour les affaires et l\'amélioration la plus rapide des villes européennes, avec une croissance de 17% par an, et la ville connaît une croissance forte et renouvelée depuis trois ans. Depuis 2011, Barcelone est une ville intelligente leader en Europe. Barcelone est un centre de transport, le port de Barcelone étant l\'un des principaux ports européens et le plus fréquenté des ports européens, un aéroport international, l\'aéroport de Barcelone-El Prat, qui accueille plus de 40 millions de passagers par an ligne ferroviaire à grande vitesse avec un lien vers la France et le reste de l\'Europe.\n\nPrincipaux sites\nL\'église Sagrada Família, conçue par Gaudí\nLe Barri Gòtic (catalan pour "quartier gothique") est le centre de la vieille ville de Barcelone. La plupart des bâtiments datent de l\'époque médiévale, certains datant d\'aussi loin que la colonie romaine de Barcelone. L\'architecture moderniste catalane (liée au mouvement connu sous le nom d\'Art Nouveau dans le reste de l\'Europe) s\'est développée entre 1885 et 1950 et a laissé un héritage important à Barcelone. Plusieurs de ces bâtiments sont des sites du patrimoine mondial. Particulièrement remarquable est le travail de l\'architecte Antoni Gaudí, qui peut être vu dans toute la ville. Son œuvre la plus connue est l\'immense mais inachevée église de la Sagrada Família, en construction depuis 1882 et toujours financée par des dons privés. En 2015, l\'achèvement est prévu pour 2026.\n\nBarcelone abrite également le pavillon de Barcelone de Mies van der Rohe. Conçu en 1929 pour l\'exposition internationale pour l\'Allemagne, c\'était un bâtiment emblématique qui est venu symboliser l\'architecture moderne comme l\'incarnation des aphorismes de van der Rohe "moins c\'est plus" et "Dieu est dans les détails". Le pavillon de Barcelone a été conçu comme une structure temporaire et a été démoli en 1930 moins d\'un an après sa construction. Une recréation moderne par des architectes espagnols se trouve maintenant à Barcelone, cependant, construit en 1986.\n\nBarcelone a remporté la RIBA Royal Gold Medal 1999 pour son architecture, la première fois (et à partir de 2015) que le gagnant a été une ville plutôt qu\'un architecte individuel.\n\nBâtiments et monuments historiques\nCathédrale de Barcelone\nBasilique mineure de la Sagrada Família, symbole international de Barcelone\nPalau de la Música Catalana et Hôpital de Sant Pau, conçus par Lluís Domènech i Montaner, inclus dans la liste du patrimoine de l\'UNESCO en 1997.\nLa cathédrale de la Sainte-Croix et Sainte-Eulalie\nBasilique gothique de Santa Maria del Mar\nBasilique gothique de Santa Maria del Pi\nÉglise romane de Sant Pau del Camp\nPalau Reial Major, résidence médiévale des souverains comtes de Barcelone, plus tard rois d\'Aragon\nLe chantier naval royal</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">Le Caire est la capitale de l\'Egypte. La région métropolitaine de la ville est l\'une des plus grandes d\'Afrique, la plus grande du Moyen-Orient et du monde arabe et la 15e plus grande du monde. Elle est associée à l\'Égypte ancienne, au célèbre complexe pyramidal de Gizeh et Memphis sont situés dans sa zone géographique. Situé près du delta du Nil, le Caire moderne a été fondé en 969 CE par la dynastie fatimide, mais le pays composant la ville actuelle était le site d\'anciennes capitales nationales dont les restes restent visibles dans certaines parties du vieux Caire. Le Caire a longtemps été un centre de la vie politique et culturelle de la région, et est intitulé "la ville aux mille minarets" pour sa prépondérance de l\'architecture islamique. Le Caire est considéré comme une ville mondiale avec une classification "Beta +" selon GaWC.\n\nLe Caire possède les industries cinématographiques et musicales les plus anciennes et les plus importantes du monde arabe, ainsi que la deuxième plus ancienne institution d\'enseignement supérieur au monde, l\'Université Al-Azhar. De nombreux médias, entreprises et organisations internationales ont des sièges régionaux dans la ville; La Ligue arabe a son siège au Caire pendant la plus grande partie de son existence.\n\nAvec une population de plus de 9 millions d\'habitants répartis sur 3 085 kilomètres carrés (1 191 milles carrés), le Caire est de loin la plus grande ville d\'Égypte. 9,5 millions d\'habitants supplémentaires vivent à proximité de la ville. Le Caire, comme beaucoup d\'autres mégalopoles, souffre de niveaux élevés de pollution et de trafic. Le métro du Caire, l\'un des deux en Afrique (l\'autre étant à Alger, en Algérie), se classe parmi les quinze plus achalandés au monde, avec plus d\'un milliard de passagers par an. L\'économie du Caire a été classée au premier rang au Moyen-Orient en 2005 et à la 43e place mondiale de l\'Indice 2010 des villes mondiales.\n\nHistoire\nArabes en attente de touristes\nLe commerce du tourisme culturel de l\'Egypte a fluctué depuis le 19ème siècle, augmentant en popularité à côté de la montée de l\'égyptologie comme une poursuite académique et amateur. Les gouvernements égyptiens successifs ont mis l\'accent sur la valeur du tourisme culturel, "confiants qu\'aucun autre pays ne pourrait réellement rivaliser dans ce domaine".\n\nMarchés et valeur\nLes touristes d\'Asie du Sud et d\'Asie de l\'Est, en particulier, ont été identifiés comme répondant bien aux campagnes de marketing qui se concentrent sur le tourisme culturel égyptien. Les représentants du Bureau du tourisme ont annoncé des plans visant à augmenter les dépenses de marketing dans ces régions.\n\nInitiatives\nSelon les représentants de l\'industrie, le gouvernement "a récemment annoncé un plan directeur visant à attirer 25 millions de touristes d\'ici 2020". Le plan comprend des stratégies de marketing en ligne et traditionnelles dédiées visant à assurer aux touristes potentiels que les centres de tourisme culturel sont sûrs après le printemps arabe et la révolution égyptienne de 2011.\n\nEn 2015, un conglomérat comprenant le gouvernement égyptien a signé un accord avec la société française Prism pour créer un spectacle son et lumière englobant les pyramides de Gizeh Necropolis et le Grand Sphinx voisin de Gizeh. Les pyramides ont servi de site au premier son et lumière africain en 1961.\n\nRévolution égyptienne 2011\nArticle principal: Révolution égyptienne 2011\nLa place Tahrir du Caire a été le point focal de la révolution égyptienne de 2011 contre l\'ancien président Hosni Moubarak. Plus de 2 millions de manifestants se trouvaient sur la place Tahrir du Caire. Plus de 50 000 manifestants ont d\'abord occupé la place le 25 janvier, au cours de laquelle les services sans fil de la région auraient été endommagés. Les jours suivants, la place Tahrir a continué à être la principale destination des manifestations au Caire, à la suite d\'un soulèvement populaire qui a débuté le mardi 25 janvier 2011 et se poursuit à partir de février 2012. Le soulèvement était principalement une campagne de une résistance civile violente, qui comportait une série de manifestations, de marches, d\'actes de désobéissance civile et de grèves ouvrières. Des millions de manifestants issus de divers milieux socio-économiques et religieux ont réclamé le renversement du régime du président égyptien Hosni Moubarak. Bien qu\'elle soit essentiellement de nature pacifique, la révolution n\'a pas été sans heurts violents entre les forces de sécurité et les manifestants, avec au moins 846 morts et 6 000 blessés. Le soulèvement a eu lieu au Caire, à Alexandrie et dans d\'autres villes d\'Égypte, à la suite de la révolution tunisienne qui a abouti au renversement du président tunisien Zine El Abidine Ben Ali. Le 11 février, après des semaines de protestations et de pressions populaires, Hosni Mubarak a démissionné de son poste.\n\nLe Caire post-révolutionnaire\nSous le règne du président el-Sissi, des plans ont été annoncés en mars 2015 pour la construction d\'une autre ville encore non nommée, plus à l\'est de la nouvelle ville satellite du Nouveau Caire, destinée à devenir la nouvelle capitale de l\'Égypte.</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">Dubaï est la plus grande et la plus peuplée des Émirats arabes unis (EAU). Il est situé sur la côte sud-est du golfe Persique et est la capitale de l\'émirat de Dubaï, l\'un des sept émirats qui composent le pays. Abu Dhabi et Dubaï sont les deux seuls émirats à avoir un droit de veto sur des questions d\'importance nationale au sein du Conseil suprême fédéral. La ville de Dubaï est située sur la côte nord de l\'émirat et dirige la zone métropolitaine de Dubaï-Sharjah-Ajman. Dubaï accueillera World Expo 2020.\n\nDubaï a émergé comme une ville mondiale et un centre d\'affaires du Moyen-Orient. C\'est également un important centre de transport pour les passagers et les marchandises. Dans les années 1960, l\'économie de Dubaï était basée sur les revenus du commerce et, dans une moindre mesure, sur les concessions d\'exploration pétrolière, mais le pétrole n\'a été découvert qu\'en 1966. Les recettes pétrolières ont commencé à affluer en 1969. Les recettes pétrolières de Dubaï ont accéléré le développement précoce. ville, mais ses réserves sont limitées et les niveaux de production sont bas: aujourd\'hui, moins de 5% des revenus de l\'émirat proviennent du pétrole.\n\nLe modèle d\'affaires de style occidental des Emirats est le moteur de son économie, les principaux revenus provenant du tourisme, de l\'aviation, de l\'immobilier et des services financiers. Dubaï a été récemment nommé la meilleure destination pour les voyageurs musulmans par Salam Standard. Dubaï a récemment attiré l\'attention du monde entier grâce à de nombreux grands projets de construction innovants et événements sportifs. La ville est devenue emblématique pour ses gratte-ciels et ses immeubles de grande hauteur, en particulier le plus haut bâtiment du monde, le Burj Khalifa. Dubaï a été critiqué pour les violations des droits de l\'homme concernant la main-d\'œuvre en grande partie sud-asiatique et philippine de la ville. Le marché immobilier de Dubaï a connu une détérioration majeure en 2008-09 suite à la crise financière de 2007-08, mais l\'économie de l\'émirat a fait un retour à la croissance, avec un excédent budgétaire prévu pour 2015.\n\nEn 2012, Dubaï était la 22ème ville la plus chère du monde et la ville la plus chère du Moyen-Orient. En 2014, les chambres d\'hôtel de Dubaï ont été classées parmi les deuxièmes plus chères au monde après Genève. En 2013, la société de conseil américaine Mercer a classé Dubaï comme le meilleur endroit où vivre au Moyen-Orient.\n\nTourisme et commerce de détail\n\nLe tourisme est une partie importante de la stratégie du gouvernement de Dubaï pour maintenir le flux de l\'argent étranger dans l\'émirat. L\'attrait de Dubaï pour les touristes est basé principalement sur le shopping, mais aussi sur sa possession d\'autres attractions anciennes et modernes. En 2013, Dubaï était la 7ème ville la plus visitée au monde sur la base du trafic aérien et la plus forte croissance, augmentant de 10,7%. Dubaï a accueilli 14,9 millions de visiteurs durant la nuit en 2016 et devrait atteindre 20 millions de touristes d\'ici 2020.\n\nDubaï a été appelée la "capitale du shopping du Moyen-Orient". Dubaï compte à elle seule plus de 70 centres commerciaux, dont le plus grand centre commercial du monde, le Dubai Mall. Dubaï est également connu pour les souks traditionnels situés de chaque côté de sa crique. Traditionnellement, les boutres de l\'Asie de l\'Est, de la Chine, du Sri Lanka et de l\'Inde déchargeaient leur cargaison et les marchandises étaient négociées dans les souks adjacents aux quais. La crique de Dubaï a joué un rôle essentiel en soutenant la vie de la communauté dans la ville et était la ressource qui a conduit à l\'origine le boom économique à Dubaï. En Septembre 2013, Dubai Creek a été proposé comme un site du patrimoine mondial de l\'UNESCO. De nombreuses boutiques et bijouteries se trouvent également dans la ville. Dubaï est également surnommée «la ville de l\'or», car le souk de l\'or à Deira abrite près de 250 boutiques de vente d\'or.\n\nLe Dubai Creek Park de Dubai Creek joue également un rôle essentiel dans le tourisme de Dubaï car il présente certaines des attractions touristiques les plus célèbres de Dubaï telles que Dolphinarium, Téléphérique, Promenade en chameau, Transport de chevaux et Spectacles d\'oiseaux exotiques.\n\nDubaï a un large éventail de parcs comme le parc Safa, le parc Mushrif, le parc Hamriya, etc. Chaque parc est distinctement distinct de l\'autre. Mushrif park présente différentes maisons à travers le monde. Un visiteur peut vérifier les caractéristiques architecturales de l\'extérieur ainsi que l\'intérieur de chaque maison.\n\nCertaines des plages les plus populaires et les plus belles de Dubaï sont la plage Umm Suqeim, le parc Al Mamzar Beach, la plage JBR Open, la plage Kite, la plage Black Palace et le Royal Island Beach Club.\n\nAliments\nLa nourriture arabe est très populaire et est disponible partout dans la ville, des petits restaurants shawarma à Deira et Al Karama aux restaurants dans les hôtels de Dubaï. La restauration rapide, l\'Asie du Sud et les cuisines chinoises sont également très populaires et sont largement disponibles. La vente et la consommation de porc, bien que légales, sont réglementées et ne sont vendues qu\'aux non-musulmans, dans les zones désignées des supermarchés et des aéroports. De même, la vente de boissons alcoolisées est réglementée. Un permis d\'alcool est requis pour acheter de l\'alcool; Cependant, l\'alcool est disponible dans les bars et restaurants dans les hôtels. Les boutiques de Shisha et de qahwa sont également populaires à Dubaï. Biryani est également une cuisine populaire à travers Dubaï, étant le plus populaire parmi les Indiens et les Pakistanais présents à Dubaï.</string>
    <string name="london_description" formatted="false">Londres est la capitale et la ville la plus peuplée d\'Angleterre et du Royaume-Uni. Debout sur la Tamise dans le sud-est de l\'île de Grande-Bretagne, Londres a été un règlement important pendant deux millénaires. Il a été fondé par les Romains, qui l\'ont nommé Londinium. Le centre historique de Londres, la ville de Londres, conserve en grande partie ses limites médiévales de 1.12 miles carrés (2,9 km2). Depuis au moins le 19ème siècle, "Londres" a également fait référence à la métropole autour de ce noyau, historiquement divisé entre Middlesex, Essex, Surrey, Kent et Hertfordshire, qui compose aujourd\'hui largement le Grand Londres, une région régie par le maire de Londres et l\'Assemblée de Londres.\n\nLondres est une ville mondiale de premier plan dans les domaines des arts, du commerce, de l\'éducation, du divertissement, de la mode, des finances, des soins de santé, des médias, des services professionnels, de la recherche et du développement, du tourisme et des transports. C\'est le plus grand centre financier du monde et il a le cinquième ou sixième plus grand PIB métropolitain dans le monde. Londres est souvent considérée comme une capitale culturelle mondiale. C\'est la ville la plus visitée au monde, mesurée par les arrivées internationales, et le système aéroportuaire le plus important au monde, mesuré par le trafic de passagers. Il s\'agit de la première destination d\'investissement au monde, accueillant plus de détaillants internationaux et d\'individus très fortunés que toute autre ville. Les universités de Londres forment la plus grande concentration d\'instituts d\'enseignement supérieur en Europe. En 2012, Londres est devenue la première ville à accueillir trois fois les Jeux Olympiques d\'été modernes.\n\nLondres a un large éventail de personnes et de cultures, et plus de 300 langues sont parlées dans la région. Sa population estimée à la mi-2016 était de 8 787 892 habitants, la plus importante de toutes les villes de l\'Union européenne et représentant 13,4% de la population britannique. La zone urbaine de Londres est la deuxième plus peuplée de l\'UE, après Paris, avec 9 787 426 habitants au recensement de 2011. La zone métropolitaine de la ville est la plus peuplée de l\'UE avec 14 040 163 habitants en 2016, tandis que la Greater London Authority indique que la population de la ville-région (couvrant une grande partie du sud-est) s\'élève à 22,7 millions. Londres a été la ville la plus peuplée du monde de 1831 à 1925 environ.\n\nLondres contient quatre sites du patrimoine mondial: la Tour de Londres; Kew Gardens; le site comprenant le palais de Westminster, l\'abbaye de Westminster et l\'église St Margaret; et le règlement historique de Greenwich. D\'autres points de repère incluent Buckingham Palace, le London Eye, Piccadilly Circus, la cathédrale Saint-Paul, Tower Bridge, Trafalgar Square et The Shard. Londres abrite de nombreux musées, galeries, bibliothèques, événements sportifs et autres institutions culturelles, dont le British Museum, la National Gallery, le Natural History Museum, la Tate Modern, la British Library et les théâtres du West End. Le métro de Londres est le plus ancien réseau de métro du monde.\n\nL\'étymologie de Londres est incertaine. C\'est un nom ancien, attesté déjà au premier siècle après JC, généralement sous la forme latinisée Londinium; par exemple, les tablettes romaines manuscrites récupérées dans la ville et datant de 65 / 70-80 AD comprennent le mot Londinio ("à Londres").\n\nAu fil des années, le nom a attiré de nombreuses explications mythicising. Le plus ancien attesté apparaît dans l\'Historia Regum Britanniae de Geoffrey de Monmouth, écrit vers 1136. Il est ainsi apparu que le nom provenait d\'un prétendu Roi Lud, qui aurait pris possession de la ville et l\'aurait nommé Kaerlud.\n\nLes analyses scientifiques modernes du nom doivent tenir compte des origines des différentes formes trouvées dans les sources précoces Latin (habituellement Londinium), Old English (habituellement Lunden), et Welsh (habituellement Llundein), en référence aux développements connus dans le temps des sons dans ces différentes langues. Il est convenu que le nom est venu dans ces langues du British Celtic; Le travail récent tend à reconstruire la forme celtique perdue du nom comme * [Londonjon] ou quelque chose de semblable. Cela a été adapté en latin comme Londinium et emprunté en langue germanique occidentale, l\'ancêtre-langue de l\'anglais, déjà avant que l\'anglais soit devenu largement parlé en Grande-Bretagne.\n\nTourisme\nLe British Museum\nLondres est l\'une des principales destinations touristiques dans le monde et en 2015 a été classée comme la ville la plus visitée au monde avec plus de 65 millions de visites. Il est également la première ville au monde en termes de dépenses transfrontalières des visiteurs, estimées à 20,23 milliards de dollars américains en 2015. Le tourisme est l\'une des principales industries de Londres, employant l\'équivalent de 350 000 travailleurs à temps plein en 2003 et 54 % de toutes les dépenses des visiteurs entrants au Royaume-Uni. En 2016, London est la première destination de ville au monde selon les utilisateurs de TripAdvisor.\n\nLes 10 meilleures attractions les plus visitées étaient:\nLe British Museum\nLa galerie nationale\nLe musée d\'histoire naturelle\nLe Southbank Centre\nTate Modern\nLe Victoria and Albert Museum\nLe musée des sciences\nSomerset House\nLa tour de Londres\nLa galerie nationale du portrait\n\nLe nombre de chambres d\'hôtel à Londres en 2015 s\'élevait à 138 769, et devrait augmenter au fil des ans.</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">Machu Picchu est une citadelle inca du XVe siècle située sur une crête de montagne à 2 430 mètres d\'altitude. Il est situé dans la région de Cusco, dans la province d\'Urubamba, dans le district de Machupicchu au Pérou, au-dessus de la Vallée Sacrée, à 80 kilomètres au nord-ouest de Cuzco et à travers laquelle coule la rivière Urubamba.\n\nLa plupart des archéologues croient que Machu Picchu a été construit comme un domaine pour l\'empereur inca Pachacuti (1438-1472). Souvent désignée à tort comme la «Cité perdue des Incas» (un titre plus précisément appliqué à Vilcabamba), c\'est l\'icône la plus familière de la civilisation inca. Les Incas ont construit le domaine vers 1450 mais l\'ont abandonné un siècle plus tard au moment de la conquête espagnole. Bien que connu localement, il n\'était pas connu des Espagnols pendant la période coloniale et resta inconnu du monde extérieur jusqu\'à ce que l\'historien américain Hiram Bingham le porte à l\'attention internationale en 1911.\n\nMachu Picchu a été construit dans le style Inca classique, avec des murs en pierre sèche polie. Ses trois structures primaires sont l\'Intihuatana, le Temple du Soleil et la Salle des Trois Fenêtres. La plupart des bâtiments périphériques ont été reconstruits afin de donner aux touristes une meilleure idée de leur origine. En 1976, trente pour cent du Machu Picchu avait été restauré et la restauration se poursuit.\n\nMachu Picchu a été déclaré Sanctuaire historique péruvien en 1981 et site du patrimoine mondial de l\'UNESCO en 1983. En 2007, Machu Picchu a été élu l\'une des sept nouvelles merveilles du monde dans un sondage Internet mondial.\n\nConstruction\nPierre funéraire dans le cimetière supérieur\nLes bâtiments centraux utilisent le style architectural inca classique des murs en pierre sèche polie de forme régulière. Les Incas étaient les maîtres de cette technique, appelée pierre de taille, dans laquelle les blocs de pierre sont coupés pour s\'emboîter étroitement sans mortier.\n\nLa section de la montagne où Machu Picchu a été construit a fourni divers défis que les Incas ont résolus avec des matériaux locaux. Un problème était l\'activité sismique due à deux lignes de faille. Il a rendu le mortier et les méthodes de construction similaires presque inutiles. Au lieu de cela, les Incas ont extrait les pierres de la carrière sur le site, les ont alignées et les ont formées pour qu\'elles s\'emboîtent parfaitement, stabilisant ainsi les structures. Les murs incas ont de nombreuses caractéristiques stabilisantes: les portes et les fenêtres sont trapézoïdales, se rétrécissant de bas en haut; les coins sont généralement arrondis; les coins intérieurs s\'inclinent légèrement dans les pièces; et les coins extérieurs étaient souvent attachés ensemble par des blocs en «L»; les murs sont légèrement décalés d\'une rangée à l\'autre plutôt que de s\'élever directement de bas en haut.\n\nLes fortes pluies ont nécessité des terrasses et des copeaux de pierre pour drainer l\'eau de pluie et empêcher les glissements de terrain, les glissements de terrain, l\'érosion et les inondations. Les terrasses étaient recouvertes de copeaux de pierre, de sable, de terre et de terre pour absorber l\'eau et l\'empêcher de dévaler la montagne. Une stratification similaire a protégé le grand centre de la ville contre les inondations. Plusieurs canaux et réserves fournissent de l\'eau dans toute la ville qui pourrait être fournie aux terrasses pour l\'irrigation et empêcher l\'érosion et les inondations.\n\nLes Incas n\'ont jamais utilisé de roues de manière pratique, bien que leur utilisation dans des jouets montre qu\'ils connaissaient le principe. L\'utilisation de roues dans l\'ingénierie peut avoir été limitée en raison de l\'absence d\'animaux de trait robustes, d\'un terrain escarpé et d\'une végétation dense. L\'approche pour déplacer et placer les pierres énormes reste incertaine, impliquant probablement des centaines d\'hommes pour pousser les pierres vers le haut des pentes. Quelques pierres ont des boutons qui auraient pu être utilisés pour les mettre en position; les boutons étaient généralement poncés, avec quelques-uns négligés.\n\nRoutes et transports\nLe réseau routier Inca comprenait un itinéraire vers la région de Machu Picchu. Les habitants de Machu Picchu étaient liés au commerce à longue distance, comme le montrent les artefacts non locaux trouvés sur le site. Par exemple, Bingham a trouvé des nodules d\'obsidienne non modifiés à la porte d\'entrée. Dans les années 1970, Burger et Asaro ont déterminé que ces échantillons d\'obsidienne provenaient de la source d\'obsidienne Titicaca ou Chivay, et que les échantillons de Machu Picchu montraient un transport à longue distance de ce type d\'obsidienne dans le Pérou préhispanique.\n\nDes milliers de touristes parcourent le Chemin Inca pour visiter le Machu Picchu chaque année. Ils se rassemblent à Cusco avant de partir à pied, à un, deux, quatre ou cinq jours du kilomètre 82 (ou 77 ou 85, quatre / cinq jours) ou du kilomètre 104 (un voyage de deux jours) près de la ville d\'Ollantaytambo dans la vallée d\'Urubamba, en remontant les Andes jusqu\'à la ville isolée.</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">Les Maldives, officiellement la République des Maldives, est un pays insulaire sud-asiatique, situé dans l\'océan Indien, situé dans la mer d\'Arabie. Il se trouve au sud-ouest du Sri Lanka et de l\'Inde. La chaîne de 26 atolls s\'étend de l\'atoll d\'Ihavandhippolhu au nord à la ville d\'Addu au sud. Comprenant un territoire d\'environ 298 kilomètres carrés (115 miles carrés), les Maldives sont l\'un des pays les plus dispersés au monde, ainsi que le plus petit pays asiatique par sa superficie et sa population, avec environ 427 756 habitants. Malé est la capitale et la ville la plus peuplée, traditionnellement appelée "King\'s Island" pour son emplacement central.\n\nL\'archipel des Maldives est situé au sommet de la crête de Chagos-Laccadive, une vaste chaîne de montagnes sous-marine dans l\'océan Indien, qui forme également une écorégion terrestre, avec les Chagos et les Lakshadweep. Avec une élévation moyenne du niveau du sol de 1,5 mètre au-dessus du niveau de la mer, c\'est le pays le plus bas du monde, avec même son plus haut point naturel étant le plus bas au monde, à 2,4 mètres. En raison des risques qui en résultent pour l\'élévation du niveau de la mer, le gouvernement s\'est engagé en 2009 à faire des Maldives un pays neutre en carbone d\'ici 2019.\n\nL\'archipel des Maldives a pris l\'Islam au 12ème siècle et s\'est consolidé en tant que sultanat, développant de forts liens commerciaux et culturels avec l\'Asie et l\'Afrique. À partir du milieu du XVIe siècle, la région subit l\'influence croissante des puissances coloniales européennes, les Maldives devenant un protectorat britannique en 1887. L\'indépendance du Royaume-Uni fut acquise en 1965 et une république présidentielle fut établie en 1968 avec un peuple élu. Majlis. Les décennies suivantes ont été caractérisées par l\'instabilité politique, les efforts de réforme démocratique et les défis environnementaux posés par le changement climatique.\n\nLes Maldives sont membres fondateurs de l\'Association sud-asiatique de coopération régionale (SAARC). Il est également membre de l\'Organisation des Nations Unies, de l\'Organisation de la coopération islamique et du Mouvement des pays non alignés. La Banque mondiale classe les Maldives comme ayant une économie à revenu moyen supérieur. La pêche a historiquement été l\'activité économique dominante, et reste de loin le plus grand secteur, suivi par la croissance rapide de l\'industrie du tourisme. Avec le Sri Lanka, il est l\'un des deux seuls pays d\'Asie du Sud à avoir été classé «élevé» dans l\'indice de développement humain, son revenu par habitant étant l\'un des plus élevés parmi les pays de la SAARC.\n\nLes Maldives étaient une république du Commonwealth à partir de juillet 1982 jusqu\'à son retrait du Commonwealth en octobre 2016 pour protester contre la critique internationale de ses archives concernant la corruption et les droits de l\'homme.\n\nTourisme\nLes Maldives sont restées largement inconnues des touristes jusqu\'au début des années 1970. Seules 185 îles abritent ses 300 000 habitants. Les autres îles sont entièrement utilisées à des fins économiques, dont le tourisme et l\'agriculture sont les plus dominants. Le tourisme représente 28% du PIB et plus de 60% des recettes en devises des Maldives. Plus de 90% des recettes fiscales du gouvernement proviennent des droits d\'importation et des taxes liées au tourisme.\n\nLe développement du tourisme a favorisé la croissance globale de l\'économie du pays. Il a créé des emplois directs et indirects et des opportunités de génération de revenus dans d\'autres secteurs connexes. Les premières stations touristiques ont été ouvertes en 1972 avec la station balnéaire de Bandos et Kurumba Village (le nom actuel est Kurumba Maldives), qui a transformé l\'économie des Maldives.\n\nL\'île de Landaa Giraavaru (atoll de Baa)\nSelon le ministère du Tourisme, l\'émergence du tourisme en 1972 a transformé l\'économie, passant rapidement de la dépendance à la pêche au tourisme. En seulement trois décennies et demie, l\'industrie est devenue la principale source de revenus. Le tourisme a également été le principal soutien financier du pays et le principal contributeur au PIB. En 2008, 89 stations aux Maldives offraient plus de 17 000 lits et accueillaient plus de 600 000 touristes par an.\n\nLe nombre de stations est passé de 2 à 92 entre 1972 et 2007. En 2007, plus de 8 380 000 touristes avaient visité les Maldives.\n\nLes visiteurs des Maldives n\'ont pas besoin de demander un visa avant leur arrivée, quel que soit leur pays d\'origine, à condition qu\'ils aient un passeport en cours de validité, une preuve de leur retour et que l\'argent soit autosuffisant pendant leur séjour.\n\nLa plupart des visiteurs arrivent à l\'aéroport international de Malé, sur l\'île de Hulhulé, à côté de la capitale Malé. L\'aéroport est desservi par des vols en provenance et à destination de l\'Inde, du Sri Lanka, de Doha, de Dubaï, de Singapour, d\'Istanbul et des principaux aéroports d\'Asie du Sud-Est, ainsi que par des vols charters en provenance d\'Europe. L\'aéroport de Gan, sur l\'atoll méridional d\'Addu, sert également un vol international à Milan plusieurs fois par semaine. British Airways propose des vols directs pour les Maldives environ 2-3 fois par semaine.</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">New Delhi est la capitale de l\'Inde et l\'un des 11 districts de la ville de Delhi. Bien que familièrement Delhi et New Delhi sont utilisés de manière interchangeable pour désigner le Territoire de la capitale nationale de Delhi, ce sont deux entités distinctes, New Delhi formant une petite partie de Delhi. La région de la capitale nationale est une entité beaucoup plus vaste comprenant l\'ensemble du territoire de la capitale nationale de Delhi ainsi que les districts adjacents. Il est entouré par Haryana sur trois côtés et Uttar Pradesh à l\'est.\n\nLa première pierre de la ville a été posée par George V, empereur de l\'Inde pendant le Delhi Durbar de 1911. Il a été conçu par les architectes britanniques, Sir Edwin Lutyens et Sir Herbert Baker. La nouvelle capitale fut inaugurée le 13 février 1931 par le vice-roi et gouverneur général de l\'Inde, Lord Irwin.\n\nNew Delhi a été sélectionnée comme l\'une des cent villes indiennes à être développée en tant que ville intelligente sous la mission phare du Smart Minister de l\'Inde, Narendra Modi.\n\nCulture\nNew Delhi est une ville cosmopolite en raison de la présence multiethnique et multiculturelle de la vaste bureaucratie indienne et du système politique. Le statut de capitale de la ville a amplifié l\'importance des événements nationaux et des vacances. Des événements nationaux tels que le Jour de la République, le Jour de l\'Indépendance et Gandhi Jayanti sont célébrés avec beaucoup d\'enthousiasme à New Delhi et dans le reste de l\'Inde. À l\'occasion du Jour de l\'Indépendance de l\'Inde (15 août), le Premier Ministre de l\'Inde s\'adresse à la nation depuis le Fort Rouge. La plupart des Delhiites célèbrent la journée en volant des cerfs-volants, qui sont considérés comme un symbole de liberté. Le défilé de la République est un grand défilé culturel et militaire mettant en valeur la diversité culturelle et la puissance militaire de l\'Inde.\n\nLes fêtes religieuses incluent le Diwali, le Maha Shivaratri, le Teej, le Durga Puja, le Mahavir Jayanti, le Guru Nanak Jayanti, le Holi, le Lohri, l\'Eid ul-Fitr, l\'Eid ul-Adha, le Raksha Bandhan, le Noël et le Chhath Puja. Le festival Qutub est un événement culturel au cours duquel des spectacles de musiciens et de danseurs de toute l\'Inde sont présentés la nuit, avec le Qutub Minar comme toile de fond de l\'événement. D\'autres événements tels que le festival de vol de cerf-volant, le festival international de mangue et Vasant Panchami sont tenus chaque année à Delhi.\n\nIl y a aussi un certain nombre de membres d\'Iglesia ni Cristo, la plupart des Philippins et des Indiens qui sont mariés aux membres.\n\nSites historiques, musées et jardins\nNew Delhi abrite plusieurs sites historiques et musées. Le Musée national qui a commencé par une exposition d\'art et d\'objets indiens à la Royal Academy de Londres à l\'hiver 1947-48 a été présenté plus tard à la Rashtrapati Bhawan en 1949. Plus tard, il devait former un musée national permanent. Le 15 août 1949, le Musée national a été officiellement inauguré et compte actuellement 200 000 œuvres d\'art, d\'origine indienne et étrangère, couvrant plus de 5 000 ans.\n\nLa porte de l\'Inde construite en 1931 a été inspirée par l\'Arc de Triomphe à Paris. C\'est le monument national de l\'Inde commémorant les 90 000 soldats de l\'armée indienne qui ont perdu la vie en combattant pour le Raj britannique pendant la Première Guerre mondiale et la troisième guerre anglo-afghane. Le monument est maintenant barricadé avec l\'entrée à l\'intérieur de l\'arche restreinte.\n\nLe Rajpath qui a été construit à l\'instar des Champs-Élysées à Paris est le boulevard cérémoniel de la République de l\'Inde situé à New Delhi. Le défilé annuel de la fête de la République a lieu le 26 janvier. La retraite Beating a lieu ici 2 jours plus tard.\n\nGandhi Smriti à New Delhi est l\'endroit où le Mahatma Gandhi a passé les 144 derniers jours de sa vie et a été assassiné le 30 janvier 1948. Rajghat est l\'endroit où le Mahatma Gandhi a été incinéré le 31 janvier 1948 après son assassinat et ses cendres. c\'est un lieu de repos final à côté du caractère sacré de la rivière Yamuna. Le Raj Ghat en forme de grande plate-forme carrée en marbre noir a été conçu par l\'architecte Vanu Bhuta.\n\nNew Delhi abrite le musée commémoratif Indira Gandhi, la galerie nationale d\'art moderne, le musée national d\'histoire naturelle, le musée national du rail, le musée national de l\'artisanat, le musée national philatélique, le planétarium Nehru, le musée international des poupées de Shankar. .\n\nNew Delhi est particulièrement renommée pour ses jardins magnifiquement paysagés qui peuvent sembler tout à fait étonnants au printemps. Les plus grands d\'entre eux comprennent le parc Buddha Jayanti et les jardins historiques de Lodi. En outre, il y a les jardins dans le domaine présidentiel, les jardins le long de la porte Rajpath et de l\'Inde, les jardins le long du sentier Shanti, le jardin des roses, le parc Nehru et le jardin ferroviaire de Chanakya Puri. A noter également le jardin adjacent à la station de métro Jangpura près du flyover de la colonie de la Défense, tout comme le rond-point et les jardins du quartier dans toute la ville.\n\nLa zone du Conseil municipal de New Delhi (NDMC) a été déclarée la plus propre du nord de l\'Inde, basée sur la gestion des déchets solides, l\'accès à l\'assainissement et d\'autres paramètres de propreté, selon le Swachh Survekshan 2017.</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">Palawan, officiellement la province de Palawan est une province archipélagique des Philippines qui est située dans la région de MIMAROPA. C\'est la plus grande province du pays en termes de superficie totale. Sa capitale est la ville de Puerto Princesa, mais la ville est gouvernée indépendamment de la province comme une ville fortement urbanisée.\n\nLes îles de Palawan s\'étendent entre Mindoro au nord-est et Bornéo au sud-ouest. Il se situe entre la mer des Philippines et la mer de Sulu. La province doit son nom à sa plus grande île, l\'île Palawan, qui mesure 450 kilomètres (280 milles) de longueur et 50 kilomètres de largeur.\n\nLa province est composée de l\'île longue et étroite de Palawan, plus un certain nombre d\'autres îles plus petites qui l\'entourent, totalisant environ 1 780 îles et îlots. Le groupe d\'îles Calamianes au nord-est comprend les îles Busuanga, Coron, Culion et Linapacan. L\'île de Balabac est située au large de la pointe sud, séparée de Bornéo par le détroit de Balabac. En outre, Palawan couvre les îles Cuyo dans la mer de Sulu. Les îles disputées des Spratly, situées à quelques centaines de kilomètres à l\'ouest, sont considérées comme faisant partie de Palawan par les Philippines, et sont localement appelées «Kalayaan Group of Islands».\n\nAttractions\nCalauit Game Preserve et Sanctuaire de la vie sauvage\nUne réserve de gibier et un sanctuaire de la vie sauvage des animaux africains exotiques et des animaux endémiques en voie de disparition de Palawan. La réserve a été créée le 31 août 1976 en vertu du décret présidentiel n ° 1578, en réponse à l\'appel lancé par l\'Union internationale pour la conservation de la nature afin de sauver la faune africaine lorsque l\'ancien président Ferdinand Marcos a assisté à la troisième guerre mondiale. Conférence au Kenya. En vertu de la loi de la République 7611 (SEP), la compétence administrative de DENR a été donnée au gouvernement local de Palawan, en vigueur le 31 décembre 1993. La gestion de la zone est la responsabilité du bureau du Conseil du développement durable de Palawan (PCSD) . Il est situé sur l\'île de Calauit à Busuanga.\n\nCoron Reefs, Coron Bay, Busuanga\nSept lacs entourés de falaises calcaires escarpées attirent des centaines d\'amoureux de la nature aux Coron Reefs, au nord de Palawan, près de la ville de Coron. L\'île de Busuanga, dont la ville principale est Coron, est le point de départ de nombreux opérateurs de plongée. Les principaux sites de plongée sont 12 épaves japonaises de la Seconde Guerre mondiale coulées le 24 septembre 1944 par l\'action de l\'US Navy. Ils s\'étendent en profondeur de la surface à 40 mètres. Cette grande variété offre une exploration passionnante des épaves pour les amateurs, des plongeurs novices aux plongeurs en apnée, en passant par les plongeurs récréatifs et les plongeurs TEC expérimentés.\n\nLes vues aquatiques des navires de guerre japonais submergés au large de l\'île Coron sont répertoriées dans le top 10 des meilleurs sites de plongée du magazine Forbes Traveler au monde.\n\nParc de la réserve marine d\'El Nido\nLe numéro de janvier 2008 du magazine international Travel + Leisure, publié par American Express Co. (en partenariat avec Conservation International), énumère les stations hôtelières d\'El Nido, El Nido Lagen Island et El Nido Miniloc Island dans les îles Miniloc et Lagen. lieux en mission pour protéger l\'environnement local ". Les 20 hôtels écologiques préférés de Travel + Leisure ont récompensé El Nido Resort pour la protection des palourdes géantes de Palawan et la réintroduction des cacatoès philippins en voie de disparition: "8. El Nido Resorts, Philippines: des cottages sur pilotis surplombent l\'océan cristallin. actif dans la conservation des récifs et des îles. "\n\nZone protégée de la terre et du paysage marin de Malampaya Sound\nSituée dans la municipalité de Taytay, cette importante zone écologique et économique est un bassin versant et une zone de pêche, ainsi que l\'habitat des dauphins à flacon et des dauphins de l\'Irrawaddy.\n\nSites du patrimoine mondial de l\'UNESCO\nLe parc national de la rivière souterraine de Puerto-Princesa présente un vaste paysage karstique calcaire avec une rivière souterraine. L\'une des caractéristiques distinctives de la rivière est qu\'elle émerge directement dans la mer et que sa partie inférieure est soumise aux influences des marées. La zone représente également un habitat important pour la conservation de la biodiversité. Le site contient un écosystème complet de «montagne à mer» et possède certaines des forêts les plus importantes d\'Asie.\n\nLe parc marin de Tubbataha Reef couvre 332 km2, y compris les récifs nord et sud. C\'est un exemple unique d\'un récif atoll avec une très forte densité d\'espèces marines; l\'îlot North servant de site de nidification pour les oiseaux et les tortues marines. Le site est un excellent exemple d\'un récif de corail vierge avec un spectaculaire mur perpendiculaire de 100 m, de vastes lagunes et deux îles de corail.\n\nL\'île d\'Ursula\nCe refuge de gibier et sanctuaire d\'oiseaux est situé près de la municipalité de Bataraza dans le sud de Palawan. L\'îlot est un lieu d\'hivernage et de migration pour les oiseaux de rivage et les oiseaux de mer.\n\nSanctuaire de la vie sauvage de l\'île de Rasa\nCette aire protégée de 1 983 hectares (4 900 acres) située dans la municipalité de Narra est un lieu de nidification du cacatoès ou katala philippin endémique. Il abrite également d\'autres espèces d\'oiseaux rares et des tortues marines.</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">Paris est la capitale et la ville la plus peuplée de France, avec une superficie de 105 kilomètres carrés et une population de 2 206 488 habitants. Depuis le XVIIe siècle, Paris est l\'un des principaux centres européens de la finance, du commerce, de la mode, de la science et des arts. La région Île-de-France a un PIB de 681 milliards d\'euros (850 milliards de dollars US) en 2016, soit 31% du PIB de la France. En 2013-2014, la région parisienne avait le troisième PIB le plus élevé au monde et le plus grand PIB régional de l\'UE.\n\nLes limites administratives de la Ville de Paris forment un ovale est-ouest centré sur l\'île au cœur historique, l\'île de la Cité; cette île est proche du sommet d\'un arc de la Seine qui divise la ville en deux parties, Rive Gauche (Rive Gauche) et Rive Droite. Paris est le noyau d\'une agglomération qui s\'étend bien au-delà de ses limites: communément appelée l\'agglomération parisienne, et statistiquement comme une unité urbaine (la mesure de l\'aire urbaine), la population de l\'agglomération parisienne de 10,601,122 en 2013 en fait le plus grand zone urbaine de l\'Union européenne. L\'activité de banlieue influencée par la ville dépasse même bien dans une statistique urbaine de Paris (une mesure de la zone métropolitaine), qui avait une population de 12.405.426 en 2013, un cinquième de la population de la France, la plus grande zone métropolitaine de la zone euro .\n\nLa ville est un important centre ferroviaire, routier et aérien desservi par deux aéroports internationaux: Paris-Charles de Gaulle (le deuxième aéroport le plus fréquenté d\'Europe après l\'aéroport de Londres Heathrow avec 63,8 millions de passagers en 2014) et Paris-Orly. Inauguré en 1900, le métro de Paris, qui dessert quotidiennement 5,23 millions de passagers, est le deuxième métro le plus fréquenté d\'Europe après le métro de Moscou. La gare du Nord de Paris est l\'une des dix gares ferroviaires les plus fréquentées au monde, avec 262 millions de passagers en 2015.\n\nParis est surtout connu pour ses musées et ses monuments architecturaux: le Louvre a été le musée d\'art le plus visité au monde en 2016, avec 7,4 millions de visiteurs. Le musée d\'Orsay et le musée de l\'Orangerie sont réputés pour leurs collections d\'art impressionniste français, et le Centre Pompidou, musée national d\'art moderne, possède la plus grande collection d\'art moderne et contemporain d\'Europe. Le quartier historique le long de la Seine dans le centre-ville est classé au patrimoine mondial de l\'UNESCO. Les points de repère populaires dans le centre de la ville incluent la cathédrale de Notre Dame de Paris et la chapelle royale gothique de Sainte-Chapelle, tous deux sur l\'Île de la Cité; la Tour Eiffel, construite pour l\'Exposition Universelle de Paris de 1889; le Grand Palais et le Petit Palais, construits pour l\'Exposition universelle de Paris en 1900; l\'Arc de Triomphe sur les Champs-Élysées, et la Basilique du Sacré-Coeur sur la colline de Montmartre. Paris a accueilli 23 millions de visiteurs en 2017, ce qui en fait la première destination touristique au monde.\n\nLe club de football Paris Saint-Germain et le club de rugby du Stade Français sont basés à Paris. Le stade de France de 80 000 places, construit pour la Coupe du Monde de la FIFA 1998, est situé au nord de Paris, dans la commune voisine de Saint-Denis. Paris accueille le tournoi de tennis français Open Grand Slam annuel sur l\'argile rouge de Roland Garros. Paris a accueilli les Jeux Olympiques en 1900, 1924 et accueillera les Jeux Olympiques d\'été de 2024. Les Coupes du Monde de la FIFA 1938 et 1998, la Coupe du Monde de Rugby 2007 et les Championnats d\'Europe de l\'UEFA 1960, 1984 et 2016 ont également eu lieu dans la ville et chaque année en juillet, la course cycliste du Tour de France.\n\nTourisme\nLe tourisme à Paris a souffert en 2016, suite à deux attaques terroristes: une à Paris en 2015 et une à Nice en 2016. Le nombre de visiteurs étrangers dans le Grand Paris (Paris plus les trois départements environnants) a chuté de 11,5% en 2016. étaient des touristes du Japon (46,9%), de la Russie (35,5%), de l\'Italie (31,9%) et de la Chine (17,9%). Les baisses ont été particulièrement visibles dans les musées de la ville, en particulier au Louvre, où 70% des visiteurs viennent d\'outre-mer. La fréquentation du Louvre a diminué de 15% en 2016: 61% de visiteurs japonais en moins, 47% de visiteurs brésiliens en moins et 31% de visiteurs chinois en moins. Les visiteurs des États-Unis ont diminué de 5,7%. Des baisses similaires ont été signalées au Musée d\'Orsay (13% de moins par rapport à 2015) et au Château de Versailles (15% de moins).\n\nLe Grand Paris a accueilli 36 500 000 visiteurs en 2016, mesurés par les séjours hôteliers. Le plus grand nombre de touristes étrangers en 2015, mesuré par les arrivées d\'aéroports, est venu des États-Unis (1 800 000), du Royaume-Uni (1 080 000), de l\'Allemagne (725 000), de l\'Italie (622 000) et de l\'Espagne (609 000). Les arrivées de Russie étaient de 211 000, tandis que les arrivées en provenance du reste de l\'Europe étaient de 1 000 000. 746 000 visiteurs venaient de Chine, tandis que 481 000 venaient du Japon. Les arrivées au Proche et au Moyen-Orient étaient au nombre de 535 000. Les arrivées en provenance des Amériques en dehors des États-Unis se sont chiffrées à 910 000, dont 395 000 en provenance d\'Afrique et 1 065 000 en provenance d\'Asie et d\'Océanie, à l\'exception de la Chine et du Japon.</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">Reykjavík on Islannin pääkaupunki ja suurin kaupunki. Se sijaitsee Lounais-Islannissa, Faxa Bayn eteläpuolella. Sen leveysaste on 64 ° 08 \'N, joten se on suvereenin valtion pohjoisin pääkaupunki. Yli 123 300 asukkaan (ja yli 216 940 pääkaupunkiseudulla) on Islannin kulttuurisen, taloudellisen ja julkisen toiminnan ydin, ja se on suosittu matkailukohde.\n\nReykjavikin uskotaan olevan ensimmäisen vakinaisen asuinpaikan sijainti Islannissa, joka Ingólfur Arnarsonin mukaan perustettiin 874-luvulla. 1800-luvun loppupuolella kaupunkialueella ei ollut kaupunkikehitystä. Kaupunki perustettiin vuonna 1786 viralliseksi kaupankäyntikaupunkiksi ja kasvoi tasaisesti seuraavan vuosikymmenen aikana, kun se muuttui alueelliseksi ja myöhemmin kansalliseksi kauppakeskukseksi, väestöksi ja hallitustyölle. Se on maailman puhtaimpia, vihreimpiä ja turvallisimpia kaupunkeja.\n\nLifestyle\nYöelämä\n\nLaugavegur-pääkatu Reykjavikin keskustassa\nReykjavík on kuuluisa viikonlopun yöelämästä. Islantilaiset pyrkivät menemään myöhään, joten melko hiljaiset baarit voivat täyttyä yhtäkkiä - tavallisesti keskiviikon jälkeen viikonloppuna.\n\nAlkoholi on kallis baareissa. Ihmiset yleensä juovat kotona ennen menoa. Olut kiellettiin Islannissa 1. maaliskuuta 1989 asti, mutta siitä on tullut suosittu monien islantilaisten suosima alkoholijuoma.\n\nReykjavíkissa on yli 100 erilaista baaria ja klubia, useimmat niistä sijaitsevat Laugavegurilla ja sen sivukaduilla. On hyvin yleistä, että laitos, joka on kahvila ennen illallista, muuttuu baariksi illalla. Sulkemisaika on yleensä noin viisitoista ja viikonloppuisin klo 4.30 viikon aikana tunnetuimmissa vieraanvaraisuuspaikoissa.\n\nElävää musiikkia\nIslanti Airwaves -festivaali järjestetään vuosittain marraskuussa. Tämä festivaali järjestetään ympäri kaupunkia, ja konserttipaikka Harpa on yksi tärkeimmistä paikoista. Muita tapahtumia järjestetään usein Kex, Húrra, Gaukurinn (grunge, metalli, punk), Mengi (nykytaiteen keskus, avantgarde-musiikki ja kokeellinen musiikki), Islannin ooppera ja Islannin kansallisteatteri klassiselle musiikille .\n\nUudenvuodenaatto\nUudenvuoden saapuminen on erityinen syy kunniaksi Reykjavikin kansalle. Islannin lain mukaan kuka tahansa voi ostaa ja käyttää ilotulituksia tietyn ajanjakson aikana uudenvuodenaattona. Tämän seurauksena jokaisen uudenvuodenaattona kaupunki sytytetään ilotulitusnäytöillä.\n\nTärkeimmät nähtävyydet\n\nAusturstræti-kadulla\nAlþingishúsið - Islannin parlamenttitalo\nAusturvöllur - puisto Reykjavikin keskustassa ravintoloiden ja baarien ympäröimänä\nRebjavíkin ulkoilmamuseo - Reykjavikin kaupunginmuseo\nCIA.IS - Islannin taiteen keskus - yleistä tietoa islantilaisesta kuvataidosta\nHallgrímskirkja - Islannin suurin kirkko\nHarpa Reykjavík - Reykjavikin konsertti- ja konferenssikeskus\nHeiðmörk - alueen suurin metsä- ja luonnonsuojelualue\nHöfði - talo, jossa Gorbacsov ja Reagan tapasivat vuonna 1986 Islannin huippukokouksessa\nKringlan - toiseksi suurin ostoskeskus Islannissa\nLaugardalslaug - uima-allas\nLaugavegur - tärkein ostoskatu\nIslannin kansallinen ja yliopistollinen kirjasto (Þjóðarbókhlaðan)\nIslannin kansallismuseo (Þjóðminjasafnið)\nNauthólsvík - geotermisesti lämmitetty ranta\nPerlan - lasikupu lepää viidessä vesisäiliössä\nRáðhús Reykjavíkur - kaupungintalo\nRauðhólar - klusteri punaisia ​​vulkaanisia kraattereita\nReykjavík 871 ± 2 - Viking-ikäkauden arkeologisen kaivamisen esittely, noin AD 930\nReykjavikin taidemuseo - Islannin suurin kuvataiteen laitos\nSafnahúsið, kulttuuri-talo, kulttuuriperintökeskus (Þjóðmenningarhúsið)\nTjörnin - lampi\nIslannin yliopisto\nVikinin merimuseo - vanha satama sijaitsee merimuseossa\nvirkistys\nReykjavik Golf Club perustettiin vuonna 1934. Se on vanhin ja suurin golfklubi Islannissa. Se koostuu kahdesta 18-reikäisestä kentästä, joista yksi on Grafarholt ja toinen Korpa. Grafarholtin golfkenttä avattiin vuonna 1963, jolloin se on vanhin 18-reikäinen golfkenttä Islannissa. Korpa-golfkenttä avattiin vuonna 1997.</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">Rio de Janeiro, ou simplement Rio, est la deuxième commune la plus peuplée du Brésil et la sixième plus peuplée des Amériques. La métropole est ancrée dans la zone métropolitaine de Rio de Janeiro, la deuxième métropole la plus peuplée du Brésil et la sixième plus peuplée des Amériques. Rio de Janeiro est la capitale de l\'État de Rio de Janeiro, le troisième État le plus peuplé du Brésil. Une partie de la ville a été désignée comme un site du patrimoine mondial, nommé "Rio de Janeiro: paysages carioca entre la montagne et la mer", par l\'UNESCO le 1er Juillet 2012 en tant que paysage culturel.\n\nFondée en 1565 par les Portugais, la ville était à l\'origine le siège de la Capitainerie de Rio de Janeiro, un domaine de l\'Empire portugais. Plus tard, en 1763, il est devenu la capitale de l\'État du Brésil, un État de l\'Empire portugais. En 1808, lorsque la Cour royale portugaise se transféra du Portugal au Brésil, Rio de Janeiro devint le siège choisi de la cour de la reine Maria I du Portugal, qui par la suite, en 1815, sous la direction de son fils, le Prince régent, et le futur roi João VI du Portugal, a élevé le Brésil à la dignité d\'un royaume, au sein du Royaume-Uni du Portugal, du Brésil et d\'Algarves. Rio est resté la capitale de la monarchie lusitanienne pluricontinental jusqu\'en 1822, quand la guerre de l\'indépendance brésilienne a commencé. C\'est l\'un des rares exemples dans l\'histoire où la capitale d\'un pays colonisateur s\'est officiellement déplacée vers une ville dans l\'une de ses colonies. Rio de Janeiro a ensuite servi de capitale de la monarchie indépendante, l\'Empire du Brésil, jusqu\'en 1889, puis la capitale d\'un Brésil républicain jusqu\'en 1960, lorsque la capitale a été transférée à Brasília.\n\nRio de Janeiro est le deuxième plus grand PIB municipal du pays et le 30e plus important au monde en 2008, estimé à environ 343 milliards de reais (IBGE, 2008) (près de 201 milliards de dollars américains). Il est le siège social de sociétés pétrolières, minières et de télécommunications brésiliennes, dont deux des plus grandes sociétés du pays - Petrobras et Vale - et le plus grand conglomérat de télémédia d\'Amérique latine, Grupo Globo. Il est le siège de nombreuses universités et instituts, il est le deuxième plus grand centre de recherche et de développement au Brésil, représentant 17% de la production scientifique nationale selon les données de 2005.\n\nRio de Janeiro est l\'une des villes les plus visitées de l\'hémisphère sud et est connue pour ses paysages naturels, ses plages de carnaval, de samba, de bossa nova et de balnéaire telles que Barra da Tijuca, Copacabana, Ipanema et Leblon. En plus des plages, certains des monuments les plus célèbres incluent la statue géante du Christ Rédempteur au sommet de la montagne Corcovado, nommée l\'une des sept nouvelles merveilles du monde; Sugarloaf Mountain avec son téléphérique; le Sambódromo, une avenue permanente de défilé bordée de tribunes qui est utilisée pendant le Carnaval; et le stade Maracanã, l\'un des plus grands stades de football au monde.\n\nCarte de la ville de Rio de Janeiro en 1820, alors capitale du Royaume-Uni du Portugal, du Brésil et de l\'Algarve, avec le transfert de la cour portugaise au Brésil.\nRio de Janeiro a été l\'hôte des Jeux olympiques d\'été 2016 et des Jeux paralympiques d\'été 2016, faisant de la ville la première ville sud-américaine et portugaise à accueillir les événements, et la troisième fois les Jeux olympiques dans une ville de l\'hémisphère sud. Le stade Maracanã a disputé les finales des Coupes du monde de la FIFA 1950 et 2014, la Coupe des Confédérations de la FIFA 2013 et les XVes Jeux panaméricains.\n\nTourisme et loisirs\nRio de Janeiro est la principale attraction touristique du Brésil. Il reçoit le plus de visiteurs par an de toutes les villes d\'Amérique du Sud avec 2,82 millions de touristes internationaux par an. La ville arbore des hôtels de classe mondiale, environ 80 kilomètres de plages et les célèbres montagnes Corcovado et Sugarloaf. Alors que la ville avait autrefois un secteur touristique prospère, l\'industrie a connu un déclin au cours du dernier quart du 20e siècle. Les arrivées annuelles à l\'aéroport international sont passées de 621 000 à 378 000 et l\'occupation moyenne des hôtels a chuté de 50% entre 1985 et 1993.\n\nLe fait que Brasília ait remplacé Rio de Janeiro en tant que capitale brésilienne en 1960 et que São Paulo ait remplacé Rio en tant que centre commercial, financier et culturel principal du pays au milieu du XXe siècle, a également été cité comme l\'une des principales causes du déclin. Depuis lors, le gouvernement de Rio de Janeiro a entrepris de moderniser l\'économie de la ville, de réduire ses inégalités sociales chroniques et d\'améliorer sa position commerciale dans le cadre d\'une initiative de régénération de l\'industrie du tourisme.\n\nLa ville est une destination LGBT mondiale importante, 1 million de touristes LGBT visitent chaque année. La Rua Farme de Amoedo est située à Ipanema, un célèbre quartier de la zone sud de Rio de Janeiro. La rue et la plage voisine, célèbres sites touristiques, sont remarquables par leur popularité dans la communauté LGBT. Rio de Janeiro est la destination la plus récompensée par World Travel Awards dans la catégorie sud-américaine de «meilleure destination».</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">Rome est la capitale de l\'Italie et une commune comune (appelée Comune di Roma Capitale). Rome sert également de capitale de la région du Latium. Avec 2 873 874 habitants sur 1 285 km2 (496,1 milles carrés), c\'est aussi la commune la plus peuplée du pays. C\'est la quatrième ville la plus peuplée de l\'Union européenne par sa population dans les limites de la ville. C\'est le centre de la ville métropolitaine de Rome, qui compte 4,3 millions d\'habitants. Rome est située dans la partie centre-ouest de la péninsule italienne, au sein du Latium (Latium), le long des rives du Tibre. La Cité du Vatican est un pays indépendant à l\'intérieur des limites de la ville de Rome, le seul exemple existant d\'un pays dans une ville: pour cette raison, Rome a souvent été définie comme la capitale de deux États.\n\nL\'histoire de Rome s\'étend sur 28 siècles. Alors que la mythologie romaine date de la fondation de Rome vers 753 av. J.-C., le site a été habité beaucoup plus longtemps, ce qui en fait l\'un des plus anciens sites occupés en Europe. La première population de la ville provenait d\'un mélange de latins, d\'étrusques et de sabins. Finalement, la ville est devenue successivement la capitale du Royaume romain, la République romaine et l\'Empire romain, et est considérée comme le berceau de la civilisation occidentale et par certains comme la première métropole. Il a d\'abord été appelé la ville éternelle par le poète romain Tibullus au 1er siècle avant JC, et l\'expression a également été repris par Ovide, Virgile et Tite-Live. Rome est aussi appelée "Caput Mundi".\n\nTourisme\nRome est aujourd\'hui l\'une des destinations touristiques les plus importantes du monde, en raison de l\'immensité incalculable de ses trésors archéologiques et artistiques, ainsi que pour le charme de ses traditions uniques, la beauté de ses vues panoramiques et la majesté de ses magnifiques "villas" (parcs). Parmi les ressources les plus importantes figurent les nombreux musées - Musei Capitolini, les Musées du Vatican et la Galleria Borghese et d\'autres dédiés à l\'art moderne et contemporain - aqueducs, fontaines, églises, palais, bâtiments historiques, monuments et ruines du Forum romain, les catacombes. Rome est la troisième ville la plus visitée de l\'UE, après Londres et Paris, et reçoit en moyenne 7 à 10 millions de touristes par an, ce qui double parfois les années saintes. Le Colisée (4 millions de touristes) et les Musées du Vatican (4,2 millions de touristes) sont les 39e et 37e endroits les plus visités au monde, selon une étude récente.\n\nRome contient une collection vaste et impressionnante d\'art, de sculpture, de fontaines, de mosaïques, de fresques, et de peintures, de toutes les périodes différentes. Rome est devenue un centre artistique majeur pendant la Rome antique, avec des formes d\'art romain importantes telles que l\'architecture, la peinture, la sculpture et la mosaïque. Le travail du métal, la gravure sur monnaies et la gravure sur pierre, les sculptures en ivoire, le verre à figurine, la poterie et les illustrations de livres sont considérés comme des formes «mineures» d\'œuvres d\'art romaines. Rome devint plus tard un centre important de l\'art de la Renaissance, puisque les papes dépensaient de grandes sommes d\'argent pour la construction de grandioses basiliques, palais, piazzas et bâtiments publics en général. Rome devint l\'un des principaux centres d\'art de la Renaissance en Europe, après Florence, et pouvait se comparer à d\'autres grandes villes et centres culturels, tels que Paris et Venise. La ville a été fortement touchée par le baroque, et Rome est devenue la maison de nombreux artistes et architectes, tels que Bernini, Caravaggio, Carracci, Borromini et Cortona. À la fin du 18ème siècle et au début du 19ème siècle, la ville était l\'un des centres du Grand Tour, où les riches, jeunes Anglais et autres aristocrates européens visitaient la ville pour apprendre la culture, l\'art, la philosophie et l\'architecture romaine. Rome a accueilli un grand nombre d\'artistes néoclassiques et rococo, tels que Pannini et Bernardo Bellotto. Aujourd\'hui, la ville est un centre artistique majeur, avec de nombreux instituts d\'art et musées.\n\nRome a un stock croissant d\'art et d\'architecture contemporains et modernes. La Galerie nationale d\'art moderne a des œuvres de Balla, Morandi, Pirandello, Carrà, De Chirico, De Pise, Guttuso, Fontana, Burri, Mastroianni, Turcato, Kandisky et Cézanne en exposition permanente. L\'année 2010 a vu l\'ouverture de la toute nouvelle fondation artistique de Rome, une galerie d\'art et d\'architecture contemporaine conçue par l\'architecte irakien acclamée Zaha Hadid. Connu sous le nom MAXXI - Musée national des arts du 21ème siècle, il restaure une zone délabrée avec une architecture moderne frappante. Maxxi dispose d\'un campus dédié à la culture, des laboratoires de recherche expérimentale, des échanges internationaux et des études et recherches. C\'est l\'un des projets d\'architecture moderne les plus ambitieux de Rome avec l\'Auditorium Parco della Musica de Renzo Piano et le Centre des Congrès de Rome, Centro Congressi Italia EUR de Massimiliano Fuksas, dans le quartier de l\'EUR qui ouvrira ses portes en 2016. qui est suspendu une structure d\'acier et de téflon ressemblant à un nuage et qui contient des salles de réunion et un auditorium avec deux piazzas ouvertes sur le voisinage de chaque côté.</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">Saint-Pétersbourg est la deuxième plus grande ville de Russie après Moscou, avec cinq millions d\'habitants en 2012. Un important port russe sur la mer Baltique, il a un statut de sujet fédéral (une ville fédérale).\n\nSitué sur la rivière Neva, à la tête du golfe de Finlande sur la mer Baltique, il a été fondé par le tsar Pierre le Grand le 27 mai [O. 16] 1703. Le 1er septembre 1914, le nom a été changé de Saint-Pétersbourg à Petrograd (russe: Петроград, IPA: [pʲɪtrɐgrat]), le 26 janvier 1924 à Leningrad (russe: Ленинград, IPA: [lʲɪnʲɪngrat]), et 7 septembre 1991 retour à Saint-Pétersbourg. Entre 1713 et 1728 et en 1732-1918, Saint-Pétersbourg était la capitale de la Russie impériale. En 1918, les organismes du gouvernement central ont déménagé à Moscou.\n\nSaint-Pétersbourg est l\'une des villes modernes de la Russie, ainsi que sa capitale culturelle. Le centre historique de Saint-Pétersbourg et les groupes de monuments associés constituent un site du patrimoine mondial de l\'UNESCO. Saint-Pétersbourg abrite l\'Hermitage, l\'un des plus grands musées d\'art du monde. De nombreux consulats étrangers, sociétés internationales, banques et entreprises ont des bureaux à Saint-Pétersbourg.\n\nTourisme\nL\'ensemble architectural des 18e et 19e siècles de la ville et de ses environs est préservé sous une forme pratiquement inchangée. Pour diverses raisons (y compris la destruction à grande échelle pendant la Seconde Guerre mondiale et la construction de bâtiments modernes dans les plus grands centres historiques d\'Europe), Saint-Pétersbourg est devenue une réserve unique des styles architecturaux européens des trois derniers siècles. La perte du statut de capitale de Saint-Pétersbourg a aidé la ville à conserver beaucoup de ses bâtiments pré-révolutionnaires, alors que des «projets de prestige» architecturaux modernes avaient tendance à être construits à Moscou; cela a largement empêché l\'essor de l\'architecture de la moitié du 20e siècle et contribué à maintenir l\'aspect architectural du centre-ville historique.\n\nSaint-Pétersbourg est inscrite sur la liste du patrimoine mondial de l\'UNESCO comme une zone avec 36 complexes architecturaux historiques et environ 4000 monuments individuels d\'architecture, d\'histoire et de culture. De nouveaux programmes touristiques et des visites guidées ont été développés pour ceux qui souhaitent voir le patrimoine culturel de Saint-Pétersbourg.\n\nLa ville compte 221 musées, 2000 bibliothèques, plus de 80 théâtres, 100 organisations de concerts, 45 galeries et salles d\'exposition, 62 cinémas et environ 80 autres établissements culturels. Chaque année, la ville accueille une centaine de festivals et de concours d\'art et de culture, dont plus de 50 internationaux.\n\nMalgré l\'instabilité économique des années 1990, pas un seul grand théâtre ou musée n\'a été fermé à Saint-Pétersbourg; Au contraire, de nombreux nouveaux musées ont été ouverts, comme par exemple un musée privé de marionnettes (ouvert en 1999), le troisième en Russie où sont présentées plus de 2000 poupées, dont «La multinationale de Saint-Pétersbourg» et «Pouchkine de Pétersbourg». \'. Le monde des musées de Saint-Pétersbourg est incroyablement diversifié. La ville abrite non seulement le musée de l\'Ermitage de renommée mondiale et le musée russe avec sa riche collection d\'art russe, mais aussi les palais de Saint-Pétersbourg et de ses banlieues, les musées dits de petite ville et d\'autres comme le célèbre musée russe. l\'écrivain Dostoïevski; Musée des instruments de musique, le musée des arts décoratifs et le musée de l\'orientation professionnelle.\n\nLa vie musicale de Saint-Pétersbourg est riche et diversifiée, la ville accueillant désormais un certain nombre de carnavals annuels.\n\nLes spectacles de ballet occupent une place particulière dans la vie culturelle de Saint-Pétersbourg. L\'école de ballet de Petersburg est nommée comme l\'une des meilleures au monde. Les traditions de l\'école classique russe ont été transmises de génération en génération par des éducateurs exceptionnels. L\'art de célèbres danseurs de Saint-Pétersbourg comme Rudolf Noureev, Natalia Makarova, Mikhail Baryshnikov était et est admiré dans le monde entier. Le ballet contemporain de Pétersbourg est composé non seulement de l\'école classique russe classique, mais aussi de ballets de Boris Eifman, qui a élargi la portée du ballet russe classique jusqu\'à des limites presque inimaginables. Fidèle à la tradition, il allie le ballet classique au style avant-gardiste, puis à l\'acrobatie, à la gymnastique rythmique, à l\'expressivité dramatique, au cinéma, à la couleur, à la lumière et enfin à la parole.\n\nTransport\nSaint-Pétersbourg est un important centre de transport. Le premier chemin de fer russe a été construit ici en 1837, et depuis lors, l\'infrastructure de transport de la ville a continué à se développer et à suivre le rythme de la croissance de la ville. Pétersbourg dispose d\'un vaste réseau de routes locales et de services ferroviaires, entretient un vaste système de transport public qui comprend le tramway de Saint-Pétersbourg et le métro de Saint-Pétersbourg, et offre un certain nombre de services fluviaux qui transportent efficacement et confortablement les passagers.</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">Shanghai est l\'une des quatre municipalités les plus contrôlées de Chine et la plus peuplée du monde, avec une population de plus de 24 millions en 2017. C\'est un centre financier mondial et un centre de transport avec le port à conteneurs le plus achalandé au monde. Situé dans le delta du Yangtze, il se trouve sur la rive sud de l\'estuaire du Yangtze, dans la partie centrale de la côte est de la Chine. La municipalité est limitrophe des provinces du Jiangsu et du Zhejiang au nord, au sud et à l\'ouest et est délimitée à l\'est par la mer de Chine orientale.\n\nEn tant que grande ville administrative, maritime et commerciale, Shanghai a pris de l\'importance au XIXe siècle en raison du commerce et de la reconnaissance de son emplacement portuaire favorable et de son potentiel économique. La ville était l\'un des cinq ports de traité forcés ouverts au commerce extérieur après la victoire britannique sur la Chine dans la première guerre de l\'opium. Le traité de Nankin de 1842 et le traité de Whampoa de 1844 ont permis l\'établissement du règlement international de Shanghai et de la concession française. La ville a ensuite prospéré en tant que centre de commerce entre la Chine et d\'autres parties du monde (principalement l\'Occident), et est devenue le principal centre financier de la région Asie-Pacifique dans les années 1930. Cependant, avec la prise de contrôle du continent par le Parti communiste en 1949, le commerce se limitait à d\'autres pays socialistes et l\'influence mondiale de la ville déclinait. Dans les années 1990, les réformes économiques introduites par Deng Xiaoping ont entraîné un redéveloppement intense de la ville, facilitant le retour des financements et des investissements étrangers dans la ville. Il a depuis réémergé comme une plaque tournante pour le commerce international et la finance; c\'est la maison de la bourse de Shanghai, l\'une des plus grandes capitalisations boursières au monde.\n\nShanghai a été décrite comme la «pièce maîtresse» de l\'économie florissante de la Chine continentale; réputé pour ses toits de Lujiazui, ses musées et ses bâtiments historiques, tels que ceux situés le long du Bund, ainsi que le temple de la ville et le jardin Yu.\n\nTransport public\nShanghai dispose d\'un vaste réseau de transports en commun, principalement basé sur les métros, les bus et les taxis. Le paiement de tous ces outils de transport en commun peut être fait en utilisant la carte de transport en commun de Shanghai.\n\nLe système de transport rapide de Shanghai, le métro de Shanghai, intègre à la fois des lignes de métro et des lignes de métro léger et s\'étend à tous les principaux quartiers urbains ainsi qu\'aux districts suburbains voisins. En 2017, il y a 16 lignes de métro (à l\'exclusion du Shanghai Maglev Train et du Jinshan Railway), 395 stations et 673 km (418 mi) de lignes en service, ce qui en fait le réseau le plus long du monde. Au 31 décembre 2016, il a établi un record d\'achalandage quotidien de 11,7 millions. Le tarif dépend de la distance parcourue à partir de 3 RMB.\n\nEn 2010, Shanghai a réintroduit des tramways, cette fois-ci en tant que système moderne de Translohr à pneus en caoutchouc, dans la région de Zhangjiang à l\'est de Shanghai sous le nom de Tramway de Zhangjiang. Un système de tramway traditionnel séparé est en cours de construction dans le district de Songjiang. Des lignes de tram supplémentaires sont à l\'étude dans le sous-district de Hongqiao et dans le district de Jiading.\n\nShanghai possède également le réseau de bus urbains le plus étendu du monde, avec près de mille lignes de bus, exploitées par de nombreuses sociétés de transport. Le système comprend le système de trolleybus le plus ancien au monde. Le ticket de bus coûte normalement 2 RMB.\n\nLes taxis sont nombreux à Shanghai. Le tarif de base est actuellement de ¥ 14 (berline) / ¥ 16 (MPV) (y compris un supplément carburant ¥ 1, ¥ 18 entre 23h et 5h) qui couvre les 3 premiers km (2 mi). Les km supplémentaires coûtent 2,4 ¥ (¥ 3,2 entre 23h et 5h).\n\nChemin de fer\nShanghai a quatre gares principales: la gare de Shanghai, la gare de Shanghai Sud, la gare de Shanghai Ouest et la gare de Shanghai Hongqiao. Tous sont connectés au réseau de métro et servent de hub dans le réseau ferroviaire chinois. Deux lignes de chemin de fer principales se terminent à Changhaï: Jinghu Railway de Pékin, et Huhang Railway de Hangzhou. La gare de Hongqiao est également le terminus principal de trois lignes à grande vitesse de Shanghai: le train à grande vitesse Shanghai-Hangzhou, le train à grande vitesse Shanghai-Nanjing et le train à grande vitesse Beijing-Shanghai.\n\nCulture\nShanghai est parfois considéré comme un centre d\'innovation et de progrès en Chine. C\'est à Shanghai, par exemple, que la première automobile a été conduite et (techniquement) les premières voies ferrées et les égouts modernes ont été posés. C\'était aussi le champ de bataille intellectuel entre les écrivains socialistes qui se sont concentrés sur le réalisme critique, dont Lu Xun, Mao Dun, Nien Cheng et le célèbre roman français d\'André Malraux, Man\'s Fate, et le plus «bourgeois», plus romantique et esthétique. écrivains inclinés, tels que Shi Zhecun, Shao Xunmei, Ye Lingfeng et Eileen Chang.\n\nAu cours des dernières années, Shanghai a été largement reconnue comme une nouvelle influence et source d\'inspiration pour la culture cyberpunk. Les bâtiments futuristes tels que l\'Oriental Pearl Tower et le Yan\'an Elevated Road éclairé au néon sont quelques exemples qui ont contribué à renforcer l\'image cyberpunk de Shanghai.</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">Sydney est la capitale de l\'état de Nouvelle-Galles du Sud et la ville la plus peuplée d\'Australie et d\'Océanie. Située sur la côte est de l\'Australie, la métropole entoure Port Jackson et s\'étend sur environ 70 km à sa périphérie vers les Montagnes Bleues à l\'ouest, Hawkesbury au nord et Macarthur au sud. Sydney est composée de 658 banlieues, de 40 zones de gouvernement local et de 15 régions contiguës. Les résidents de la ville sont connus comme "Sydneysiders". En juin 2017, la population estimée de Sydney était de 5 131 326 habitants.\n\nLa région de Sydney est habitée par des Australiens autochtones depuis au moins 30 000 ans. Le lieutenant James Cook débarqua pour la première fois à Kurnell en 1770, alors qu\'il naviguait sur la côte est de l\'Australie à bord de son navire, le HMS Endeavour. Ce n\'est qu\'en 1788 que la première flotte, qui contenait des prisonniers et était dirigée par le capitaine Arthur Phillip, arriva à Botany Bay pour fonder Sydney comme colonie pénitentiaire, la première colonie européenne en Australie. Phillip a nommé la ville "Sydney" en reconnaissance de Thomas Townshend, 1er vicomte Sydney, ministre de l\'Intérieur en 1788. La région de Sydney est l\'une des plus riches d\'Australie en termes de sites archéologiques aborigènes. -ring-gai Parc national de Chase.\n\nDepuis que le transport des condamnés a pris fin au milieu du 19ème siècle, la ville est passée d\'un avant-poste colonial à un important centre culturel et économique mondial. Le conseil municipal de Sydney a été incorporé en 1842 et est devenu la première ville de l\'Australie. L\'or a été découvert dans la colonie en 1851 et avec lui sont venus des milliers de personnes qui cherchent à faire de l\'argent. Sydney est devenue l\'une des villes les plus multiculturelles du monde après la migration de masse qui a suivi la seconde guerre mondiale. Selon le recensement de 2011, plus de 250 langues différentes étaient parlées à Sydney et environ 40% des résidents parlaient une langue autre que l\'anglais à la maison. En outre, 36% de la population a déclaré être née à l\'étranger.\n\nBien qu\'elle soit l\'une des villes les plus chères au monde, l\'enquête Mercer sur la qualité de vie de 2018 classe Sydney au dixième rang mondial en termes de qualité de vie, ce qui en fait l\'une des villes les plus habitables. Il est classé comme Alpha World City par Globalization et World Cities Research Network, indiquant son influence dans la région et dans le monde entier. Se classant onzième au monde en termes d\'opportunités économiques, Sydney dispose d\'une économie de marché avancée avec des atouts dans les domaines de la finance, de la fabrication et du tourisme. Il existe une forte concentration de banques étrangères et de multinationales à Sydney et la ville est considérée comme l\'un des principaux pôles financiers de l\'Asie-Pacifique. Fondée en 1850, l\'Université de Sydney est la première université d\'Australie et est considérée comme l\'une des plus grandes universités du monde. Sydney abrite également la plus ancienne bibliothèque d\'Australie, la State Library of New South Wales, ouverte en 1826.\n\nSydney a accueilli des événements multisports internationaux tels que les Jeux de l\'Empire britannique de 1938 et les Jeux olympiques d\'été de 2000. La ville figure parmi les quinze villes les plus visitées au monde, avec des millions de touristes venant chaque année voir les monuments de la ville. Bénéficiant de plus de 1 000 000 ha (2 500 000 acres) de réserves naturelles et de parcs, ses caractéristiques naturelles remarquables comprennent le port de Sydney, le parc national royal et le jardin botanique royal. Les attractions artificielles telles que la tour de Sydney, le Sydney Harbour Bridge et l\'opéra de Sydney (qui est devenu un site du patrimoine mondial en 2007), sont également bien connues des visiteurs internationaux. Le principal aéroport de passagers desservant la région métropolitaine est l\'aéroport Kingsford-Smith, l\'un des plus anciens aéroports en service continu au monde. Ouvert en 1906, la gare centrale est le centre principal du réseau ferroviaire de la ville.\n\nTourisme\nSydney est une passerelle vers l\'Australie pour de nombreux visiteurs internationaux. Il a accueilli plus de 2,8 millions de visiteurs internationaux en 2013, soit près de la moitié des visites internationales en Australie. Ces visiteurs ont passé 59 millions de nuits dans la ville et un total de 5,9 milliards de dollars. Les pays d\'origine étaient, par ordre décroissant, la Chine, la Nouvelle-Zélande, le Royaume-Uni, les États-Unis, la Corée du Sud, le Japon, Singapour, l\'Allemagne, Hong Kong et l\'Inde.\n\nLa ville a également reçu 8,3 millions de visiteurs domestiques durant la nuit en 2013 qui ont dépensé un total de 6 milliards de dollars. En 2011, 26 700 travailleurs de la ville de Sydney étaient directement employés par le tourisme. En 2012, 480 000 visiteurs et 27 500 personnes ont passé la nuit en 2012. En moyenne, l\'industrie touristique contribue chaque jour 36 millions de dollars à l\'économie de la ville.\n\nLes destinations populaires incluent l\'Opéra de Sydney, le Sydney Harbour Bridge, Watsons Bay, The Rocks, la tour de Sydney, Darling Harbour, la bibliothèque d\'État de New South Wales, le Royal Botanic Garden, le Royal National Park, le musée australien, le L\'art contemporain, la galerie d\'art de Nouvelle-Galles du Sud, le Queen Victoria Building, l\'aquarium Sea Life de Sydney, le zoo de Taronga, la plage de Bondi, les Blue Mountains et le parc olympique de Sydney.</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">Tokyo, officiellement Tokyo Metropolis, est la capitale du Japon et l\'une de ses 47 préfectures. La région du Grand Tokyo est la zone métropolitaine la plus peuplée du monde. C\'est le siège de l\'empereur du Japon et du gouvernement japonais. Tokyo se trouve dans la région de Kantō sur le côté sud-est de l\'île principale Honshu et comprend les îles Izu et les îles Ogasawara. Anciennement connu sous le nom d\'Edo, il a été le siège de facto du gouvernement depuis 1603 lorsque Shōgun Tokugawa Ieyasu a fait de la ville son quartier général. Il est officiellement devenu la capitale après que l\'empereur Meiji a déménagé son siège à la ville de l\'ancienne capitale de Kyoto en 1868; à cette époque, Edo a été renommé Tokyo. Tokyo Metropolis a été formé en 1943 de la fusion de l\'ancienne préfecture de Tokyo (府 府 Tōkyō-fu) et de la ville de Tokyo (市 市 Tōkyō-shi).\n\nTokyo est souvent considérée comme une ville, mais elle est officiellement connue et gouvernée comme une «préfecture métropolitaine», qui diffère et combine des éléments d\'une ville et d\'une préfecture, une caractéristique unique à Tokyo. Le gouvernement métropolitain de Tokyo administre les 23 quartiers spéciaux de Tokyo (chacun gouverné comme une ville individuelle), qui couvre la zone qui était la ville de Tokyo avant sa fusion et est devenue la préfecture métropolitaine en 1943, les 30 municipalités dans la partie ouest du préfecture, et les deux chaînes d\'îles périphériques. La population des quartiers spéciaux est de plus de 9 millions de personnes, avec une population totale de la préfecture supérieure à 13 millions. La préfecture fait partie de la zone métropolitaine la plus peuplée du monde avec plus de 37,8 millions de personnes et la plus grande économie d\'agglomération du monde. En 2011, la ville a accueilli 51 des 500 entreprises du classement Fortune Global 500, le nombre le plus élevé de toutes les villes du monde à cette époque. Tokyo s\'est classée troisième (deux fois) dans l\'indice de développement des centres financiers internationaux. La ville abrite également divers réseaux de télévision tels que Fuji TV, Tokyo MX, TV Tokyo, TV Asahi, Nippon Television, NHK et le Tokyo Broadcasting System.\n\nTokyo s\'est classé premier dans l\'indice Global Economic Power et troisième dans l\'indice Global Cities. La ville est considérée comme une ville alpha + mondiale - comme indiqué par l\'inventaire 2008 de la GaWC - et en 2014, Tokyo a été classée première dans la catégorie «Meilleure expérience globale» de World City Survey de TripAdvisor (la ville est également classée première dans les catégories suivantes: serviabilité des locaux "," vie nocturne "," shopping "," transport public local "et" propreté des rues "). En 2015, Tokyo a été classée 11ème ville la plus chère pour les expatriés, selon le cabinet de conseil Mercer, et aussi la 11ème ville la plus chère au monde, selon l\'enquête sur le coût de la vie de l\'Economist Intelligence Unit. En 2015, Tokyo a été nommée la ville la plus habitable du monde par le magazine Monocle. Le Guide Michelin a décerné à Tokyo de loin les étoiles les plus étoilées Michelin de toutes les villes du monde. Tokyo a été classée première sur l\'ensemble des soixante villes de l\'indice des villes sûres 2017. L\'édition 2016 de QS Best Student Cities a classé Tokyo comme la troisième meilleure ville au monde pour être étudiante à l\'université. Tokyo a accueilli les Jeux olympiques d\'été de 1964, le G-7 de 1979, le G-7 de 1986 et le G-7 de 1993 et ​​accueillera la Coupe du monde de rugby 2019, les Jeux olympiques d\'été 2020 et les Jeux paralympiques d\'été 2020.\n\nCulture\nTokyo a de nombreux musées. Dans le parc d\'Ueno, il y a le musée national de Tokyo, le plus grand musée du pays et spécialisé dans l\'art traditionnel japonais; le musée national de l\'art occidental et le zoo d\'Ueno. D\'autres musées incluent le Musée national des sciences émergentes et de l\'innovation à Odaiba; le Musée Edo-Tokyo à Sumida, de l\'autre côté de la rivière Sumida depuis le centre de Tokyo; le musée Nezu à Aoyama; et la Bibliothèque nationale de la Diète, les Archives nationales et le Musée national d\'art moderne, qui sont près du Palais impérial.\n\nTokyo a de nombreux théâtres pour les arts de la scène. Ceux-ci incluent des théâtres nationaux et privés pour des formes traditionnelles de drame japonais. Il convient de noter le Théâtre National Noh pour Noh et le Kabuki-Za pour Kabuki. Les orchestres symphoniques et autres organisations musicales interprètent de la musique moderne et traditionnelle. Tokyo accueille également de la pop moderne japonaise et internationale, et de la musique rock dans des lieux aussi variés que des clubs intimes ou des arènes internationalement connues comme le Nippon Budokan.\n\nBeaucoup de festivals différents se produisent dans Tokyo. Les événements majeurs incluent le sanctuaire Sannō at Hie, le sanctuaire Sanja at Asakusa et les festivals bisannuels de Kanda. Le dernier comporte un défilé avec des chars richement décorés et des milliers de personnes. Chaque année, le dernier samedi de juillet, un énorme feu d\'artifice sur la rivière Sumida attire plus d\'un million de téléspectateurs. Une fois que les fleurs de cerisier fleurissent au printemps, de nombreux habitants se rassemblent dans le parc Ueno, le parc Inokashira et le jardin national Shinjuku Gyoen pour pique-niquer sous les fleurs.\n\nHarajuku, un quartier de Shibuya, est connu internationalement pour son style jeunesse, sa mode et son cosplay.</string>
    <string name="venice_description" formatted="false">Venise est une ville du nord-est de l\'Italie et la capitale de la Vénétie. Il est situé à travers un groupe de 118 petites îles qui sont séparées par des canaux et reliés par des ponts, dont il y a 400. Les îles sont situées dans la lagune vénitienne peu profonde, une baie fermée qui se trouve entre les bouches du Pô et du Piave les rivières. Certaines parties de Venise sont réputées pour la beauté de leurs décors, leur architecture et leurs œuvres d\'art. Le lagon et une partie de la ville sont classés au patrimoine mondial de l\'UNESCO.\n\nEn 2014, 264.579 personnes résidaient à Comune di Venezia, dont environ 55.000 vivent dans la ville historique de Venise. Avec Padoue et Trévise, la ville est incluse dans la zone métropolitaine Padoue-Trévise-Venise, avec une population totale de 2,6 millions d\'habitants. PATREVE est seulement une zone métropolitaine statistique.\n\nLe nom est dérivé de l\'ancien peuple vénitien qui a habité la région par le 10ème siècle BCE. La ville était historiquement la capitale de la République de Venise. Venise a été connue comme "La Dominante", "Sérénissime", "Reine de l\'Adriatique", "Cité de l\'Eau", "Cité des Masques", "Ville des Ponts", "La Cité Flottante" et "Ville de Canaux."\n\nLa République de Venise fut une puissance financière et maritime majeure pendant le Moyen Âge et la Renaissance, et une zone de rassemblement pour les croisades et la bataille de Lépante, ainsi qu\'un centre important de commerce et d\'art au 13ème siècle jusqu\'à la fin du 17ème siècle. La ville-État de Venise est considérée comme le premier véritable centre financier international qui a progressivement émergé du IXe siècle jusqu\'à son apogée au XIVe siècle. Cela a fait Venise une ville riche tout au long de la majeure partie de son histoire.\n\nIl est également connu pour ses nombreux mouvements artistiques importants, en particulier la période de la Renaissance. Après les guerres napoléoniennes et le Congrès de Vienne, la République a été annexée par l\'Empire autrichien, jusqu\'à ce qu\'elle devienne une partie du Royaume d\'Italie en 1866, à la suite d\'un référendum tenu à la suite de la Troisième Guerre d\'Indépendance italienne. Venise a joué un rôle important dans l\'histoire de la musique symphonique et lyrique, et c\'est le lieu de naissance d\'Antonio Vivaldi. Venise a été classée comme la plus belle ville du monde en 2016. La ville est confrontée à des défis majeurs, notamment des difficultés financières, l\'érosion, la pollution, l\'affaissement, un nombre excessif de touristes en période de pointe et des problèmes causés par des bateaux de croisière surdimensionnés. naviguer près des rives de la ville historique.\n\nTourisme\nVenise est une destination touristique importante pour son art et son architecture célèbres. La ville accueille jusqu\'à 60 000 touristes par jour. Les estimations concernant le nombre annuel de touristes varient de 22 millions à 30 millions. Cet «overtourisme» crée une surpopulation et des problèmes environnementaux dans son écosystème de canal. En 2017, l\'UNESCO envisageait d\'ajouter Venise à sa liste «en péril», qui comprend des ruines historiques dans les pays déchirés par la guerre. Pour réduire le nombre de visiteurs qui provoquent des changements irréversibles à Venise, l\'agence soutient la limitation du nombre de navires de croisière ainsi que la création d\'une stratégie complète pour un tourisme plus durable.\n\nLe tourisme a été un secteur important de l\'industrie vénitienne depuis le 18ème siècle, quand il était un centre important pour le Grand Tour, avec son beau paysage urbain, son caractère unique et son riche patrimoine culturel et artistique. Au 19ème siècle, il est devenu un centre à la mode pour les «riches et célèbres», souvent en restant ou en dînant dans des établissements de luxe tels que l\'Hôtel Danieli et le Caffè Florian. Il a continué d\'être une ville à la mode en vogue jusqu\'au début du 20ème siècle. Dans les années 1980, le carnaval de Venise a été relancé et la ville est devenue un centre important de conférences internationales et de festivals, tels que la prestigieuse Biennale de Venise et le Festival du Film de Venise, qui attirent des visiteurs du monde entier. productions cinématographiques, artistiques et musicales.\n\nAujourd\'hui, il existe de nombreuses attractions à Venise, telles que la basilique Saint-Marc, le Palais des Doges, le Grand Canal et la Piazza San Marco. Le Lido di Venezia est aussi une destination de luxe internationale populaire, attirant des milliers d\'acteurs, de critiques, de célébrités et surtout des gens de l\'industrie cinématographique. La ville dépend également fortement de l\'activité de croisière. Le comité de croisière de Venise a estimé que les passagers des navires de croisière dépensent plus de 150 millions d\'euros par an dans la ville selon un rapport de 2015. D\'autres rapports, cependant, soulignent que de tels excursionnistes passent relativement peu de temps dans les quelques heures de leurs visites à la ville.\n\nVenise est considérée par certains comme un piège à touristes, et par d\'autres comme un "musée vivant". Contrairement à la plupart des autres endroits en Europe de l\'Ouest et dans le monde, Venise est devenue largement connue pour son élément de délabrement élégant. La concurrence pour les étrangers pour acheter des maisons à Venise a fait monter les prix si élevés que de nombreux habitants sont obligés de se déplacer vers des zones plus abordables de la Vénétie et de l\'Italie, la plus notable étant Mestre.</string>
</resources>