<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">Veneza é uma cidade no nordeste da Itália e a capital da região de Veneto. Ele está situado em um grupo de 118 pequenas ilhas que são separadas por canais e ligadas por pontes, das quais existem 400. As ilhas estão localizadas na rasa lagoa veneziana, uma baía fechada entre as bocas do rio Pó e a Piave. rios. Partes de Veneza são conhecidas pela beleza de suas configurações, arquitetura e arte. A lagoa e uma parte da cidade estão listadas como Patrimônio Mundial da UNESCO.\n\nEm 2014, 264.579 pessoas residiam em Comune di Venezia, dos quais cerca de 55.000 vivem na histórica cidade de Veneza. Juntamente com Pádua e Treviso, a cidade está incluída na Área Metropolitana de Pádua-Treviso-Veneza, com uma população total de 2,6 milhões. PATREVE é apenas uma área metropolitana estatística.\n\nO nome é derivado do antigo povo veneziano que habitou a região no século 10 aC. A cidade foi historicamente a capital da República de Veneza. Veneza é conhecida como "La Dominante", "Sereníssima", "Rainha do Adriático", "Cidade das Águas", "Cidade das Máscaras", "Cidade das Pontes", "Cidade Flutuante" e "Cidade de Canais ".\n\nA República de Veneza foi uma importante potência financeira e marítima durante a Idade Média e a Renascença, e uma área de preparação para as Cruzadas e a Batalha de Lepanto, bem como um importante centro de comércio e arte no século XIII até o final. do século XVII. Considera-se que a cidade-estado de Veneza foi o primeiro centro financeiro internacional real que gradualmente emergiu do 9o século a seu pico no 14o século. Isso fez de Veneza uma cidade rica durante a maior parte de sua história.\n\nTambém é conhecido por seus vários movimentos artísticos importantes, especialmente o período da Renascença. Depois das Guerras Napoleônicas e do Congresso de Viena, a República foi anexada pelo Império Austríaco, até se tornar parte do Reino da Itália em 1866, após um referendo realizado como resultado da Terceira Guerra da Independência Italiana. Veneza desempenhou um papel importante na história da música sinfônica e operística, e é o berço de Antonio Vivaldi. Veneza tem sido classificada como a cidade mais bonita do mundo a partir de 2016. A cidade enfrenta alguns grandes desafios, incluindo dificuldades financeiras, erosão, poluição, afundamento, um número excessivo de turistas em períodos de pico e problemas causados ​​por grandes cruzeiros. navegando perto das margens da cidade histórica.\n\nTurismo\nVeneza é um importante destino turístico pela sua arte e arquitetura célebres. A cidade recebe até 60.000 turistas por dia. As estimativas quanto ao número anual de turistas variam de 22 milhões a 30 milhões. Esse "overtourism" cria superlotação e problemas ambientais em seu ecossistema de canais. Em 2017, a UNESCO estava considerando a inclusão de Veneza em sua lista "Em Perigo", que inclui ruínas históricas em países devastados pela guerra. Para reduzir o número de visitantes que estão causando mudanças irreversíveis em Veneza, a agência apoia a limitação do número de navios de cruzeiro, além de criar uma estratégia completa para um turismo mais sustentável.\n\nO turismo tem sido um dos principais setores da indústria veneziana desde o século XVIII, quando foi um grande centro para o Grand Tour, com sua bela paisagem urbana, singularidade e rico patrimônio cultural musical e artístico. No século 19, tornou-se um centro de moda para os "ricos e famosos", muitas vezes ficando ou jantando em estabelecimentos de luxo, como o Danieli Hotel e o Caffè Florian. Continuou sendo uma cidade da moda em voga até o início do século XX. Na década de 1980, o Carnaval de Veneza foi revivido e a cidade tornou-se um importante centro de conferências e festivais internacionais, como a prestigiosa Bienal de Veneza e o Festival de Cinema de Veneza, que atraem visitantes de todo o mundo para seus espetáculos teatrais, culturais e culturais. produções cinematográficas, artísticas e musicais.\n\nHoje, existem inúmeras atrações em Veneza, como a Basílica de São Marcos, o Palácio dos Doges, o Grande Canal e a Piazza San Marco. O Lido di Venezia é também um destino popular de luxo internacional, atraindo milhares de atores, críticos, celebridades e principalmente pessoas da indústria cinematográfica. A cidade também depende muito do negócio de cruzeiros. O Cruise Venice Committee estimou que os passageiros do navio de cruzeiro gastam mais de 150 milhões de euros por ano na cidade, de acordo com um relatório de 2015. Outros relatos, no entanto, apontam que tais excursionistas gastam relativamente pouco nas poucas horas de suas visitas à cidade.\n\nVeneza é considerada por alguns como uma armadilha turística, e por outros como um "museu vivo". Ao contrário da maioria dos outros lugares da Europa Ocidental e do mundo, Veneza tornou-se amplamente conhecida por seu elemento de decadência elegante. A competição por estrangeiros para comprar casas em Veneza fez com que os preços subissem tanto que muitos habitantes foram forçados a se mudar para áreas mais acessíveis de Veneza e Itália, sendo a mais notável a de Mestre.</string>
</resources>