<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>
    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">برشلونة هي مدينة في أسبانيا. هي عاصمة وأكبر مدينة كاتالونيا ، بالإضافة إلى ثاني أكبر بلدية إسبانيا اكتظاظًا بالسكان. يبلغ عدد سكانها 1.6 مليون نسمة في حدود المدينة ، وتمتد منطقتها الحضرية إلى العديد من البلديات المجاورة في مقاطعة برشلونة ، وهي موطن لحوالي 4.8 مليون شخص ، مما يجعلها سادس أكبر منطقة حضرية مكتظة بالسكان في الاتحاد الأوروبي بعد باريس ولندن ومدريد. ومنطقة الرور وميلانو. هي أكبر مدينة في البحر الأبيض المتوسط ​​، وتقع على الساحل بين أفواه أنهار يوبريغات وبيز ، وتحدها من الغرب سلسلة جبال سيرا دي كولسيرولا ، أعلى قمة فيها يصل ارتفاعها إلى 512 مترًا (1680 قدمًا) .\n\nتأسست في مدينة روما ، في العصور الوسطى أصبحت برشلونة عاصمة مقاطعة برشلونة. بعد الاندماج مع مملكة أراغون ، ظلت برشلونة مدينة مهمة في تاج أراغون كمركز اقتصادي وإداري لهذا التاج وعاصمة إمارة كاتالونيا. تتمتع برشلونة بتراث ثقافي غني وهي اليوم مركز ثقافي مهم ومقصد سياحي رئيسي. يشتهر بشكل خاص بالأعمال المعمارية لأنتوني غاودي ولويز دومينيك إي مونتانير اللتين تم تصنيفهما كموقعين للتراث العالمي لليونسكو. يقع مقر الاتحاد من أجل المتوسط ​​في برشلونة. تشتهر المدينة باستضافة الألعاب الأولمبية الصيفية لعام 1992 بالإضافة إلى المؤتمرات والمعارض ذات المستوى العالمي وكذلك العديد من البطولات الرياضية الدولية.\n\nتعتبر برشلونة واحدة من أبرز المراكز السياحية والاقتصادية والتجارية والثقافية في العالم ، كما أن تأثيرها في التجارة والتعليم والترفيه والإعلام والأزياء والعلوم والفنون تساهم جميعها في وضعها كواحدة من أكبر المدن العالمية في العالم. إنه مركز ثقافي واقتصادي رئيسي في جنوب غرب أوروبا ، 24 في العالم (قبل زيورخ ، بعد فرانكفورت) ومركز مالي. في عام 2008 كانت رابع مدينة من حيث القوة الاقتصادية من حيث الناتج المحلي الإجمالي في الاتحاد الأوروبي و 35 في العالم حيث بلغ الناتج المحلي الإجمالي 177 مليار يورو. في عام 2012 كان إجمالي الناتج المحلي لبرشلونة يبلغ 170 مليار دولار. وكان يقود إسبانيا في معدل العمالة في تلك اللحظة.\n\nفي عام 2009 ، صنفت المدينة في المرتبة الثالثة في أوروبا وواحدة من أنجح العلامات التجارية في المدينة. وفي نفس العام ، صنفت المدينة رابع أفضل مدينة في أوروبا للأعمال وأسرع مدينة أوروبية محسنة ، مع تحسن النمو بنسبة 17٪ سنوياً ، وشهدت المدينة نمواً قوياً ومتجدداً على مدى السنوات الثلاث الماضية. منذ عام 2011 كانت برشلونة مدينة ذكية رائدة في أوروبا. تعتبر برشلونة مركزًا للنقل ، حيث يعتبر ميناء برشلونة واحدًا من الموانئ البحرية الرئيسية في أوروبا وأكبر موانئ الركاب الأوروبية ، والمطار الدولي ، ومطار برشلونة-إل برات الذي يتعامل مع أكثر من 40 مليون مسافر سنويًا ، وشبكة واسعة للطرق السريعة ، وارتفاعًا - خط سكة حديدية مع وصلة إلى فرنسا وبقية أوروبا.\n\nالمعالم السياحية الرئيسية\nكنيسة ساغرادا فاميليا ، صممها غاودي\nThe Barri Gòtic (الكاتالونية لـ "الحي القوطي") هي مركز مدينة برشلونة القديمة. يرجع تاريخ العديد من المباني إلى العصور الوسطى ، وبعضها يعود إلى مستوطنة برشلونة الرومانية. تطورت العمارة الكاتالونية الحديثة (المرتبطة بالحركة المعروفة باسم الفن الحديث في بقية أوروبا) بين عامي 1885 و 1950 وتركت إرثًا هامًا في برشلونة. العديد من هذه المباني هي مواقع التراث العالمي. ومما يثير الإعجاب بشكل خاص عمل المهندس المعماري أنتوني غاودي ، الذي يمكن رؤيته في جميع أنحاء المدينة. أهم أعماله المعروفة هي كنيسة ساغرادا فاميليا التي لا تزال غير مكتملة ، والتي ظلت تحت الإنشاء منذ عام 1882 وما زالت تمولها تبرعات خاصة. اعتبارًا من عام 2015 ، من المخطط الانتهاء من عام 2026.\n\nكانت برشلونة أيضا موطنا لرف جناح برشلونة في ميس فان دير روه. صمم في عام 1929 للمعرض الدولي لألمانيا ، وكان مبنى مبدع الذي يرمز إلى الهندسة المعمارية الحديثة باعتبارها تجسيد الامثال فان دير روه الامثال "أقل هو أكثر" و "الله هو في التفاصيل." كان جناح برشلونة مقصودًا كهيكل مؤقت وتم هدمه في عام 1930 بعد أقل من عام من إنشائه. إن إعادة الإنشاء الحديثة من قبل المعماريين الإسبانيين موجودة الآن في برشلونة ، ومع ذلك ، تم تشييدها في عام 1986.\n\nفازت برشلونة بالميدالية الذهبية للريبا الملكي عام 1999 على هندستها المعمارية ، وهي المرة الأولى (ومنذ عام 2015 فقط) التي كان الفائز فيها مدينة بدلاً من مهندس معماري فردي.\n\nالمباني التاريخية والآثار\nكاتدرائية برشلونة\nكنيسة صغيرة من Sagrada Família ، الرمز الدولي لبرشلونة\nPalau de la Música Catalana and Hospital de Sant Pau، designed by Lluís Domènech i Montaner، included in the UNESCO UNESCO Heritage List in 1997.\nكاتدرائية الصليب المقدس وسانت ايولاليا\nبازيليكا القوطية سانتا ماريا ديل مار\nبازيليكا قوطية سانتا ماريا ديل بي\nالكنيسة الرومانية في Sant Pau del Camp\nPalau Reial Major ، سكن القرون الوسطى من Counts من برشلونة ، في وقت لاحق ملوك Aragon\nحوض بناء السفن الملكي</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">القاهرة هي عاصمة مصر. تعد منطقة المدينة الحضرية واحدة من أكبر المناطق في أفريقيا ، وهي الأكبر في الشرق الأوسط والعالم العربي ، وأكبر 15 دولة في العالم ، وترتبط بمصر القديمة ، كمجمع الهرم الجيزة الشهير والمدينة القديمة تقع ممفيس في منطقتها الجغرافية. تقع بالقرب من دلتا النيل ، تأسست القاهرة الحديثة في عام 969 م من قبل السلالة الفاطمية ، ولكن الأرض التي تشكل المدينة الحالية كانت موقع العواصم الوطنية القديمة التي تبقى بقاياها مرئية في أجزاء من القاهرة القديمة. لطالما كانت القاهرة مركزًا للحياة السياسية والثقافية في المنطقة ، وتحمل عنوان "مدينة ألف مئذنة" بسبب رجحانها للهندسة المعمارية الإسلامية. تعتبر القاهرة مدينة عالمية بتصنيف "Beta +" وفقًا لشركة GaWC.\n\nالقاهرة لديها أقدم وأكبر الصناعات السينمائية والموسيقية في العالم العربي ، وكذلك ثاني أقدم مؤسسة للتعليم العالي في العالم ، جامعة الأزهر. العديد من وسائل الإعلام الدولية والشركات والمنظمات لديها مقرات إقليمية في المدينة. الجامعة العربية كان مقرها في القاهرة لمعظم وجودها.\n\nيبلغ عدد سكانها أكثر من 9 ملايين نسمة موزعة على 3،085 كيلومتر مربع (1191 ميل مربع) ، وتعد القاهرة إلى حد بعيد أكبر مدينة في مصر. يعيش 9.5 مليون شخص إضافي بالقرب من المدينة. القاهرة ، شأنها شأن العديد من المدن الكبرى الأخرى ، تعاني من مستويات عالية من التلوث وحركة المرور. مترو القاهرة ، واحد من اثنين في أفريقيا (الآخر في الجزائر العاصمة ، الجزائر) ، يصنف بين الخمسة عشر ازدحاما في العالم ، مع أكثر من بليون راكب سنوي. احتل اقتصاد القاهرة المرتبة الأولى في الشرق الأوسط في عام 2005 ، و 43 على مستوى العالم في مؤشر المدن العالمية لعام 2010 الصادر عن السياسة الخارجية.\n\nالتاريخ\nالعرب في انتظار السياح\nتذبذبت تجارة السياحة الثقافية في مصر منذ القرن التاسع عشر ، حيث ازدادت شعبيتها جنباً إلى جنب مع صعود علم المصريات كمسار أكاديمي وهواة. وقد ركزت الحكومات المصرية المتعاقبة بشكل كبير على قيمة السياحة الثقافية ، "واثقة من أنه لا توجد دول أخرى يمكن أن تنافس بالفعل في هذا المجال".\n\nالأسواق والقيمة\nوقد تم تحديد السياح من جنوب آسيا وشرق آسيا ، على وجه الخصوص ، بأنها تستجيب بشكل جيد للحملات التسويقية التي تركز على السياحة الثقافية المصرية. أعلن ممثلو مكتب السياحة عن خطط لزيادة الإنفاق التسويقي على تلك المناطق.\n\nالمبادرات\nووفقاً لممثلي الصناعة ، فإن الحكومة "أعلنت مؤخرًا عن خطة رئيسية لجذب 25 مليون سائح بحلول عام 2020". وتتضمن الخطة استراتيجيات تسويقية مخصصة عبر الإنترنت وتقليدية تركز على ضمان السياح المحتملين بأن مراكز السياحة الثقافية آمنة بعد الربيع العربي والثورة المصرية لعام 2011.\n\nفي عام 2015 ، وقعت مجموعة تضم الحكومة المصرية اتفاقا مع شركة بريزم الفرنسية لإنشاء عرض صوتي وخفيف يشمل أهرامات الجيزة وأبو الهول بالجيزة. كانت الأهرام بمثابة موقع أول ابن أفريقي ولوميير في عام 1961.\n\nالثورة المصرية 2011\nالمقال الرئيسي: الثورة المصرية 2011\nكانت ساحة التحرير في القاهرة هي النقطة المحورية للثورة المصرية لعام 2011 ضد الرئيس السابق حسني مبارك. كان أكثر من مليوني متظاهر في ميدان التحرير بالقاهرة. احتل أكثر من 50 ألف متظاهر الساحة لأول مرة في 25 يناير ، حيث تم الإبلاغ عن ضعف الخدمات اللاسلكية في المنطقة. في الأيام التالية استمر ميدان التحرير في أن يكون الوجهة الرئيسية للاحتجاجات في القاهرة كما حدث في أعقاب الانتفاضة الشعبية التي بدأت يوم الثلاثاء 25 يناير 2011 وما زالت مستمرة حتى فبراير 2012. كانت الانتفاضة في الأساس حملة عدم المقاومة المدنية العنيفة التي تضمنت سلسلة من المظاهرات والمسيرات وأعمال العصيان المدني والضربات العمالية. طالب ملايين المتظاهرين من خلفيات اجتماعية واقتصادية ودينية مختلفة بالإطاحة بنظام حكم الرئيس المصري حسني مبارك. على الرغم من كونها ذات طبيعة سلمية في الغالب ، لم تكن الثورة بدون صدامات عنيفة بين قوات الأمن والمتظاهرين ، حيث قتل 846 شخصًا على الأقل وأصيب 6،000. وقعت الانتفاضة في القاهرة والإسكندرية وفي مدن أخرى في مصر ، بعد الثورة التونسية التي أسفرت عن الإطاحة بالرئيس التونسي زين العابدين بن علي. في 11 فبراير / شباط ، وبعد أسابيع من الاحتجاج والضغوط الشعبية العزيزة ، استقال حسني مبارك من منصبه.\n\nالقاهرة ما بعد الثورة\nفي ظل حكم الرئيس السيسي ، في مارس 2015 ، تم الإعلان عن خطط لمدينة أخرى مخططة لم يتم تسميتها بعد إلى الشرق من مدينة القاهرة الجديدة ، التي تهدف إلى أن تكون العاصمة الجديدة لمصر.</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">دبي هي أكبر مدينة وأكثرها اكتظاظًا بالسكان في دولة الإمارات العربية المتحدة (الإمارات العربية المتحدة). تقع على الساحل الجنوبي الشرقي للخليج العربي ، وهي عاصمة إمارة دبي ، إحدى الإمارات السبع التي تشكل الدولة. أبو ظبي ودبي هما الإماراتان الوحيدتان اللتان تتمتعان بحق النقض (الفيتو) على الأمور الحاسمة ذات الأهمية الوطنية في المجلس الاتحادي الأعلى في البلاد. تقع مدينة دبي على الساحل الشمالي للإمارة وترأس منطقة دبي - الشارقة - عجمان الحضرية. تستضيف دبي معرض اكسبو العالمي 2020.\n\nبرزت دبي كمدينة عالمية ومركز تجاري في الشرق الأوسط. كما أنها مركز نقل رئيسي للركاب والبضائع. وبحلول الستينيات ، كان اقتصاد دبي مبنياً على عائدات التجارة ، وإلى حد أقل ، امتيازات التنقيب عن النفط ، ولكن النفط لم يتم اكتشافه حتى عام 1966. وبدأت عائدات النفط بالتدفق في عام 1969. وقد ساعدت عائدات دبي النفطية على تسريع التطور المبكر لقطاع النفط. لكن احتياطاتها محدودة ومستويات الإنتاج منخفضة: اليوم ، أقل من 5٪ من إيرادات الإمارة تأتي من النفط.\n\nإن نموذج الأعمال الإماراتي على النمط الغربي يقود اقتصادها مع العائدات الرئيسية التي تأتي الآن من السياحة والطيران والعقارات والخدمات المالية. تم تصنيف دبي مؤخراً كأفضل وجهة للمسافرين المسلمين من قبل سلام ستاندرد. وقد اجتذبت دبي مؤخرا انتباه العالم من خلال العديد من مشاريع البناء الكبيرة المبتكرة والأحداث الرياضية. أصبحت المدينة مبدعة بالنسبة لناطحات السحاب والمباني الشاهقة ، وعلى وجه الخصوص أطول مبنى في العالم ، برج خليفة. تعرضت دبي لانتقادات بسبب انتهاكات حقوق الإنسان المتعلقة بالقوة العاملة في جنوب آسيا والفيليبينية في المدينة. شهد سوق العقارات في دبي تدهوراً كبيراً في الفترة 2008-2009 بعد الأزمة المالية التي شهدتها الفترة 2007-2008 ، لكن اقتصاد الإمارة حقق عودة إلى النمو ، مع وجود فائض متوقع في ميزانية 2015.\n\nاعتبارا من عام 2012 ، كانت دبي أغلى مدينة في العالم 22 وأغلى مدينة في الشرق الأوسط. في عام 2014 ، تم تصنيف غرف الفنادق في دبي كثاني أغلى فندق في العالم بعد جنيف. في عام 2013 ، صنفت شركة الاستشارات العالمية الأمريكية ميرسر دبي أفضل مكان للعيش في الشرق الأوسط.\n\nالسياحة والتجزئة\n\nالسياحة جزء مهم من استراتيجية حكومة دبي للحفاظ على تدفق النقد الأجنبي إلى الإمارة. ويستند إغراء دبي للسياح أساسا إلى التسوق ، ولكن أيضا على امتلاكها لمناطق الجذب القديمة والحديثة الأخرى. اعتبارًا من عام 2013 ، كانت دبي المدينة السابعة الأكثر زيارة في العالم بناءً على حركة النقل الجوي والأسرع نموًا ، حيث زادت بمعدل 10.7٪. استضافت دبي 14.9 مليون زائر في عام 2016 ، ومن المتوقع أن تصل إلى 20 مليون سائح بحلول عام 2020.\n\nسميت دبي "عاصمة التسوق في الشرق الأوسط". تضم دبي وحدها أكثر من 70 مركز تسوق ، بما في ذلك أكبر مركز تسوق في العالم ، دبي مول. تشتهر دبي أيضًا بمناطق السوق التقليدية الواقعة على جانبي خورتها. تقليديا ، فإن المراكب الشراعية من شرق آسيا والصين وسري لانكا والهند سوف تفريغ حمولتها وسيتم التفاوض على البضائع في الأسواق المجاورة للأرصفة. لعب خور دبي دوراً حيوياً في الحفاظ على حياة المجتمع في المدينة وكان المورد الذي دفع الطفرة الاقتصادية في دبي أصلاً. اعتبارًا من سبتمبر 2013 ، تم اقتراح دبي كريك كموقع للتراث العالمي لليونسكو. كما توجد العديد من المتاجر ومحلات المجوهرات في المدينة. يشار إلى دبي أيضًا باسم "مدينة الذهب" حيث يضم سوق الذهب في ديرة ما يقرب من 250 متجرًا لبيع الذهب بالتجزئة.\n\nكما تلعب حديقة خور دبي في خور دبي دورًا حيويًا في سياحة دبي حيث تعرض بعض أشهر المعالم السياحية في دبي مثل دولفيناريوم وتلفريك وكاميل رايد وريد كاريدج و Exotic Birds Shows.\n\nدبي لديها مجموعة واسعة من المنتزهات مثل حديقة الصفا ، حديقة مشرف ، حديقة الحمرية وغيرها. كل حديقة متميزة بشكل فريد عن الأخرى. يعرض منتزه مشرف مختلف البيوت في جميع أنحاء العالم. يمكن للزائر التحقق من الميزات المعمارية الخارجية وكذلك داخل كل منزل.\n\nبعض من أشهر وأشهر الشواطئ في دبي هي شاطئ أم سقيم ، ومنتزه شاطئ الممزر ، وشاطئ جميرا بيتش ريزيدنس ، وشاطئ كايت ، وشاطئ القصر الأسود ونادي الشاطئ الملكي.\n\nطعام\nالطعام العربي مشهور جداً ومتاح في كل مكان في المدينة ، من مطاعم الشاورما الصغيرة في ديرة والكرامة إلى المطاعم في فنادق دبي. كما أن المأكولات السريعة والمأكولات الآسيوية الجنوبية والصينية شهيرة للغاية وتتوفر على نطاق واسع. بيع واستهلاك لحم الخنزير ، على الرغم من القانونية ، ينظم ويباع فقط لغير المسلمين ، في مناطق محددة من محلات السوبر ماركت والمطارات. وبالمثل ، يتم تنظيم بيع المشروبات الكحولية. مطلوب تصريح للشراب لشراء الكحول. ومع ذلك ، يتوفر الكحول في الحانات والمطاعم داخل الفنادق. محلات الشيشة والقهوه تحظى بشعبية كبيرة في دبي. برياني هو أيضا مطبخ شهير في دبي مع كونه الأكثر شعبية بين الهنود والباكستانيين الموجودين في دبي.</string>
    <string name="london_description" formatted="false">لندن هي العاصمة واكبر مدينة في انجلترا من حيث عدد السكان والمملكة المتحدة. يقف لندن على نهر التايمز في جنوب شرق جزيرة بريطانيا العظمى ، وكانت مستوطنة رئيسية لآلاف السنين. تأسست من قبل الرومان ، الذي أطلق عليها اسم Londinium. تحتفظ مدينة لندن القديمة ، وهي مدينة لندن ، إلى حد كبير بحدود القرون الوسطى التي تبلغ مساحتها 1.12 ميل مربع (2.9 كيلومتر مربع). منذ القرن التاسع عشر على الأقل ، أشارت "لندن" أيضًا إلى المدينة الكبرى المحيطة بهذا المركز ، التي انقسمت تاريخياً بين ميدلسيكس وإسيكس وسوري وكينت وهرتفوردشاير ، والتي تشكل اليوم إلى حد كبير منطقة لندن الكبرى ، وهي منطقة يحكمها عمدة لندن. جمعية لندن.\n\nلندن هي مدينة عالمية رائدة في مجالات الفنون ، التجارة ، التعليم ، الترفيه ، الموضة ، التمويل ، الرعاية الصحية ، وسائل الإعلام ، الخدمات المهنية ، البحث والتطوير ، السياحة والنقل. إنه أكبر مركز مالي في العالم ولديه خامس أو سادس أكبر منطقة في الناتج المحلي الإجمالي في العالم. تعتبر لندن في كثير من الأحيان عاصمة ثقافية عالمية. إنها المدينة الأكثر زيارة على مستوى العالم والتي يتم قياسها من قبل القادمين الدوليين ولديها أكبر نظام لمطار المدينة في العالم يقاس بحركة المسافرين. وهي الوجهة الاستثمارية الرائدة في العالم ، حيث تستضيف المزيد من تجار التجزئة العالميين والأفراد من أصحاب الثروات الكبيرة مقارنة بأي مدينة أخرى. تشكل جامعات لندن أكبر تجمع لمعاهد التعليم العالي في أوروبا. في عام 2012 ، أصبحت لندن أول مدينة تستضيف الألعاب الأولمبية الصيفية الحديثة ثلاث مرات.\n\nتضم لندن مجموعة متنوعة من الأشخاص والثقافات ، ويتم التحدث بأكثر من 300 لغة في المنطقة. بلغ عدد سكان البلديات في منتصف عام 2016 ، 8787892 ، وهو أكبر من أي مدينة في الاتحاد الأوروبي ويمثل 13.4 ٪ من سكان المملكة المتحدة. المنطقة الحضرية في لندن هي ثاني أكبر منطقة في الاتحاد الأوروبي ، بعد باريس ، حيث بلغ عدد سكانها 9،787،426 في تعداد عام 2011. المنطقة الحضرية في المدينة هي الأكبر في الاتحاد الأوروبي حيث يبلغ عدد سكانها 14،040،163 نسمة في عام 2016 ، في حين تقول هيئة لندن الكبرى أن سكان المدينة - المنطقة (التي تغطي جزءًا كبيرًا من الجنوب الشرقي) يبلغ 22،7 مليون نسمة. كانت لندن أكبر مدينة في العالم من حيث عدد السكان من حوالي عام 1831 حتى عام 1925.\n\nتحتوي لندن على أربعة مواقع للتراث العالمي: برج لندن. حدائق كيو الموقع الذي يضم قصر وستمنستر ودير وستمنستر وكنيسة سانت مارجريت. ومستوطنة غرينتش التاريخية. تشمل المعالم الأخرى قصر باكنغهام وعين لندن وسيرك بيكاديللي وكاتدرائية القديس بولس وجسر البرج وساحة ترافالغار وشارد. لندن هي موطن للعديد من المتاحف والمعارض والمكتبات والأحداث الرياضية وغيرها من المؤسسات الثقافية ، بما في ذلك المتحف البريطاني ، المتحف الوطني ، متحف التاريخ الطبيعي ، Tate Modern ، المكتبة البريطانية ومسارح West End. يعد مترو أنفاق لندن أقدم شبكة سكة حديد تحت الأرض في العالم.\n\nإن أصل لندن غير مؤكد. وهو اسم قديم ، يشهد بالفعل في القرن الأول الميلادي ، وعادة ما يكون في الشكل اللاتيني. على سبيل المثال ، تتضمن الأقراص الرومانية المكتوبة بخط اليد والتي تم استردادها في المدينة والتي تبدأ من 65 إلى 70-80 ميلادي كلمة Londinio ("في لندن").\n\nعلى مر السنين ، اجتذب الاسم العديد من التفسيرات الأسطورية. تظهر أقدم شهادة موثقة في جيفري من Historia Regum Britanniae في مونماوث ، كتبت حول عام 1136. وكان هذا هو الاسم الذي نشأ من الملك المفترض لود ، الذي يزعم أنه استولى على المدينة وأطلق عليها اسم Kaerlud.\n\nيجب أن تحلل التحليلات العلمية الحديثة لاسم أصول الأشكال المختلفة الموجودة في المصادر المبكرة اللاتينية (عادة Londinium) ، الإنجليزية القديمة (عادة Lunden) ، والويلزية (عادة Llundein) ، مع الإشارة إلى التطورات المعروفة على مر الزمن من الأصوات في تلك اللغات المختلفة. من المتفق عليه أن الاسم جاء إلى هذه اللغات من البريطانية سلتيك ؛ يميل العمل الأخير إلى إعادة بناء الشكل السلتي المفقود للاسم كـ * [لندنجون] أو ما شابه ذلك. تم تكييف هذا إلى اللاتينية مثل لونديننيوم واقترب إلى لغة الجرمانية الغربية ، لغة الأسلاف الإنجليزية ، بالفعل قبل أن أصبحت الإنجليزية تحدث على نطاق واسع في بريطانيا.\n\nالسياحة\nالمتحف البريطاني\nلندن هي واحدة من الوجهات السياحية الرائدة في العالم وفي عام 2015 تم تصنيفها كأكثر المدن زيارة في العالم مع أكثر من 65 مليون زيارة. كما أنها المدينة الكبرى في العالم من خلال الإنفاق عبر الحدود للزائر ، والذي يقدر بمبلغ 20.23 مليار دولار أمريكي في عام 2015. السياحة هي واحدة من الصناعات الرئيسية في لندن ، والتي تستخدم ما يعادل 350،000 عامل بدوام كامل في عام 2003 ، وتمثل المدينة 54 النسبة المئوية لجميع نفقات الزوار الوافدين في المملكة المتحدة. اعتبارًا من عام 2016 ، تعد لندن الوجهة الأولى في العالم بحسب تصنيف TripAdvisor.\n\nأهم 10 مناطق جذب للزوار هي:\nالمتحف البريطاني\nمعرض وطني\nمتحف التاريخ الطبيعي\nمركز ساوث بانك\nتيت مودرن\nمتحف فيكتوريا وألبرت\nمتحف العلوم\nمنزل سمرست\nبرج لندن\nمعرض الصور الوطنية\n\nبلغ عدد غرف الفنادق في لندن عام 2015 في 138،769 ، ومن المتوقع أن ينمو على مر السنين.</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">ماتشو بيتشو هي قلعة الإنكا التي تعود إلى القرن الخامس عشر ، وتقع على قمة جبل يبلغ ارتفاعها 2.430 مترًا فوق مستوى سطح البحر. وهي تقع في منطقة كوسكو ، مقاطعة أوروبامبا ، مقاطعة ماتشوبيكتشو في بيرو ، فوق الوادي المقدس ، الذي يبعد 80 كيلومترًا (50 ميل) شمال غرب كوزكو ويتدفق نهر أوروبامبا من خلالها.\n\nيعتقد معظم علماء الآثار أن ماتشو بيتشو تم تشييده كمكان لإمبراطور إنكا باشاهاكوتي (1438-1472). وكثيراً ما يشار إليه خطأً باسم "المدينة المفقودة للإنكا" (وهو عنوان أكثر دقة ينطبق على فيلكابامبا) ، وهو أكثر الرموز شيوعًا لحضارة الإنكا. بنى الإنكا الحوزة حوالي 1450 لكنهم تركوها بعد قرن في وقت الغزو الإسباني. على الرغم من معرفته محليا ، لم يكن معروفا للإسبان خلال الفترة الاستعمارية وظلوا غير معروفين للعالم الخارجي حتى أحضره المؤرخ الأمريكي هيرام بينغهام للعناية الدولية في عام 1911.\n\nتم بناء Machu Picchu على طراز Inca الكلاسيكي ، مع جدران حجرية جافة مصقولة. هياكله الأساسية الثلاثة هي Intihuatana ، ومعبد الشمس ، وغرفة ويندوز الثلاث. أعيد بناء معظم المباني النائية لإعطاء السائحين فكرة أفضل عن كيفية ظهورهم في الأصل. وبحلول عام 1976 ، تمت استعادة ثلاثين في المائة من ماتشو بيتشو واستمر الترميم.\n\nتم إعلان ماتشو بيتشو ملجأ تاريخيًا في بيرو عام 1981 وموقعًا للتراث العالمي لليونسكو في عام 1983. وفي عام 2007 ، تم التصويت على ماتشو بيتشو كأحد عجائب الدنيا السبع الجديدة في العالم في استطلاع عالمي عبر الإنترنت.\n\nاعمال بناء\nالحجر الجنائزي في المقبرة العليا\nتستخدم المباني المركزية الطراز المعماري الإنكا الكلاسيكي للجدران الحجرية المصقولة ذات الشكل المنتظم. كان الإنكا أسياد هذه التقنية ، التي تسمى أشلار ، حيث يتم قطع الكتل الحجرية لتتواءم مع بعضها دون مونة.\n\nقدم قسم من الجبل حيث تم بناء ماتشو بيتشو تحديات مختلفة أن الإنكا تحل بمواد محلية. كانت إحدى القضايا هي النشاط الزلزالي بسبب خطي الصدع. جعلت من بناء الملاط وأساليب البناء المماثلة غير مجدية تقريبا. وبدلاً من ذلك ، قامت الإنكا بإستخراج الحجارة من المحجر الموجود في الموقع وصممتهم وصممتهم لتلائم بعضهم البعض بشكل تام ، مما أدى إلى استقرار الهياكل. تحتوي جدران الإنكا على العديد من ميزات التثبيت: الأبواب والنوافذ هي شبه منحرف ، تضيق من الأسفل إلى الأعلى ؛ الزوايا تقريبًا داخل الزوايا غالباً ما تميل قليلاً إلى الغرف ؛ وكانت الزوايا الخارجية ترتبط ببعضها البعض من خلال الكتل "L" ؛ يتم تعويض الجدران قليلاً من الصف إلى الصف بدلاً من الارتفاع من الأسفل إلى الأعلى.\n\nتطلب هطول الأمطار الغزيرة المدرجات ورقاقات الأحجار لتصريف مياه الأمطار ومنع انزلاق الطين ، والانهيارات الأرضية ، والتعرية والفيضانات. كانت الطبقات مغطاة بقطع من الحجارة والرمل والأوساخ والتربة العلوية ، لامتصاص الماء ومنعها من الجري في أسفل الجبل. طبقات مشابهة تحمي مركز المدينة الكبير من الفيضانات. توفر القنوات والاحتياطيات المتعددة المياه في جميع أنحاء المدينة التي يمكن توفيرها لشرفات الري ومنع التآكل والفيضانات.\n\nلم تستخدم الإنكا أبدا العجلات بطريقة عملية ، على الرغم من أن استخدامها في اللعب يدل على أنهم يعرفون المبدأ. قد يكون استخدام عجلات في الهندسة محدودة بسبب عدم وجود حيوانات الجر قوية ، والتضاريس شديدة الانحدار والنباتات الكثيفة. لا يزال نهج التحرك ووضع الأحجار الهائلة غير مؤكد ، ربما يشمل مئات الرجال لدفع الحجارة إلى الأعلى. وهناك عدد قليل من الحجارة لها مقابض يمكن استخدامها لرفعها إلى موضعها. كانت المقابض بشكل عام غطى بالرمل ، مع تجاهل عدد قليل منها.\n\nالطرق والنقل\nشمل نظام طريق الإنكا طريقًا إلى منطقة ماتشو بيتشو. ارتبط سكان ماتشو بيتشو بالتجارة لمسافات طويلة ، كما هو موضح في التحف غير المحلية الموجودة في الموقع. على سبيل المثال ، عثر Bingham على عقيدات بركانية غير معدلة عند بوابة المدخل. في سبعينيات القرن العشرين ، قرّر برغر و آسارو أن تكون هذه العينات الفوقية من مصدر سبك Titicaca أو Chivay ، وأنّ العينات المأخوذة من Machu Picchu أظهرت انتقالًا بعيدًا عن هذا النوع البوغي في بيرو قبل الهسبان.\n\nيسير آلاف السياح في مسار الإنكا لزيارة ماتشو بيتشو كل عام. يتجمعون في كوسكو قبل البدء في رحلة واحدة أو يومين أو أربعة أو خمسة أيام سيرا على الأقدام من الكيلومتر 82 (أو 77 أو 85 ، رحلة أربعة / خمسة أيام) أو الكيلومتر 104 (رحلة واحدة / يومين) بالقرب من بلدة Ollantaytambo في وادي Urubamba ، يسير عبر جبال الأنديز إلى المدينة المعزولة.</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">جزر المالديف ، رسميا جمهورية جزر المالديف ، هي دولة جزيرة جنوب آسيوية ، وتقع في المحيط الهندي ، وتقع في بحر العرب. انها تقع جنوب غرب سري لانكا والهند. تمتد سلسلة 26 جزيرة مرجانية من جزيرة Ihavandhippolhu المرجانية في الشمال إلى مدينة Addu في الجنوب. تضم جزر المالديف التي تمتد على مساحة 298 كيلومتر مربع تقريبًا (115 ميل مربع) واحدة من أكثر دول العالم انتشارًا جغرافيًا ، فضلاً عن أصغر بلد آسيوي من حيث مساحة الأرض وسكانها ، ويبلغ عدد سكانها حوالي 427756 نسمة. ماليه هي العاصمة والمدينة الأكثر كثافة سكانية ، وتسمى تقليديا "جزيرة الملك" لموقعها المركزي.\n\nيقع أرخبيل جزر المالديف على قمة سلسلة جبال شاغوس - لاكاديفيف ، وهي سلسلة جبال هائلة في المحيط الهندي ، والتي تشكل أيضًا منطقة إيكولوجية أرضية ، جنبًا إلى جنب مع شاجوس ولكشادويب. مع ارتفاع مستوى سطح الأرض 1.5 متر (4 قدم 11 بوصة) فوق مستوى سطح البحر ، فهو أدنى بلد في العالم ، حتى مع أعلى نقطة طبيعية في العالم هي 2.4 متر (7 قدم 10 بوصة). بسبب المخاطر المترتبة على ارتفاع مستوى سطح البحر ، تعهدت الحكومة في عام 2009 بجعل المالديف دولة خالية من الكربون بحلول عام 2019.\n\nتولى الأرخبيل المالديفي إلى الإسلام في القرن الثاني عشر وتوطد كسلطنة ، وتطوير علاقات تجارية وثقافية قوية مع آسيا وأفريقيا. من منتصف القرن السادس عشر ، أصبحت المنطقة تحت التأثير المتزايد للقوى الاستعمارية الأوروبية ، حيث أصبحت جزر المالديف محمية بريطانية في عام 1887. وقد تم تحقيق الاستقلال عن المملكة المتحدة في عام 1965 وتم تأسيس جمهورية رئاسية في عام 1968 مع شعب منتخب. مجلس. اتسمت العقود التي تلت ذلك بعدم الاستقرار السياسي ، والجهود المبذولة في الإصلاح الديمقراطي ، والتحديات البيئية التي يشكلها تغير المناخ.\n\nجزر المالديف هي عضو مؤسس لرابطة جنوب آسيا للتعاون الإقليمي (SAARC). وهي أيضا عضو في الأمم المتحدة ومنظمة التعاون الإسلامي وحركة عدم الانحياز. يصنف البنك الدولي جزر المالديف على أنها تتمتع باقتصاد متوسط ​​الدخل. لقد كان الصيد على مر التاريخ هو النشاط الاقتصادي المهيمن ، ولا يزال القطاع الأكبر إلى حد بعيد ، يليه قطاع السياحة المتنامي بسرعة. إلى جانب سريلانكا ، تعد واحدة من دولتين فقط من دول جنوب آسيا التي صنفت "مرتفعة" على مؤشر التنمية البشرية ، حيث دخل الفرد فيها واحد من أعلى المعدلات بين دول السارك.\n\nكانت المالديف جمهورية كومنولث من يوليو 1982 حتى انسحابها من الكومنولث في أكتوبر 2016 احتجاجا على الانتقادات الدولية لسجلاتها فيما يتعلق بالفساد وحقوق الإنسان.\n\nالسياحة\nوظلت جزر المالديف مجهولة إلى حد كبير للسياح حتى أوائل السبعينيات. فقط 185 جزيرة هي موطن لسكانها 300000. وتستخدم الجزر الأخرى كليا لأغراض اقتصادية ، حيث السياحة والسياحة هي الأكثر هيمنة. تمثل السياحة 28 ٪ من الناتج المحلي الإجمالي وأكثر من 60 ٪ من إيصالات صرف العملات الأجنبية في جزر المالديف. أكثر من 90 ٪ من عائدات الضرائب الحكومية تأتي من رسوم الاستيراد والضرائب ذات الصلة بالسياحة.\n\nعزز تطور السياحة النمو الكلي لاقتصاد البلاد. خلق فرص العمل المباشرة وغير المباشرة وتوليد الدخل في الصناعات الأخرى ذات الصلة. افتتحت أولى المنتجعات السياحية في عام 1972 بمنتجع جزيرة باندوس وقرية كورومبا (الاسم الحالي هو كورومبا المالديف) ، والتي حولت اقتصاد المالديف.\n\nجزيرة منتجع لاندا جيرافارو (با أتول)\nوفقا لوزارة السياحة ، فإن ظهور السياحة في عام 1972 حول الاقتصاد ، وتحركت بسرعة من الاعتماد على مصائد الأسماك إلى السياحة. في غضون ثلاثة عقود ونصف ، أصبحت الصناعة المصدر الرئيسي للدخل. وكانت السياحة أيضا أكبر مصدر للعملة الأجنبية في البلد وأكبر مساهم في الناتج المحلي الإجمالي. اعتبارا من عام 2008 ، قدمت 89 منتجعًا في جزر المالديف أكثر من 17000 سرير واستضافت أكثر من 600000 سائح سنويًا.\n\nارتفع عدد المنتجعات من 2 إلى 92 بين عامي 1972 و 2007. وفي عام 2007 ، زار أكثر من 8،380،000 سائح جزر المالديف.\n\nلا يحتاج زوار المالديف إلى تقديم طلب للحصول على تأشيرة قبل الوصول ، بغض النظر عن بلدهم الأصلي ، شريطة أن يكون لديهم جواز سفر ساري المفعول ، وإثبات للسفر إلى الأمام ، والأموال التي تحقق الاكتفاء الذاتي أثناء وجودهم في البلاد.\n\nيصل معظم الزوار إلى مطار مالي الدولي ، في جزيرة هولهولي ، المجاورة للعاصمة ماليه. يتم تقديم المطار من خلال رحلات جوية من وإلى الهند وسريلانكا والدوحة ودبي وسنغافورة واسطنبول والمطارات الرئيسية في جنوب شرق آسيا ، فضلاً عن الرحلات من أوروبا. كما يقدم مطار قان ، في الجزيرة الجنوبية من أدو ، رحلة دولية إلى ميلانو عدة مرات في الأسبوع. تقدم الخطوط الجوية البريطانية رحلات مباشرة إلى جزر المالديف حوالي 2-3 مرات في الأسبوع.</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">نيودلهي هي عاصمة الهند وواحدة من 11 مقاطعة في مدينة دلهي. على الرغم من أن كل من دلهي ونيودلهي يستخدمان بالتبادل للإشارة إلى إقليم العاصمة الوطنية دلهي ، إلا أنهما يمثلان كيانين متميزين ، حيث تشكل نيودلهي جزءًا صغيرًا من دلهي. منطقة العاصمة الوطنية هي كيان أكبر بكثير يضم كامل إقليم العاصمة الوطنية دلهي جنبا إلى جنب مع المناطق المجاورة. يحيط بها هاريانا من ثلاثة جوانب وأوتار براديش في الشرق.\n\nتم وضع حجر الأساس للمدينة من قبل جورج الخامس ، إمبراطور الهند خلال دربار دلهي عام 1911. تم تصميمه من قبل المهندسين المعماريين البريطانيين ، السير إدوين لوتنز والسير هيربرت بيكر. تم افتتاح العاصمة الجديدة في 13 فبراير 1931 ، من قبل نائب الملك والحاكم العام للهند اللورد ايروين.\n\nتم اختيار نيودلهي كواحدة من مئات المدن الهندية التي سيتم تطويرها كمدينة ذكية في ظل قيادة المدن الذكية لرئيس الوزراء الهند ناريندرا مودي.\n\nحضاره\nنيودلهي هي مدينة عالمية بسبب الوجود المتعدد الأعراق والثقافات للبيروقراطية والنظام السياسي الهائل. لقد زاد الوضع الرأسمالي للمدينة من أهمية الأحداث والعطلات الوطنية. يتم الاحتفال بالأحداث الوطنية مثل يوم الجمهورية ، عيد الاستقلال و Gandhi Jayanti بحماس كبير في نيودلهي وبقية الهند. في يوم استقلال الهند (15 أغسطس) يعالج رئيس وزراء الهند الأمة من القلعة الحمراء. معظم أهالي دلهي يحتفلون باليوم بطائرات ورقية تطير ، والتي تعتبر رمزا للحرية. موكب عيد الجمهورية هو عرض عسكري ثقافي كبير يعرض التنوع الثقافي الهندي والقوة العسكرية الهندية.\n\nوتشمل المهرجانات الدينية ديوالي ، ومها شيفاراتري ، وتيج ، ودورجا بوجا ، وماهافير جايانتي ، وجورو ناناك جايانتي ، وهولي ، ولوهري ، وعيد الفطر ، وعيد الأضحى ، وركشا بندان ، وكريسماس ، وشاتش بوجا. مهرجان قطب هو حدث ثقافي يتم فيه عرض عروض الموسيقيين والراقصين من جميع أنحاء الهند ليلاً ، مع قطب مينار كخلفية مختارة لهذا الحدث. تقام فعاليات أخرى مثل مهرجان Kite Flying ، ومهرجان المانجو الدولي ، و Vasant Panchami كل عام في دلهي.\n\nهناك أيضًا عدد من أعضاء Iglesia ni Cristo ، ومعظمهم من الفلبينيين وبعض الهنود المتزوجين من الأعضاء.\n\nالمواقع التاريخية والمتاحف والحدائق\nنيودلهي هي موطن لعدة مواقع تاريخية ومتاحف. تم عرض المتحف الوطني الذي بدأ بمعرض للفن الهندي والمصنوعات اليدوية في الأكاديمية الملكية في لندن في شتاء عام 1947-1948 في نهاية الأمر في راشتراباتي بهاوان في عام 1949. وفي وقت لاحق ، تم تشكيل متحف وطني دائم. في 15 أغسطس 1949 ، تم افتتاح المتحف الوطني رسميًا ولديه حاليًا 200000 عمل فني ، من أصل هندي وأجنبي ، تغطي أكثر من 5000 عام.\n\nبوابة الهند التي بنيت في عام 1931 مستوحاة من قوس النصر في باريس. إنه نصب تذكاري وطني للهند يحيي ذكرى 90 ألف جندي من الجيش الهندي الذين فقدوا أرواحهم أثناء القتال من أجل راج البريطاني في الحرب العالمية الأولى والحرب الأنغلو-أفغانية الثالثة. تم حصر النصب الآن مع الدخول إلى القوس المقيد.\n\nإن Rajpath الذي تم بناؤه على غرار الشانزليزيه في باريس هو شارع احتفالي لجمهورية الهند يقع في نيودلهي. يقام استعراض يوم الجمهورية السنوي هنا في 26 يناير. يعقد Beating retreat هنا بعد يومين.\n\nغاندي سمريتي في نيودلهي هو المكان الذي قضى فيه المهاتما غاندي آخر 144 يومًا من حياته ، وتم اغتياله في 30 يناير 1948. راجغات هو المكان الذي أحرق فيه المهاتما غاندي في 31 يناير 1948 بعد أن تم دفن اغتياله ورماده وجعله مكان استراحة نهائي بجوار قدسية نهر يامونا. تم تصميم Raj Ghat على شكل منصة مربعة كبيرة مع رخام أسود من قبل المهندس المعماري فانو بهوتا.\n\nنيودلهي هي موطن لمتحف أنديرا غاندي التذكاري ، والمعرض الوطني للفن الحديث ، والمتحف الوطني للتاريخ الطبيعي ، والمتحف الوطني للسكك الحديدية ، والمتحف الوطني للحرف اليدوية اليدوية ، والمتحف الوطني للطوابع التذكارية ، و Nehru Planetarium ، ومتحف شانكار الدولي للدمى ، ومتحف Supreme Court of India .\n\nتشتهر نيودلهي على وجه الخصوص بالحدائق الجميلة ذات المناظر الطبيعية التي يمكن أن تبدو مذهلة في فصل الربيع. وتشمل أكبرها حديقة بوذا جايانتي وحدائق لودي التاريخية. بالإضافة إلى ذلك ، توجد الحدائق في المبنى الرئاسي والحدائق على طول Rajpath و India Gate والحدائق على طول مسار Shanti و Rose Garden و Nehru Park و Railway Garden في Chanakya Puri. وتجدر الإشارة أيضًا إلى الحديقة المجاورة لمحطة Jangpura للمترو بالقرب من Defence Colony Flyover ، فضلاً عن الدوران وحدائق الأحياء في جميع أنحاء المدينة.\n\nتم إعلان منطقة المجلس البلدي في نيودلهي (NDMC) أنظف منطقة في شمال الهند ، استناداً إلى إدارة النفايات الصلبة ، والوصول إلى المرافق الصحية وغيرها من معايير النظافة ، في إطار منطقة Swachh Survekshan لعام 2017.</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">بالاوان ، رسميا مقاطعة بالاوان هي مقاطعة أرخبيلية من الفلبين التي تقع في منطقة ميماروبا. وهي أكبر مقاطعة في البلاد من حيث المساحة الكلية للولاية القضائية. عاصمتها مدينة بويرتو برينسيسا ، لكن المدينة محكومة بشكل مستقل عن المقاطعة كمدينة شديدة التحضر.\n\nتمتد جزر بالاوان بين ميندورو في الشمال الشرقي وبورنيو في الجنوب الغربي. تقع بين بحر غرب الفلبين وبحر سولو. سميت المقاطعة باسم أكبر جزيرة ، جزيرة بالاوان ، يبلغ طولها 450 كيلومترا (280 ميل) ، وعرضها 50 كيلومترا.\n\nتتكون المقاطعة من جزيرة بالاوان الطويلة والضيقة ، بالإضافة إلى عدد من الجزر الصغيرة الأخرى المحيطة بها ، والتي يبلغ مجموعها ما يقرب من 1،780 جزيرة وجزيرة صغيرة. تتكون مجموعة جزر كالاميانيس الواقعة شمال شرق جزر بوسوانجا وكورون وكولين وجزر ليناباكان. تقع جزيرة بالاباك قبالة الطرف الجنوبي ، مفصولة عن بورنيو بمضيق بالاباك. بالإضافة إلى ذلك ، يغطي بالاوان جزر كويو في بحر سولو. تعتبر جزر سبراتلي المتنازع عليها ، التي تقع على بعد بضع مئات من الكيلومترات إلى الغرب ، جزءًا من إقليم بالاوان من قبل الفلبين ، وتعرف محليًا باسم "مجموعة جزر كالاياان".\n\nعوامل الجذب\nمحمية لعبة Calauit والحياة البرية\nمحمية للألعاب وملاذ للحياة البرية للحيوانات الأفريقية الغريبة والحيوانات المستوطنة المهددة بالانقراض في بالاوان. أنشئ هذا الاحتياطي في 31 أغسطس 1976 بموجب المرسوم الرئاسي رقم 1558 ، وقد بدأ هذا استجابة لنداء الاتحاد الدولي لحفظ الطبيعة للمساعدة في إنقاذ الحياة البرية الإفريقية عندما حضر الرئيس السابق فرديناند ماركوس العالم الثالث مؤتمر في كينيا. بموجب قانون الجمهورية رقم 7611 (SEP) ، تم منح الاختصاص الإداري ل DENR إلى حكومة بالاوان المحلية ، اعتبارًا من 31 ديسمبر 1993. تقع مسؤولية إدارة المنطقة على عاتق مكتب مجلس بالاوان للتنمية المستدامة (PCSD) . تقع في جزيرة Calauit في Busuanga.\n\nكورون ريفز ، كورون باي ، بوسوانجا\nتجذب سبع بحيرات محاطة بمنحدرات من الحجر الجيري المئات من عشاق الطبيعة إلى كورون ريف في شمال بالاوان ، بالقرب من مدينة كورون. تعد جزيرة Busuanga ، التي تعتبر كورون بلدة رئيسية ، نقطة انطلاق للعديد من مشغلي الغوص. مواقع الغوص الرئيسية هي 12 حطام سفينة يابانية في الحرب العالمية الثانية غرقت في 24 سبتمبر 1944 من قبل البحرية الأمريكية. أنها تتراوح في العمق من السطح إلى 40 مترا. يقدم هذا التنوع الكبير استكشاف حطام مثيرة لهواة ، من الغواصين المبتدئين والغطس والغواصين الترفيهية إلى الغواصين ذوي الخبرة TEC.\n\nيتم سرد وجهات النظر المائية من السفن الحربية اليابانية الغارقة قبالة جزيرة كورون في أفضل 10 مواقع الغوص أفضل مجلة في العالم.\n\nمحمية النيدو البحرية\nأدرج العدد الصادر في كانون الثاني / يناير 2008 من المجلة الدولية Travel + Leisure ، التي نشرتها شركة American Express Co. (التي اشتركت مع Conservation International) ، منتجعات شقيقة El Nido في جزيرة El Nido Lagen وجزيرة El Nido Miniloc في جزر Miniloc و Lagen باعتبارهما "مهتمانين" أماكن في مهمة لحماية البيئة المحلية ". سجلت فنادق Green Hotels المفضلة في Travel + Leisure الـ 20 حماية منتجع El Nido من حدائق البطلينوس الضخمة العملاقة وإعادة إدخال الكوكاتو الفلبيني المهددة بالانقراض: "8. منتجعات El Nido ، الفلبين: تقع أكواخ الضيوف على ركائز فوق المحيط البلوري. نشطة في كل من الشعاب المرجانية والمحافظة على الجزيرة ".\n\nMalampaya Sound Land والمنطقة المحمية البحرية\nتقع هذه المنطقة البيئية والاقتصادية المهمة في بلدية تايتاي ، وهي عبارة عن أرض مستجمعات المياه وصيد الأسماك ، وموائل دلافين الأنف والقنينة إيراوادي.\n\nمواقع اليونسكو للتراث العالمي\nتتميز حديقة Puerto-Princesa Subterranean River الوطنية بمناظر طبيعية كبيرة من الحجر الجيري الكارستية مع نهر تحت الأرض. واحدة من السمات المميزة للنهر هي أنه يظهر مباشرة في البحر ، والجزء السفلي منه يخضع لتأثيرات المد والجزر. تمثل المنطقة أيضًا موطنًا هامًا للحفاظ على التنوع البيولوجي. يحتوي الموقع على نظام إيكولوجي كامل "الجبل إلى البحر" ولديه بعض أهم الغابات في آسيا.\n\nيغطي متنزه Tubbataha Reef Marine مساحة 332 كيلومتر مربع ، بما في ذلك الشعاب المرجانية الشمالية والجنوبية. وهو مثال فريد لشعاب مرجانية ذات كثافة عالية جدا من الأنواع البحرية ؛ جزيرة الشمال بمثابة موقع التعشيش للطيور والسلاحف البحرية. ويعد هذا الموقع مثالاً ممتازًا على الشعاب المرجانية البكر مع جدار مائل عمودي 100 متر وبحيرات واسعة وجزيرتين مرجانيتين.\n\nجزيرة أورسولا\nيقع ملاذ الملاجئ ومحمية الطيور بالقرب من بلدية Bataraza في جنوب بالاوان. في جزيرة هي أرض المهاجرة والطيور الساحلية لتمضية فصل الشتاء والطيور البحرية.\n\nمحمية جزيرة راسا للحياة البرية\nهذه المنطقة المحمية التي تبلغ مساحتها 983 1 هكتارا (4900 فدان) تقع في بلدية نارّا هي أرض تعشيش للكوكتيل أو الكاتالا الفلبينية المستوطنة. كما يضم أيضًا أنواع أخرى نادرة من الطيور والسلاحف البحرية.</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">باريس هي العاصمة والمدينة الأكثر اكتظاظًا بالسكان في فرنسا ، وتبلغ مساحتها 105 كيلومتر مربع (41 ميلاً مربعاً) ويبلغ عدد سكانها 2،206،488 نسمة. منذ القرن السابع عشر ، كانت باريس واحدة من أهم مراكز التمويل والتجارة والأزياء والعلوم والفنون في أوروبا. بلغ إجمالي الناتج المحلي لمنطقة باريس 681 مليار يورو (850 مليار دولار أمريكي) في عام 2016 ، وهو ما يمثل 31 في المائة من الناتج المحلي الإجمالي لفرنسا. في الفترة 2013-2014 ، كان إقليم باريس ثالث أعلى الناتج المحلي الإجمالي في العالم وأكبر الناتج المحلي الإجمالي الإقليمي في الاتحاد الأوروبي.\n\nتشكل الحدود الإدارية لمدينة باريس بيضاوية شرق-غرب متمركزة على الجزيرة في قلبها التاريخي ، Île de la Cité ؛ تقع هذه الجزيرة بالقرب من قمة قوس نهر السين الذي يقسم المدينة إلى جنوب ريف راش غوشي (الضفة اليسرى) ومناطق ريف دروويت الشمالية. باريس هي قلب منطقة مبنية تمتد إلى أبعد من حدودها: يشار إليها عادة باسم التكتل الباريسي Parisienne ، وإحصائيًا باعتبارها وحدة قياسية (a cityé urbaine) (أي مقياس للمنطقة الحضرية) ، فإن تعداد سكان باريس عام 2013 البالغ 6،601،122 جعله الأكبر المنطقة الحضرية في الاتحاد الأوروبي. يصل نشاط مسافرين متأثرين بالمدينة إلى ما هو أبعد من ذلك في المنطقة الإحصائية في باريس (وهو مقياس لمنطقة العاصمة) ، التي كان عدد سكانها عام 2013 هو 12405،426 ، أي ما يمثل خمس عدد سكان فرنسا ، وهي أكبر منطقة حضرية في منطقة اليورو. .\n\nتعتبر المدينة مركزًا رئيسيًا للسكك الحديدية والطرق السريعة والنقل الجوي يخدمها مطاران دوليان: باريس شارل ديغول (ثاني أكثر المطارات ازدحاما في أوروبا بعد مطار هيثرو في لندن مع 63.8 مليون مسافر في عام 2014) وباريس أورلي. افتتح في عام 1900 ، نظام مترو الأنفاق في المدينة ، ومترو باريس ، ويخدم 5.23 مليون مسافر يوميا ، وهو ثاني نظام مترو مزدحم في أوروبا بعد مترو موسكو. باريس غار دو نورد هي واحدة من عشر محطات السكك الحديدية الأكثر ازدحاما في العالم ، مع 262 مليون مسافر في عام 2015.\n\nتشتهر باريس على وجه الخصوص بمتاحفها ومعالمها المعمارية: متحف اللوفر كان المتحف الفني الأكثر زيارة في العالم في عام 2016 ، حيث بلغ عدد الزائرين 7.4 مليون زائر. يُذكر متحف Musée d\'Orsay ومتحف Musée de l\'Orangerie في مجموعات الفن الفرنسي الانطباعي ، ويضم متحف Pompidou Centre National d\'Art Moderne أكبر مجموعة من الفن الحديث والمعاصر في أوروبا. تصنف المنطقة التاريخية على طول نهر السين في وسط المدينة كموقع للتراث اليونسكو. تشمل المعالم الشهيرة في وسط المدينة كاتدرائية Notre Dame de Paris وكنيسة Sainte-Chapelle القوطية ، وكلاهما في جزيرة de la Cité. برج إيفل ، الذي تم إنشاؤه من أجل معرض باريس العالمي لعام 1889 ؛ Grand Palais و Petit Palais ، الذي بني لمعرض باريس العالمي لعام 1900 ؛ قوس النصر في الشانزليزيه ، وكاتدرائية Sacré-Coeur على تلة Montmartre. استقبلت باريس 23 مليون زائر في عام 2017 ، مما يجعلها الوجهة السياحية الأولى في العالم.\n\nويستند نادي باريس سان جيرمان لكرة القدم ونادي اتحاد الرجبي ستاد فرانسيا في باريس. يقع استاد فرنسا الذي يضم 80 ألف متفرج ، والذي تم تشييده لكأس العالم 1998 FIFA ، شمال باريس في بلدية سانت دينيس المجاورة. باريس تستضيف البطولة الفرنسية المفتوحة للتنس الكبير في البطولات الاربع الكبرى على الطين الأحمر من رولان جاروس. استضافت باريس الألعاب الأولمبية في عام 1900 ، 1924 وستستضيف الألعاب الأولمبية الصيفية لعام 2024. كما أقيمت في كل من بطولتي كأس العالم لكرة القدم لعامي 1938 و 1998 ، وكأس العالم للرجبي 2007 ، وبطولة أوروبا UEFA لعامي 1960 و 1984 و 2016 ، وفي كل شهر يوليو ، انتهى سباق الدراجات في Tour de France هناك.\n\nالسياحة\nعانت السياحة في باريس في عام 2016 ، بعد هجومين إرهابيين: واحد في باريس في عام 2015 وواحد في نيس في عام 2016. انخفض عدد الزوار الأجانب في باريس الكبرى (باريس بالإضافة إلى الإدارات المحيطة الثلاثة) بنسبة 11.5 ٪ في عام 2016. أكبر قطرات كانت في السياح من اليابان (46.9 ٪) ، وروسيا (35.5 ٪) ، وإيطاليا (31.9 ٪) ، والصين (17.9 ٪). كانت نقاط الانخفاض ملحوظة بشكل خاص في متاحف المدينة ، وخاصة متحف اللوفر ، حيث يأتي 70٪ من الزوار من الخارج. انخفض الحضور في متحف اللوفر بنسبة 15٪ في عام 2016: 61٪ أقل من الزوار اليابانيين ، و 47٪ أقل من الزوار البرازيليين ، و 31٪ أقل من الزوار الصينيين. انخفض الزوار من الولايات المتحدة بنسبة 5.7 ٪. تم الإبلاغ عن قطرات مماثلة في متحف أورسيه (الزوار بنسبة 13 ٪ من عام 2015) وقصر فرساي (بنسبة 15 ٪).\n\nتلقت باريس الكبرى 36،500،000 زائر في عام 2016 ، تقاس بإقامة في الفنادق. أكبر عدد من السياح الأجانب في عام 2015 ، تم قياسه من قبل القادمين من المطار ، جاء من الولايات المتحدة (1،800،000) ، المملكة المتحدة (1،080،000) ، ألمانيا (725،000) ، إيطاليا (622،000) ، وإسبانيا (609،000). بلغ عدد القادمين من روسيا 211،000 ، في حين بلغ عدد القادمين من بقية أوروبا 1000000. جاء 746000 زائر من الصين ، في حين جاء 481000 من اليابان. بلغ عدد القادمين من الشرق الأدنى والأوسط 535000. بلغ عدد القادمين من الأمريكتين خارج الولايات المتحدة 910،000 ، وصل 395،000 من أفريقيا ، ووصل 1065000 من آسيا وأوقيانوسيا باستثناء الصين واليابان.</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">ريكجافيك هي عاصمة وأكبر مدينة في أيسلندا. يقع في جنوب غرب آيسلندا ، على الشاطئ الجنوبي لخليج Faxa. يبلغ خط العرض 64 ° 08 \'N ، مما يجعله عاصمة أقصى شمال الدولة لدولة ذات سيادة. يبلغ عدد سكانها حوالي 123،300 (وأكثر من 216،940 في منطقة العاصمة) ، وهي تمثل قلب النشاط الثقافي والاقتصادي والحكومي لآيسلندا ، وهي مقصد سياحي شهير.\n\nيُعتقد أن ريكجافيك هو موقع أول مستوطنة دائمة في أيسلندا ، والتي تم تأسيسها في عام 874. وفقًا لـ Ingólfur Arnarson ، حتى القرن التاسع عشر ، لم يكن هناك تطور حضري في موقع المدينة. تأسست المدينة في عام 1786 كمدينة تجارية رسمية ونمت باطراد على مدى العقود المقبلة ، حيث تحولت إلى مركز إقليمي ولاحق وطني للتجارة والسكان والأنشطة الحكومية. إنها من بين أنظف المدن وأكثرها خضرة وأسلمًا في العالم.\n\nلايف ستايل\nحياة الليل\n\nشارع Laugavegur الرئيسي في وسط مدينة ريكيافيك\nتشتهر Reykjavík بالحياة الليلية في عطلة نهاية الأسبوع. الأيسلنديون يميلون إلى الخروج في وقت متأخر ، بحيث يمكن أن تملأ القضبان التي تبدو هادئة نوعا ما فجأة - عادة بعد منتصف الليل في عطلة نهاية الأسبوع.\n\nالكحول باهظ الثمن في الحانات. يميل الناس للشرب في المنزل قبل الخروج. تم حظر البيرة في آيسلندا حتى 1 آذار / مارس 1989 ، ولكنها أصبحت شائعة بين العديد من أيسلنديين كمشروب كحولي مفضل لديهم.\n\nهناك أكثر من 100 من الحانات والنوادي المختلفة في ريكيافيك ؛ يقع معظمها في Laugavegur وشوارعها الجانبية. من الشائع جدًا لمؤسسة عبارة عن مقهى قبل العشاء أن تتحول إلى بار في المساء. عادة ما يكون وقت الإغلاق حوالي الساعة 4:30 صباحًا في عطلات نهاية الأسبوع و 1 صباحًا خلال الأسبوع في أكثر أماكن الضيافة شهرةً.\n\nموسيقى مباشره\nيقام مهرجان الموسيقى أيسلندا أيروفيز سنوياً في نوفمبر. هذا المهرجان يقام في جميع أنحاء المدينة ومكان الحفل Harpa هو واحد من المواقع الرئيسية. من الأماكن الأخرى التي تنظم أحداث الموسيقى الحية بشكل متكرر هي Kex و Húrra و Gaukurinn (grunge، metal، punk) و Mengi (مركز الموسيقى المعاصرة والموسيقى الطليعية والموسيقى التجريبية) والأوبرا الأيسلندية والمسرح الوطني لأيسلندا للموسيقى الكلاسيكية .\n\nليلة رأس السنة\nوصول العام الجديد هو سبب خاص للاحتفال لشعب ريكيافيك. ينص القانون الأيسلندي على أنه يجوز لأي شخص شراء واستخدام الألعاب النارية خلال فترة معينة حول ليلة رأس السنة. ونتيجة لذلك ، يتم إشعال المدينة في كل ليلة رأس السنة بعرض الألعاب النارية.\n\nالمعالم السياحية الرئيسية\n\nشارع Austurstræti\nAlþingishúsið - مبنى البرلمان الأيسلندي\nAusturvöllur - حديقة في وسط ريكيافيك تحيط بها المطاعم والحانات\nÁrbæjarsafn (متحف ريكيافيك المفتوح) - متحف بلدية ريكيافيك\nCIA.IS - مركز الفن الأيسلندي - معلومات عامة عن الفن البصري الأيسلندي\nHallgrímskirkja - أكبر كنيسة في أيسلندا\nHarpa Reykjavík - Reykjavík Concert &amp; Conference Center\nHeiðmörk - أكبر الغابات والمحميات الطبيعية في المنطقة\nHöfði - المنزل الذي اجتمع فيه غورباتشوف وريغان في عام 1986 لحضور قمة أيسلندا\nKringlan - ثاني أكبر مركز تجاري في أيسلندا\nLaugardalslaug - حمام السباحة\nLaugavegur - شارع التسوق الرئيسي\nمكتبة أيسلندا الوطنية والجامعة (Þjóðarbókhlaðan)\nمتحف أيسلندا الوطني (Þjóðminjasafnið)\nNauthólsvík - شاطئ مدفأ بالحرارة الجوفية\nبيرلان - قبة زجاجية ترتكز على خمسة خزانات مياه\nRáðhús ريكيافيك - قاعة المدينة\nRauðhólar - مجموعة من الفوهات البركانية الحمراء\nReykjavík 871 ± 2 - معرض للحفريات الأثرية لدار فايكنغ العمر ، من حوالي 930 م\nمتحف ريكيافيك للفنون - أكبر مؤسسة فنية بصرية في أيسلندا\nSafnahúsið ، دار الثقافة ، المركز الوطني للتراث الثقافي (Þjóðmenningarhúsið)\nتجورنين - البركة\nجامعة ايسلندا\nمتحف Vikin Maritime Museum - متحف بحري يقع بالقرب من الميناء القديم\nالترفيهية\nأنشئ نادي Reykjavik للغولف في عام 1934. وهو أقدم وأكبر نادي للغولف في أيسلندا. وتتكون من دورتين من 18 حفرة - واحدة في Grafarholt والأخرى في Korpa. تم افتتاح ملعب الجولف Grafarholt في عام 1963 ، مما يجعله أقدم ملعب للغولف من 18 حفرة في أيسلندا. تم افتتاح ملعب كوربا للجولف في عام 1997.</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">ريو دي جانيرو ، أو ببساطة ريو ، هي ثاني أكبر بلدية من حيث عدد السكان في البرازيل والسادس من حيث عدد السكان في الأمريكتين. المدينة هي مرساة لمنطقة ريو دي جانيرو الحضرية ، ثاني أكبر منطقة حضرية في البرازيل والسكان الأكثر سُكانًا في الأمريكتين. ريو دي جانيرو هي عاصمة ولاية ريو دي جانيرو ، ثالث أكبر ولاية في البرازيل من حيث عدد السكان. تم تصنيف جزء من المدينة كموقع للتراث العالمي ، يدعى "ريو دي جانيرو: كاريوكا للمناظر الطبيعية بين الجبل والبحر" ، من قبل اليونسكو في 1 يوليو 2012 كمنظر ثقافي.\n\nتأسست في عام 1565 من قبل البرتغاليين ، كانت المدينة في البداية مقرًا لسيدة كابتن ريو دي جانيرو ، وهي جزء من الإمبراطورية البرتغالية. في وقت لاحق ، في عام 1763 ، أصبحت عاصمة دولة البرازيل ، وهي ولاية الإمبراطورية البرتغالية. في عام 1808 ، عندما نقلت المحكمة الملكية البرتغالية نفسها من البرتغال إلى البرازيل ، أصبحت ريو دي جانيرو المقعد المختار لمحكمة الملكة ماريا الأولى البرتغالية ، التي في عام 1815 ، تحت قيادة ابنها الأمير ريجنت ، الملك المستقبل جواو السادس من البرتغال ، رفعت البرازيل إلى كرامة مملكة ، داخل المملكة المتحدة من البرتغال ، البرازيل ، و Algarves. بقيت ريو عاصمة النظام الملكي الوسيتي (Pluricontinental) حتى عام 1822 ، عندما بدأت حرب الاستقلال البرازيلي. هذه واحدة من الأمثلة القليلة في التاريخ التي تحولت فيها عاصمة دولة مستعمرة رسمياً إلى مدينة في إحدى مستعمراتها. وعملت ريو دي جانيرو في وقت لاحق كعاصمة للملكية المستقلة ، إمبراطورية البرازيل ، حتى عام 1889 ، ثم عاصمة البرازيل الجمهورية حتى عام 1960 عندما تم نقل العاصمة إلى برازيليا.\n\nتضم ريو دي جانيرو ثاني أكبر ناتج محلي للبلديات في البلاد ، وثلاث أكبرها في العالم في عام 2008 ، حيث تقدر بنحو 343 مليار ريال برازيلي (IBGE ، 2008) (ما يقرب من 201 مليار دولار أمريكي). وهي مقر شركات النفط والتعدين والاتصالات السلكية واللاسلكية في البرازيل ، بما في ذلك شركتان من أكبر الشركات في البلاد - Petrobras و Vale - وأكبر تكتل telemedia في أمريكا اللاتينية ، Grupo Globo. موطن العديد من الجامعات والمعاهد ، وهو ثاني أكبر مركز للبحث والتطوير في البرازيل ، حيث يمثل 17 ٪ من الناتج العلمي الوطني وفقا لبيانات عام 2005.\n\nريو دي جانيرو هي واحدة من المدن الأكثر زيارة في النصف الجنوبي من الكرة الأرضية وهي تشتهر بإعداداتها الطبيعية ، كرنفال ، سامبا ، بوسا نوفا ، وشواطئ بلناريو مثل بارا دا تيجوكا ، كوباكابانا ، ايبانيما ، و ليبلون. بالإضافة إلى الشواطئ ، تشمل بعض المعالم الأكثر شهرة التمثال الضخم للمسيح الفادي على قمة جبل كوركوفادو ، الذي سمي أحد عجائب الدنيا السبع الجديدة في العالم. جبل Sugarloaf مع تلفريكه Sambódromo ، وهو عبارة عن طريق مسدود دائم يصطف على جانبي المدرج ويستخدم خلال فترة الكرنفال ؛ واستاد ماراكانا ، أحد أكبر ملاعب كرة القدم في العالم.\n\nخريطة لمدينة ريو دي جانيرو في عام 1820 ، ثم عاصمة المملكة المتحدة للبرتغال والبرازيل والغارف ، مع نقل المحكمة البرتغالية إلى البرازيل.\nاستضافت ريو دي جانيرو دورة الألعاب الأولمبية الصيفية لعام 2016 والألعاب الأولمبية الصيفية شبه الأولمبية لعام 2016 ، مما جعلها المدينة الأولى في أمريكا الجنوبية والناطقة باللغة البرتغالية التي تستضيف الأحداث على الإطلاق ، وكانت المرة الثالثة التي تقام فيها الألعاب الأولمبية في مدينة في نصف الكرة الجنوبي. عقد ملعب ماراكانا نهائيات كأس العالم لكرة القدم لعامي 1950 و 2014 ، وكأس القارات 2013 FIFA ، ودورة الألعاب الأمريكية الخامسة عشر.\n\nالسياحة والاستجمام\nريو دي جانيرو هي الجذب السياحي الرئيسي في البرازيل والمنتجع. وتستقبل أكثر الزوار سنوياً في أي مدينة في أمريكا الجنوبية مع 2.82 مليون سائح دولي سنوياً. فنادق المدينة الرياضية العالمية المستوى ، ما يقرب من 80 كيلومترا من الشواطئ وجبال كوركوفادو و Sugarloaf الشهيرة. وبينما كانت المدينة في الماضي تتمتع بقطاع سياحي مزدهر ، فإن الصناعة دخلت في انخفاض في الربع الأخير من القرن العشرين. انخفض عدد القادمين الدوليين إلى المطار من 621،000 إلى 378،000 وانخفض معدل الإشغال في الفنادق إلى 50 ٪ بين عامي 1985 و 1993.\n\nوحقيقة أن برازيليا حل محل ريو دي جانيرو العاصمة البرازيلية في عام 1960 وأن سان باولو محل ريو المركز التجاري والمالي والثقافي الرئيسي للبلاد خلال منتصف القرن 20 ، كما تم الاستشهاد بها كسبب رئيسي لهذا الانخفاض. ومنذ ذلك الحين ، اضطلعت حكومة ريو دي جانيرو بتحديث اقتصاد المدينة ، والحد من عدم المساواة الاجتماعية المزمنة ، وتحسين وضعها التجاري كجزء من مبادرة لتجديد صناعة السياحة.\n\nتعتبر المدينة مقصدًا عالميًا مهمًا للمثليين وذوي الميول الجنسية المثلية والثنائية والمتحولين إلى الجنس ، حيث يزور مليون سائح من المثليين جنسيًا كل عام. يقع Rua Farme de Amoedo في Ipanema ، وهو حي شهير في المنطقة الجنوبية من ريو دي جانيرو. يعتبر الشارع والشاطئ القريب ، المواقع السياحية الشهيرة ، رائعين لشعبيتهما في مجتمع LGBT. ريو دي جانيرو هي الوجهة الأكثر جائزة من قبل جوائز السفر العالمية في فئة أمريكا الجنوبية من "أفضل وجهة".</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">روما هي عاصمة إيطاليا وكومونة خاصة (تسمى Comune di Roma Capitale). روما أيضا بمثابة عاصمة منطقة لاتسيو. يبلغ عدد سكانها 2،873،874 نسمة في 1،285 كيلومتر مربع (496.1 ميل مربع) ، وهي أيضًا أكثر الكتل المأهولة في البلاد. إنها المدينة الرابعة من حيث عدد السكان في الاتحاد الأوروبي من حيث عدد السكان داخل حدود المدينة. هو مركز مدينة روما الحضرية ، التي يبلغ عدد سكانها 4.3 مليون نسمة. تقع روما في الجزء الغربي الأوسط من شبه الجزيرة الإيطالية ، داخل لاتسيو (لاتيوم) ، على طول شواطئ نهر التيبر. تعتبر مدينة الفاتيكان دولة مستقلة داخل حدود مدينة روما ، وهي المثال الوحيد الموجود لبلد داخل مدينة: ولهذا السبب غالباً ما تم تعريف روما بأنها عاصمة لدولتين.\n\nيمتد تاريخ روما إلى 28 قرناً. في حين يرجع تاريخ الأساطير الرومانية إلى تأسيس روما في حوالي عام 753 قبل الميلاد ، إلا أن الموقع مأهول منذ فترة طويلة ، مما يجعله واحدًا من أقدم المواقع التي تشغلها باستمرار في أوروبا. نشأ السكان الأوائل في المدينة من خليط من اللاتين والأتروسكان وسبينس. في نهاية المطاف ، أصبحت المدينة على التوالي عاصمة للمملكة الرومانية ، الجمهورية الرومانية والإمبراطورية الرومانية ، وتعتبر مسقط رأس الحضارة الغربية وبعضها كأول مدينة على الإطلاق. سميت لأول مرة المدينة الأبدية من قبل الشاعر الروماني تيبولوس في القرن الأول قبل الميلاد ، كما تم التعبير عنها أيضًا من قبل أوفيد وفيرجيل وليفى. ويطلق على روما اسم "كابوت موندي".\n\nالسياحة\nتعتبر روما اليوم واحدة من أهم الوجهات السياحية في العالم ، وذلك بسبب الكثافة الهائلة التي تتمتع بها كنوزها الأثرية والفنية ، فضلاً عن سحر تقاليدها الفريدة وجمال مناظرها البانورامية وجلالتها الرائعة. "فلل" (الحدائق). من بين أهم الموارد هناك العديد من المتاحف مثل متحف Museo Capitolini ومتاحف الفاتيكان وجاليريا بورغيز وغيرهم من الفنون الحديثة والعصرية مثل القنوات المائية والنافورات والكنائس والقصور والمباني التاريخية وآثار ونُصب المنتدى الروماني. سراديب الموتى. روما هي ثالث أكثر المدن زيارة في الاتحاد الأوروبي ، بعد لندن وباريس ، وتستقبل ما معدله 7-10 مليون سائح سنوياً ، الأمر الذي يتضاعف أحياناً في السنوات المقدسة. يعد الكولوسيوم (4 ملايين سائح) ومتاحف الفاتيكان (4.2 مليون سائح) من الأماكن 39 و 37 الأكثر زيارة في العالم ، وفقا لدراسة حديثة.\n\nتحتوي روما على مجموعة كبيرة ومثيرة للإعجاب من الفن والنحت والنوافير والفسيفساء والرسوم الجدارية واللوحات ، من جميع الفترات المختلفة. أصبحت روما في البداية مركزًا فنيًا كبيرًا خلال روما القديمة ، مع أشكال من الفن الروماني المهم مثل العمارة والرسم والنحت والفسيفساء. يعتبر العمل المعدني والقطع المعدنية ونقش الأحجار الكريمة والمنحوتات العاجية والزجاج المزخرف والفخار والرسوم التوضيحية للكتاب أشكالاً "ثانوية" من الأعمال الفنية الرومانية. وأصبحت روما فيما بعد مركزًا رئيسيًا لفن عصر النهضة ، حيث أنفق الباباوات مبالغ طائلة من المال لبناء الأبنية والقصور والبياز والمباني العامة بشكل عام. أصبحت روما واحدة من المراكز الرئيسية في أوروبا للعمل الفني عصر النهضة ، في المرتبة الثانية بعد فلورنسا ، وقادرة على مقارنة المدن الكبرى والمراكز الثقافية الأخرى ، مثل باريس والبندقية. تأثرت المدينة بشكل كبير بالباروك ، وأصبحت روما موطن العديد من الفنانين والمهندسين المعماريين ، مثل برنيني وكارافاجيو وكراشي وبوروميني وكورتونا. في أواخر القرن الثامن عشر وأوائل القرن التاسع عشر ، كانت المدينة واحدة من مراكز الجولة الكبرى ، عندما زار الأرستقراطيون الأثرياء والشباب والأرستقراطيون الأوروبيون المدينة للتعرف على الثقافة الرومانية القديمة والفن والفلسفة والهندسة المعمارية. استضافت روما عددًا كبيرًا من الفنانين الكلاسيكيين الجدد ورياضات الروكوكو ، مثل Pannini و Bernardo Bellotto. اليوم ، المدينة هي مركز فني كبير ، مع العديد من المعاهد الفنية والمتاحف.\n\nروما لديها مخزون متنامي من الفن والعمارة المعاصرة والحديثة. يضم المعرض الوطني للفن الحديث أعمال بالا ، موراندي ، بيرانديللو ، كورا ، دي شيريكو ، دي بيزس ، غوتوسو ، فونتانا ، بوري ، ماستروياني ، توركاتو ، كانديسكي وسيزان في معرض دائم. شهد عام 2010 افتتاح أحدث مؤسسة للفنون في روما ، وهو معرض للفن والمعمار المعاصر صممه المهندس المعماري العراقي الشهير زها حديد. يعرف باسم MAXXI - المتحف الوطني لفنون القرن الواحد والعشرون ويستعيد مساحة متداعية مع الهندسة المعمارية الحديثة المدهشة. تضم Maxxi حرمًا مخصصًا للثقافة ومختبرات الأبحاث التجريبية والتبادل الدولي والدراسة والبحث. وهو أحد مشروعات الهندسة المعمارية الأكثر طموحًا في روما إلى جانب قاعة "رينزو بيانو" للموسيقى "باركو ديلا ميوزيكا" ومركز "ماسيميليانو فوكاساس" للمؤتمرات في روما ، في منطقة اليورو ، المقرر افتتاحه في عام 2016. ويتميز مركز المؤتمرات بحاوية شفافة كبيرة داخل التي يتم تعليقها هيكل من الصلب والتيفلون تشبه سحابة والتي تحتوي على قاعات اجتماعات وقاعة مع اثنين من بيادق مفتوحة للحي على كلا الجانبين.</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">سانت بطرسبرغ هي ثاني أكبر مدينة في روسيا بعد موسكو ، حيث يبلغ عدد سكانها خمسة ملايين نسمة في عام 2012. وهو ميناء روسي مهم على بحر البلطيق ، وله وضعه كموضوع فيدرالي (مدينة فيدرالية).\n\nتقع على نهر نيفا ، على رأس خليج فنلندا على بحر البلطيق ، وقد تم تأسيسها من قبل القيصر بطرس الأكبر في 27 مايو [O.S. 16] 1703. في 1 سبتمبر 1914 ، تم تغيير الاسم من سانت بطرسبرغ إلى بتروغراد (الروسية: Петрогра́д ، IPA: [pʲɪtrɐˈgrat]) ، في 26 يناير 1924 إلى لينينغراد (الروسية: Ленингра́д ، IPA: [lʲɪnʲɪnˈgrat]) ، وعلى 7 سبتمبر 1991 إلى سانت بطرسبرغ. بين 1713 و 1728 و 1732-1918 ، كانت سانت بطرسبرغ عاصمة روسيا الإمبراطورية. في عام 1918 ، انتقلت الهيئات الحكومية المركزية إلى موسكو.\n\nسانت بطرسبرغ هي واحدة من المدن الحديثة في روسيا ، فضلا عن العاصمة الثقافية. يشكّل المركز التاريخي لمدينة سانت بطرسبرغ والمجموعات ذات الصلة من مواقع التراث العالمي لليونسكو. تعد سانت بطرسبرغ موطنًا لـ Hermitage ، أحد أكبر المتاحف الفنية في العالم. العديد من القنصليات الأجنبية والشركات الدولية والمصارف والشركات لديها مكاتب في سانت بطرسبرغ.\n\nالسياحة\nيتم الحفاظ على المجموعة المعمارية في القرنين الثامن عشر والتاسع عشر من المدينة وضواحيها في شكل لم يتغير. لأسباب مختلفة (بما في ذلك التدمير واسع النطاق خلال الحرب العالمية الثانية وبناء المباني الحديثة خلال فترة ما بعد الحرب في أكبر المراكز التاريخية في أوروبا) ، أصبحت سانت بطرسبرغ محمية فريدة من الطراز المعماري الأوروبي في القرون الثلاثة الماضية. ساعد فقدان مدينة سانت بطرسبرغ لرأس المال المدينة على الاحتفاظ بالعديد من مبانها التي سبقت الثورة ، حيث تميل المباني المعمارية الحديثة إلى البناء في موسكو. هذا إلى حد كبير منع صعود العمارة من منتصف إلى أواخر القرن العشرين وساعد في الحفاظ على المظهر المعماري لمركز المدينة التاريخي.\n\nتم إدراج مدينة سانت بطرسبرغ في قائمة اليونسكو للتراث العالمي كمنطقة تضم 36 مجمعًا معماريًا تاريخيًا وحوالي 4000 معلم فريد من نوعه للهندسة المعمارية والتاريخ والثقافة. وقد تم تطوير برامج سياحية جديدة وجولات لمشاهدة معالم المدينة لأولئك الذين يرغبون في رؤية التراث الثقافي سانت بطرسبرغ.\n\nوتضم المدينة 221 متحفًا ، و 2000 مكتبة ، وأكثر من 80 مسرحًا ، و 100 منظمة موسيقية ، و 45 معرضًا ، وصالات عرض ، و 62 دارًا للسينما ، وحوالي 80 مؤسسة ثقافية أخرى. تستضيف المدينة كل عام حوالي 100 مهرجانا ومسابقات مختلفة للفن والثقافة ، بما في ذلك أكثر من 50 مسابقة دولية.\n\nعلى الرغم من عدم الاستقرار الاقتصادي في التسعينيات ، لم يتم إغلاق مسرح أو متحف رئيسي واحد في سانت بطرسبرغ ؛ على العكس من ذلك ، افتتحت العديد من المتاجر الجديدة ، على سبيل المثال متحف خاص للدمى (افتتح في عام 1999) هو ثالث متحف من نوعه في روسيا ، حيث يتم تقديم مجموعات من أكثر من 2000 دمية بما في ذلك "سانت بطرسبرغ" و "بوشكين بطرسبورج". ". عالم المتاحف في سانت بطرسبرغ متنوع بشكل لا يصدق. المدينة ليست موطنا لمتحف هيرميتاج الشهير على مستوى العالم والمتحف الروسي مع مجموعة غنية من الفن الروسي ، ولكن أيضا قصور سانت بطرسبرغ وضواحيها ، ما يسمى المتاحف بلدة صغيرة وغيرها مثل متحف الشهير الروسي الكاتب دوستويفسكي متحف للآلات الموسيقية ومتحف الفنون الزخرفية ومتحف التوجه المهني.\n\nالحياة الموسيقية في سانت بطرسبرغ غنية ومتنوعة ، حيث تستضيف المدينة الآن عددًا من الكرنفالات السنوية.\n\nتحتل عروض الباليه مكانًا خاصًا في الحياة الثقافية في سانت بطرسبرغ. تم اختيار مدرسة الباليه في بطرسبورغ كواحدة من أفضل المدارس في العالم. وقد انتقلت تقاليد المدرسة الكلاسيكية الروسية من جيل إلى جيل بين المعلمين البارزين. كان فن راقصي سانت بطرسبرغ الشهيرين ، مثل رودولف نورييف ، وناتاليا ماكاروفا ، وميخائيل باريشنيكوف ، محبوبًا في جميع أنحاء العالم. إن الباليه المعاصر في بطرسبرغ لا يتألف فقط من المدرسة الكلاسيكية الروسية التقليدية ، بل أيضا من الباليه من قبل أشخاص مثل بوريس إيفمان ، الذي وسع نطاق الباليه الروسي التقليدي الصارم إلى حدود لا يمكن تخيلها تقريباً. وبقائه على أساس كلاسيكي ، جمع الباليه الكلاسيكي مع الطراز الطليعي ، وبعد ذلك ، مع الألعاب البهلوانية ، والجمباز الإيقاعي ، والتعبير الدرامي ، والسينما ، واللون ، والضوء ، وأخيرا مع الكلمة المنطوقة.\n\nوسائل النقل\nسانت بطرسبرغ هي مركز النقل الرئيسي. تم بناء أول سكة حديدية روسية في عام 1837 ، ومنذ ذلك الحين واصلت البنية التحتية للنقل في المدينة تطويرها ومواكبة نمو المدينة. تمتلك بطرسبورغ نظامًا واسعًا من الطرق المحلية وخدمات السكك الحديدية ، وتحتفظ بنظام نقل عام كبير يشمل ترام سانت بطرسبرغ ومترو سانت بطرسبرغ ، وتعد موطناً لعدد من الخدمات النهرية التي تنقل المسافرين حول المدينة بكفاءة وراحة نسبية .</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">شانغهاي هي واحدة من أربع بلديات تابعة مباشرة للصين وأكبر مدينة في العالم من حيث عدد السكان ، ويبلغ عدد سكانها أكثر من 24 مليون نسمة في عام 2017. وهي مركز مالي عالمي ومركز نقل ، مع أكثر ميناء حاويات في العالم ازدحاما. تقع في دلتا نهر اليانغتسى ، وتقع على الحافة الجنوبية من مصب نهر اليانغتسى في الجزء الأوسط من ساحل شرق الصين. تحدّ البلدية مقاطعتي جيانغسو وتشجيانغ إلى الشمال والجنوب والغرب ، وتحدها جهة الشرق بحر الصين الشرقي.\n\nباعتبارها مدينة رئيسية للإدارة والشحن والتجارة ، نمت شانغهاي أهمية في القرن التاسع عشر بسبب التجارة والاعتراف بمواقعها المواتية وإمكاناتها الاقتصادية. كانت المدينة واحدة من خمسة موانئ للمعاهدات أُجبرت على فتح التجارة الخارجية بعد الانتصار البريطاني على الصين في حرب الأفيون الأولى. سمحت معاهدة نانكينج لعام 1842 اللاحقة ومعاهدة وامبوا لعام 1844 بتأسيس مستوطنة شنغهاي الدولية والامتياز الفرنسي. ثم ازدهرت المدينة كمركز للتجارة بين الصين وأجزاء أخرى من العالم (غالبيتها من الغرب) ، وأصبحت المركز المالي الرئيسي لمنطقة آسيا والمحيط الهادئ في ثلاثينيات القرن العشرين. ومع ذلك ، مع سيطرة الحزب الشيوعي على البر الرئيسي في عام 1949 ، اقتصرت التجارة على البلدان الاشتراكية الأخرى ، وانخفض التأثير العالمي للمدينة. في التسعينيات ، أدت الإصلاحات الاقتصادية التي أدخلها دنغ شياو بينغ إلى إعادة تطوير مكثفة للمدينة ، مما ساعد على عودة التمويل والاستثمار الأجنبي إلى المدينة. ومنذ ذلك الحين ، عادت إلى الظهور كمركز للتجارة الدولية والتمويل. إنها موطن بورصة شانغهاي ، وهي واحدة من أكبر أسواق العالم من حيث القيمة السوقية.\n\nوقد وصفت شانغهاي بأنها "تحفة" للاقتصاد المزدهر في الصين القارية. تشتهر بأفق Lujiazui ، والمتاحف والمباني التاريخية ، مثل تلك على طول البوند ، وكذلك معبد City God وحديقة Yu.\n\nالنقل العام\nيوجد في شنغهاي نظام نقل عام واسع ، يعتمد بشكل كبير على المترو والحافلات وسيارات الأجرة. يمكن أن يتم دفع جميع أدوات النقل العام باستخدام بطاقة شنغهاي للنقل العام.\n\nيشمل نظام النقل السريع في شنغهاي ، مترو شانغهاي ، خطوط مترو الأنفاق والخطوط الخفيفة ، ويمتد إلى كل منطقة حضرية أساسية بالإضافة إلى مناطق الضواحي المجاورة. اعتبارا من عام 2017 ، هناك 16 خط مترو (باستثناء قطار شانغ ماجليف وسكة حديد جين شان) ، و 395 محطة و 673 كم (418 ميل) من الخطوط العاملة ، مما يجعلها أطول شبكة في العالم. في 31 ديسمبر 2016 ، سجل رقمًا قياسيًا لرسالة يومية بلغت 11.7 مليون. تعتمد الأجرة على طول مسافة السفر التي تبدأ من 3 يوان.\n\nفي عام 2010 ، أعادت شانغهاي ترام الترام ، هذه المرة باعتبارها نظام Translohr المطاط الحديثة tyred ، في منطقة Zhangjiang من شرق شنغهاي باسم ترام Zhangjiang. نظام ترام تقليدي منفصل يتم بناؤه في منطقة سونغ جيانغ. خطوط الترام الإضافية قيد الدراسة في Hongqiao Subdistrict و Jiading District.\n\nكما تمتلك شانغهاي أكبر شبكة من خطوط الحافلات الحضرية في العالم ، مع ما يقرب من ألف خط حافلات تديرها العديد من شركات النقل. يتضمن النظام أقدم نظام تروللي يعمل باستمرار في العالم. تكلفة الحافلة عادة ما تكلف 2 يوان.\n\nسيارات الأجرة وفيرة في شنغهاي. السعر الأساسي هو حاليا ¥ 14 (سيدان) / ¥ 16 (MPV) (شاملة رسم إضافي للوقود ¥ 1 ؛ ¥ 18 بين 11:00 و 5 am) الذي يغطي أول 3 كيلومترات (2 ميل). تكلفة إضافية للكيلومتر ¥ 2.4 لكل منها (¥ 3.2 بين الساعة 11:00 و 5:00).\n\nسكة حديدية\nشانغهاى بها أربع محطات رئيسية للسكك الحديدية: محطة سكة حديد شانغهاى ومحطة سكة حديد شانغهاى الجنوبية ومحطة سكة حديد غرب شانغهاى ومحطة سكة حديد شانغهاى هونغتشياو. كلها متصلة بشبكة المترو وتعمل كمراكز في شبكة السكك الحديدية في الصين. سكك حديد رئيسيتان تنتهيان في شنغهاي: سكة حديد جينغهو من بكين ، وسكة حديد هوهانغ من هانغتشو. محطة هونغكياو أيضا بمثابة المحطة الرئيسية في شانغهاي لثلاث خطوط سكك حديدية عالية السرعة: خط سكة حديد شانغهاى - هانغتشو فائق السرعة ، سكة حديد شانغهاى - نانجينغ فائق السرعة ، وسكة حديد بكين - شانغهاى عالية السرعة.\n\nحضاره\nتعتبر شنغهاي في بعض الأحيان مركزًا للابتكار والتقدم في الصين. في شانغهاي ، على سبيل المثال ، كانت السيارة الأولى مدفوعة و (من الناحية الفنية) تم وضع أول خطوط قطار ومجارير حديثة. كما كانت ساحة المعركة الفكرية بين الكتّاب الاشتراكيين الذين ركزوا على الواقعية النقدية ، والتي كانت رائدة من قبل لو شيون وماو دون ونين تشنغ والرواية الفرنسية الشهيرة لأندريه مالرو ، ومصير الرجل ، والمزيد من "البرجوازية" ، وأكثر رومانسية وجمالياً. الكتاب المائلون ، مثل شي تشاكون ، شاو زونمي ، يي لينغفنغ وايلين تشانغ.\n\nفي السنوات الماضية ، تم الاعتراف بشانغهاي على نطاق واسع باعتباره تأثيرًا جديدًا وإلهامًا لثقافة السايبربانك. ومن الأمثلة القليلة التي ساعدت على تعزيز صورة سايبربانك في شنغهاي ، المباني المستقبلية مثل برج أورينتال بيرل وطريق يانان المرتفع النيون.</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">سيدني هي عاصمة ولاية نيو ساوث ويلز وأكثر المدن ازدحاما بالسكان في أستراليا وأوقيانوسيا. تقع المدينة على الساحل الشرقي لأستراليا ، وتحيط المدينة بميناء جاكسون وتمتد على مسافة 70 كم (43.5 ميل) على محيطها نحو الجبال الزرقاء من الغرب ، ومن هاوكسبوري إلى الشمال ومكارثر إلى الجنوب. تتكون سيدني من 658 ضاحية و 40 منطقة حكومية محلية و 15 منطقة مجاورة. ويعرف سكان المدينة باسم "سيدني". اعتبارا من يونيو 2017 كان عدد سكان سيدني المقدر بـ 5131326 نسمة.\n\nكانت منطقة سيدني مأهولة بالسكان الأصليين الأستراليين لمدة لا تقل عن 30000 عام. هبطت الملازم جيمس كوك لأول مرة في Kurnell في عام 1770 ، عندما مبحرة في طريقه إلى أعلى الساحل الشرقي لأستراليا على متن سفينته ، HMS Endeavour. لم يكن حتى عام 1788 عندما وصل الأسطول الأول ، الذي كان يحتوى على مدانين وقادهم النقيب آرثر فيليب ، إلى خليج بوتاني ليجد سيدني كمستعمرة للعقوبات ، وهي أول مستوطنة أوروبية في أستراليا. قام فيليب بتسمية مدينة "سيدني" تقديراً لتوم تاونشيند ، أول فيسكونت سيدني ، وزير الداخلية في عام 1788. منطقة سيدني هي واحدة من أغنى مناطق أستراليا من حيث المواقع الأثرية للسكان الأصليين ، مع الفن الصخري الكبير والنقوش الموجودة في كو المحمية غرينغ تشاي الحديقة الوطنية.\n\nمنذ أن انتهى النقل المدان في منتصف القرن التاسع عشر ، تحولت المدينة من موقع استعماري إلى مركز ثقافي واقتصادي عالمي رئيسي. تم تأسيس المجلس البلدي في سيدني في عام 1842 وأصبحت أول مدينة في أستراليا. تم اكتشاف الذهب في المستعمرة في عام 1851 ومعه جاء الآلاف من الناس يسعون لكسب المال. أصبحت سيدني واحدة من أكثر المدن متعددة الثقافات في العالم بعد الهجرة الجماعية في أعقاب الحرب العالمية الثانية. وفقاً لتعداد عام 2011 ، تم التحدث بأكثر من 250 لغة مختلفة في سيدني وحوالي 40٪ من السكان يتحدثون لغة أخرى غير الإنجليزية في المنزل. وعلاوة على ذلك ، أفاد 36 في المائة من السكان أنهم ولدوا في الخارج.\n\nعلى الرغم من كونها واحدة من أغلى المدن في العالم ، يصنف استبيان ميرسر لجودة المعيشة لعام 2018 سيدني في المرتبة العاشرة في العالم من حيث نوعية المعيشة ، مما يجعلها واحدة من أكثر المدن ملائمة للعيش. وهي مصنفة على أنها "مدينة ألفا العالمية" بواسطة شبكة أبحاث العولمة والمدن العالمية ، مما يدل على تأثيرها في المنطقة وفي جميع أنحاء العالم. تحتل سيدني المرتبة الحادية عشرة في العالم للفرص الاقتصادية ، ولديها اقتصاد سوق متقدم يتمتع بنقاط قوة في مجالات التمويل والتصنيع والسياحة. هناك تركيز كبير من البنوك الأجنبية والشركات متعددة الجنسيات في سيدني ويتم الترويج للمدينة باعتبارها واحدة من المراكز المالية الرائدة في آسيا والمحيط الهادئ. تأسست جامعة سيدني في عام 1850 ، وهي أول جامعة في أستراليا وتعتبر واحدة من الجامعات الرائدة في العالم. سيدني هي أيضا موطن لأقدم مكتبة في أستراليا ، مكتبة ولاية نيو ساوث ويلز ، افتتحت في عام 1826.\n\nاستضافت سيدني فعاليات دولية متعددة الرياضات مثل ألعاب الإمبراطورية البريطانية عام 1938 والألعاب الأولمبية الصيفية لعام 2000. المدينة هي من بين المدن الخمس عشرة الأكثر زيارة في العالم ، مع ملايين السياح القادمين كل عام لمشاهدة معالم المدينة. تضم أكثر من 1،000،000 هكتار (2،500،000 فدان) من المحميات الطبيعية والحدائق ، وتشمل معالمه الطبيعية البارزة ميناء سيدني ، والحديقة الوطنية الملكية ، والحديقة النباتية الملكية. كما أن المعالم التي صنعها الإنسان مثل برج سيدني وجسر ميناء سيدني ودار أوبرا سيدني (التي أصبحت موقعًا للتراث العالمي في عام 2007) معروفة أيضًا للزوار العالميين. ويعتبر مطار كينجسفورد سميث ، وهو أحد أقدم المطارات العاملة في العالم ، المطار الرئيسي الذي يخدم المنطقة الحضرية. افتتحت في عام 1906 ، المحطة المركزية هي المحور الرئيسي لشبكة السكك الحديدية في المدينة.\n\nالسياحة\nسيدني هي بوابة لأستراليا للعديد من الزوار الدوليين. وقد استضافت أكثر من 2.8 مليون زائر دولي في عام 2013 ، أو ما يقرب من نصف جميع الزيارات الدولية إلى أستراليا. قضى هؤلاء الزوار 59 مليون ليلة في المدينة ومجموع 5.9 مليار دولار. كانت بلدان المنشأ بالترتيب التنازلي هي الصين ونيوزيلندا والمملكة المتحدة والولايات المتحدة وكوريا الجنوبية واليابان وسنغافورة وألمانيا وهونغ كونغ والهند.\n\nكما تلقت المدينة 8.3 مليون زائر محلي خلال عام 2013 قضوا ما مجموعه 6 مليارات دولار. تم توظيف 26،700 عامل في مدينة سيدني بشكل مباشر من قبل السياحة في عام 2011. كان هناك 480،000 زائر و 27،500 شخص يقيمون طوال الليل في عام 2012. في المتوسط ​​، يساهم قطاع السياحة بمبلغ 36 مليون دولار في اقتصاد المدينة في اليوم الواحد.\n\nتشمل الوجهات الشهيرة دار أوبرا سيدني وجسر ميناء سيدني وخليج واتسونز وروكس وبرج سيدني ومرفأ دارلينغ ومكتبة ولاية نيو ساوث ويلز والحديقة النباتية الملكية والحديقة الوطنية الملكية والمتحف الأسترالي ومتحف الفن المعاصر ، ومعرض الفنون في نيو ساوث ويلز ، ومبنى الملكة فيكتوريا ، وأكواريوم سي لايف سيدني ، وحديقة حيوان تارونجا ، وشاطئ بوندي ، والجبال الزرقاء ، وحديقة سيدني الأولمبية.</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">طوكيو ، رسميا مدينة طوكيو ، هي عاصمة اليابان وواحدة من 47 مقاطعة. منطقة طوكيو الكبرى هي المنطقة الحضرية الأكثر سكانًا في العالم. إنه مقر إمبراطور اليابان والحكومة اليابانية. طوكيو في منطقة Kantō على الجانب الجنوبي الشرقي من الجزيرة الرئيسية Honshu وتشمل جزر Izu وجزر Ogasawara. كان يعرف سابقا باسم إيدو ، وكان المقر الفعلي للحكومة منذ 1603 عندما جعل Shōgun توكوغاوا اياسو المدينة مقره. أصبحت العاصمة رسمياً بعد أن قام الإمبراطور ميجي بنقل مقره إلى المدينة من العاصمة القديمة لمدينة كيوتو في عام 1868 ؛ في ذلك الوقت أعيدت تسمية ايدو طوكيو. تأسست طوكيو متروبوليس في عام 1943 من اندماج محافظة طوكيو السابقة (東京 府 Tōkyō-fu) ومدينة طوكيو (東京 市 Tōkyō-shi).\n\nغالبًا ما يشار إلى طوكيو كمدينة ، لكنها معروفة رسميًا وتحكم باعتبارها "مدينة حضرية" ، والتي تختلف عن وتجمع بين عناصر من المدينة والمحافظة ، وهي خاصية فريدة من نوعها لطوكيو. تدير حكومة طوكيو الحضرية الـ23 جناحًا الخاصًا في طوكيو (كل منها يحكم كمدينة فردية) ، والتي تغطي المنطقة التي كانت مدينة طوكيو قبل اندماجها وأصبحت الولاية الحضرية في عام 1943 ، وهي 30 بلدية في الجزء الغربي من المحافظة ، وسلاسل الجزر النائية. يبلغ عدد أفراد الأجنحة الخاصة أكثر من 9 ملايين شخص ، ويبلغ إجمالي عدد سكان المقاطعة 13 مليون نسمة. تعتبر المحافظة جزءًا من أكبر منطقة حضرية في العالم حيث يبلغ عدد سكانها 37.8 مليون نسمة وأكبر اقتصاد تكتل حضري في العالم. في عام 2011 ، استضافت المدينة 51 شركة من شركات Fortune Global 500 ، وهو أعلى رقم في أي مدينة في العالم ، في ذلك الوقت. احتلت طوكيو المرتبة الثالثة (مرتين) في مؤشر تطوير المراكز المالية الدولية. المدينة هي أيضا موطن لشبكات التلفزيون المختلفة مثل تلفزيون فوجي ، طوكيو MX ، تلفزيون طوكيو ، تلفزيون اساهي ، تلفزيون نيبون ، NHK ونظام البث في طوكيو.\n\nاحتلت طوكيو المرتبة الأولى في مؤشر القوة الاقتصادية العالمية والثالثة في مؤشر المدن العالمية. تعتبر المدينة مدينة ألفا + العالمية - كما هو مدرج في قائمة جلوب بارك عام 2008 - وفي عام 2014 ، صنفت طوكيو في المرتبة الأولى في فئة "أفضل تجربة شاملة" في استطلاع المدينة العالمي لمدينة TripAdvisor (كما صنفت المدينة أيضًا في المرتبة الأولى في الفئات التالية: " فائدة من السكان المحليين "،" الحياة الليلية "،" التسوق "،" وسائل النقل العام المحلي "و" نظافة الشوارع "). في عام 2015 ، صنفت طوكيو في المرتبة الحادية عشرة كأغلى مدينة للمغتربين ، وفقاً لشركة ميرسر الاستشارية ، وأيضاً أغلى مدينة في العالم رقم 11 ، وفقاً لمسح تكلفة المعيشة في وحدة الإيكونوميست انتليجنس. في عام 2015 ، سميت طوكيو المدينة الأكثر قابلية للعيش في العالم من قبل مجلة مونوكلي. منح دليل ميشلان طوكيو إلى حد بعيد أكثر نجوم ميشلين في أي مدينة في العالم. احتلت طوكيو المرتبة الأولى من بين جميع المدن الستين في مؤشر المدن الآمنة لعام 2017. صنفت النسخة 2016 من QS Best Students Cities مدينة طوكيو كأفضل ثالث مدينة في العالم لتكون طالبة جامعية. استضافت طوكيو دورة الألعاب الأولمبية الصيفية لعام 1964 ، وقمة مجموعة السبع وسبعين عام 1979 ، وقمة مجموعة الثماني في عام 1986 ، وقمة مجموعة السبع G-7 ، وسوف تستضيف كأس العالم للرجبي عام 2019 ، والألعاب الأولمبية الصيفية 2020 ، والألعاب الأولمبية الصيفية للمعاقين لعام 2020.\n\nحضاره\nطوكيو لديها العديد من المتاحف. في أوينو بارك ، يوجد متحف طوكيو الوطني ، أكبر متحف في البلاد ومتخصص في الفن الياباني التقليدي. المتحف الوطني للفن الغربي وحديقة حيوان أوينو. وتشمل المتاحف الأخرى المتحف الوطني للعلوم الناشئة والابتكار في أودايبا ؛ متحف إيدو - طوكيو في سوميدا ، عبر نهر سوميدا من وسط طوكيو ؛ متحف Nezu في أوياما ؛ ومكتبة الدايت الوطنية ، والمحفوظات الوطنية ، والمتحف الوطني للفن الحديث ، والتي تقع بالقرب من القصر الإمبراطوري.\n\nطوكيو لديها العديد من المسارح لفنون الأداء. وتشمل هذه المسارح الوطنية والخاصة للأشكال التقليدية للدراما اليابانية. الجدير بالذكر هو مسرح نوح الوطني لنوح وكابوكي-زا لكابوكي. أوركسترا السمفونية وغيرها من المنظمات الموسيقية تؤدي الموسيقى الحديثة والتقليدية. كما تستضيف طوكيو موسيقى البوب ​​اليابانية والعالمية الحديثة وموسيقى الروك في أماكن تتراوح أحجامها من النوادي الحميمة إلى الساحات المعروفة عالمياً مثل نيبون بودوكان.\n\nالعديد من المهرجانات المختلفة تحدث في جميع أنحاء طوكيو. تشمل الأحداث الرئيسية Sannō at Hie Shrine و Sanja at Asakusa Shrine و Kanda Festivals كل سنتين. آخر ملامح موكب مع يطفو مزينة بشكل متقن والآلاف من الناس. في يوم السبت الأخير من شهر يوليو ، تجتذب ألعاب نارية هائلة عبر نهر سوميدا أكثر من مليون مشاهد. عندما تزدهر أزهار الكرز في الربيع ، يتجمع العديد من السكان في حديقة أوينو ومتنزه Inokashira وحديقة Shinjuku Gyoen الوطنية للنزهات تحت الإزهار.\n\nHarajuku ، وهو حي في شيبويا ، معروف دوليا بأسلوبه الشبابي ، الأزياء و تأثيري.</string>
</resources>