<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">Venise est une ville du nord-est de l\'Italie et la capitale de la Vénétie. Il est situé à travers un groupe de 118 petites îles qui sont séparées par des canaux et reliés par des ponts, dont il y a 400. Les îles sont situées dans la lagune vénitienne peu profonde, une baie fermée qui se trouve entre les bouches du Pô et du Piave les rivières. Certaines parties de Venise sont réputées pour la beauté de leurs décors, leur architecture et leurs œuvres d\'art. Le lagon et une partie de la ville sont classés au patrimoine mondial de l\'UNESCO.\n\nEn 2014, 264.579 personnes résidaient à Comune di Venezia, dont environ 55.000 vivent dans la ville historique de Venise. Avec Padoue et Trévise, la ville est incluse dans la zone métropolitaine Padoue-Trévise-Venise, avec une population totale de 2,6 millions d\'habitants. PATREVE est seulement une zone métropolitaine statistique.\n\nLe nom est dérivé de l\'ancien peuple vénitien qui a habité la région par le 10ème siècle BCE. La ville était historiquement la capitale de la République de Venise. Venise a été connue comme "La Dominante", "Sérénissime", "Reine de l\'Adriatique", "Cité de l\'Eau", "Cité des Masques", "Ville des Ponts", "La Cité Flottante" et "Ville de Canaux."\n\nLa République de Venise fut une puissance financière et maritime majeure pendant le Moyen Âge et la Renaissance, et une zone de rassemblement pour les croisades et la bataille de Lépante, ainsi qu\'un centre important de commerce et d\'art au 13ème siècle jusqu\'à la fin du 17ème siècle. La ville-État de Venise est considérée comme le premier véritable centre financier international qui a progressivement émergé du IXe siècle jusqu\'à son apogée au XIVe siècle. Cela a fait Venise une ville riche tout au long de la majeure partie de son histoire.\n\nIl est également connu pour ses nombreux mouvements artistiques importants, en particulier la période de la Renaissance. Après les guerres napoléoniennes et le Congrès de Vienne, la République a été annexée par l\'Empire autrichien, jusqu\'à ce qu\'elle devienne une partie du Royaume d\'Italie en 1866, à la suite d\'un référendum tenu à la suite de la Troisième Guerre d\'Indépendance italienne. Venise a joué un rôle important dans l\'histoire de la musique symphonique et lyrique, et c\'est le lieu de naissance d\'Antonio Vivaldi. Venise a été classée comme la plus belle ville du monde en 2016. La ville est confrontée à des défis majeurs, notamment des difficultés financières, l\'érosion, la pollution, l\'affaissement, un nombre excessif de touristes en période de pointe et des problèmes causés par des bateaux de croisière surdimensionnés. naviguer près des rives de la ville historique.\n\nTourisme\nVenise est une destination touristique importante pour son art et son architecture célèbres. La ville accueille jusqu\'à 60 000 touristes par jour. Les estimations concernant le nombre annuel de touristes varient de 22 millions à 30 millions. Cet «overtourisme» crée une surpopulation et des problèmes environnementaux dans son écosystème de canal. En 2017, l\'UNESCO envisageait d\'ajouter Venise à sa liste «en péril», qui comprend des ruines historiques dans les pays déchirés par la guerre. Pour réduire le nombre de visiteurs qui provoquent des changements irréversibles à Venise, l\'agence soutient la limitation du nombre de navires de croisière ainsi que la création d\'une stratégie complète pour un tourisme plus durable.\n\nLe tourisme a été un secteur important de l\'industrie vénitienne depuis le 18ème siècle, quand il était un centre important pour le Grand Tour, avec son beau paysage urbain, son caractère unique et son riche patrimoine culturel et artistique. Au 19ème siècle, il est devenu un centre à la mode pour les «riches et célèbres», souvent en restant ou en dînant dans des établissements de luxe tels que l\'Hôtel Danieli et le Caffè Florian. Il a continué d\'être une ville à la mode en vogue jusqu\'au début du 20ème siècle. Dans les années 1980, le carnaval de Venise a été relancé et la ville est devenue un centre important de conférences internationales et de festivals, tels que la prestigieuse Biennale de Venise et le Festival du Film de Venise, qui attirent des visiteurs du monde entier. productions cinématographiques, artistiques et musicales.\n\nAujourd\'hui, il existe de nombreuses attractions à Venise, telles que la basilique Saint-Marc, le Palais des Doges, le Grand Canal et la Piazza San Marco. Le Lido di Venezia est aussi une destination de luxe internationale populaire, attirant des milliers d\'acteurs, de critiques, de célébrités et surtout des gens de l\'industrie cinématographique. La ville dépend également fortement de l\'activité de croisière. Le comité de croisière de Venise a estimé que les passagers des navires de croisière dépensent plus de 150 millions d\'euros par an dans la ville selon un rapport de 2015. D\'autres rapports, cependant, soulignent que de tels excursionnistes passent relativement peu de temps dans les quelques heures de leurs visites à la ville.\n\nVenise est considérée par certains comme un piège à touristes, et par d\'autres comme un "musée vivant". Contrairement à la plupart des autres endroits en Europe de l\'Ouest et dans le monde, Venise est devenue largement connue pour son élément de délabrement élégant. La concurrence pour les étrangers pour acheter des maisons à Venise a fait monter les prix si élevés que de nombreux habitants sont obligés de se déplacer vers des zones plus abordables de la Vénétie et de l\'Italie, la plus notable étant Mestre.</string>
</resources>