<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">巴塞羅那是西班牙的一個城市。它是加泰羅尼亞的首都和最大的城市，也是西班牙第二大人口最多的城市。在城市範圍內有160萬人口，其城市範圍擴展到巴塞羅那省眾多鄰近的城市，擁有大約480萬人口，成為繼巴黎，倫敦，馬德里之後歐盟第六大人口密集的城市地區，魯爾區和米蘭。它是地中海上最大的大都市，位於Llobregat河和Besòs河之間的海岸邊，西邊是Serra de Collserola山脈，最高峰高達512米（1,680英尺） 。\n\n巴塞羅那成立於羅馬城，在中世紀巴塞羅那成為巴塞羅那縣的首府。與阿拉貢王國合併後，巴塞羅那繼續成為阿拉貢王國的重要城市，成為該王國的經濟和行政中心，也是加泰羅尼亞公國的首府。巴塞羅那擁有豐富的文化遺產，是當今重要的文化中心和主要旅遊目的地。特別著名的是安東尼高迪和LluísDomènechi Montaner的建築作品，這些作品被聯合國教科文組織列為世界遺產。地中海聯盟總部位於巴塞羅那。這座城市以舉辦1992年夏季奧運會以及世界級的會議和博覽會以及許多國際體育賽事而聞名。\n\n巴塞羅那是世界領先的旅遊，經濟，貿易展覽和文化中心之一，其對商業，教育，娛樂，媒體，時尚，科學和藝術的影響力都有助於其作為世界主要全球城市之一的地位。它是歐洲西南部的主要文化和經濟中心，位於世界第24位（在蘇黎世和法蘭克福之前）以及金融中心。 2008年，它是歐盟第四大經濟實力最強的城市，國內生產總值第三十五位，國內生產總值達1770億歐元。 2012年，巴塞羅那的國內生產總值達1700億美元;當時在西班牙的就業率領先。\n\n2009年，這座城市被列為歐洲第三，也是世界上最成功的城市品牌之一。同年，該城市被評為歐洲第四大商業城市和最快改善的歐洲城市，每年增長率提高17％，過去三年該城市一直保持強勁的增長態勢。自2011年以來，巴塞羅那一直是歐洲領先的智能城市。巴塞羅那是一個交通樞紐，巴塞羅那港是歐洲主要港口和最繁忙的歐洲客運港口之一，國際機場巴塞羅那埃爾普拉特機場每年處理超過4000萬人次的高速公路網絡，連接法國和歐洲其他地區的高速鐵路線。\n\n主要景點\n由高迪設計的聖家族教堂\nBarriGòtic（加泰羅尼亞語為“哥特區”）是巴塞羅那老城區的中心。許多建築物來自中世紀，有些建築早在羅馬人定居的巴塞羅那時就有。加泰羅尼亞的現代建築（與歐洲其他地區的新藝術運動有關）在1885年至1950年間發展起來，在巴塞羅那留下了重要的遺產。其中一些建築物是世界遺產。尤其值得一提的是建築師安東尼高迪的作品，在整個城市都可以看到。他最著名的作品是聖家族教堂的巨大但尚未完成的教堂，該教堂自1882年以來一直在建設中，並且仍由私人捐贈資助。截至2015年，計劃於2026年完成。\n\n巴塞羅那也是密斯凡德羅的巴塞羅那館的所在地。這座建築於1929年為德國國際博覽會而設計，它是一座標誌性的建築，它將現代建築象徵為van der Rohe的“少即是多”和“上帝在細節中”的格言。巴塞羅那館是作為一個臨時建築而建，並於1930年建成不到一年後就被拆除。然而，西班牙建築師現代的再創作在1986年在巴塞羅那成立。\n\n巴塞羅那因其建築風格贏得了1999年的RIBA皇家金質獎章，這是第一次（也是僅2015年），贏家一直是城市而不是個人建築師。\n\n歷史建築和紀念碑\n巴塞羅那教堂\n巴塞羅那的國際象徵聖家族小教堂\nPalau de laMúsicaCatalana和Hospital de Sant Pau由LluísDomènechi Montaner設計，於1997年被列入聯合國教科文組織文化遺產名錄。\n聖十字大教堂和聖歐拉利亞\n聖瑪麗亞del Mar哥特式大教堂\n聖瑪麗亞del Pi哥特式大教堂\nSant Pau del Camp羅馬式教堂\nPalau Reial Major，巴塞羅那主權統治的中世紀居所，後來是阿拉貢國王\n皇家造船廠</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">開羅是埃及的首都。這座城市的大都市區是非洲最大，中東和阿拉伯世界最大，世界第15大的古都之一，與古埃及，著名的吉薩金字塔群和古城孟菲斯位於其地理區域。現代開羅位於尼羅河三角洲附近，於公元969年由法蒂瑪王朝建立，但構成今日城市的土地是古代國家首都的遺址，其遺跡在開羅的部分地區仍然可見。開羅長期以來一直是該地區政治和文化生活的中心，因其優越的伊斯蘭建築而被稱為“千尖塔之城”。根據GaWC，開羅被認為是一個“Beta +”分類的世界城市。\n\n開羅擁有阿拉伯世界歷史最悠久，規模最大的電影和音樂行業，以及世界第二古老的高等教育機構Al-Azhar大學。許多國際媒體，企業和組織在該市設有地區總部;阿拉伯聯盟的總部設在開羅，其大部分存在。\n\n開羅人口超過900萬，分佈在3,085平方公里（1,191平方英里），是迄今為止埃及最大的城市。另有950萬居民居住在城市附近。開羅和許多其他大城市一樣，遭受高度污染和交通。開羅的地鐵是非洲兩個城市之一（另一個位於阿爾及利亞阿爾及爾），是世界上最繁忙的15個城市之一，每年的乘客量超過10億次。 2005年，開羅的經濟在中東地區名列第一，全球在外交政策的2010年全球城市指數排名第43。\n\n歷史\n等待遊客的阿拉伯人\n埃及的文化旅遊貿易自19世紀以來一直在波動，隨著埃及學作為學術和業餘追求的興起而日益普及。歷屆埃及政府都非常重視文化旅遊的價值，“相信沒有其他國家可以在這個領域真正參與競爭”。\n\n市場和價值\n特別是來自南亞和東亞的遊客已被確定為對以埃及文化旅遊業為重點的營銷活動作出了很好的反應。旅遊局代表已經宣布計劃增加這些地區的營銷支出。\n\n倡議\n據業界代表稱，政府“最近宣布了一項2020年前吸引2500萬遊客的總體規劃”。該計劃包括致力於在2011年阿拉伯之春和埃及革命之後向潛在遊客確保文化旅遊中心安全的專用在線和傳統營銷策略。\n\n2015年，包括埃及政府在內的一個集團與法國Prism公司簽署了一項協議，以創建一個包含吉薩墓地金字塔和附近的吉薩大獅身人面像的聲光錶演。 1961年，金字塔成為第一個非洲之子和盧米埃爾的遺址。\n\n2011埃及革命\n主要文章：2011埃及革命\n開羅的解放廣場是2011年埃及革命對前總統胡斯尼穆巴拉克的焦點。 200多萬名抗議者在開羅的解放廣場。 1月25日，超過5萬名抗議者首次佔領了廣場，在此期間，該地區的無線服務據報受損。在接下來的幾天裡，塔里爾廣場繼續成為開羅抗議活動的主要目的地，因為它發生在2011年1月25日星期二開始的民眾起義之後，並且至2012年2月仍在繼續。起義主要是一場非暴力活動，暴力的公民抵抗，其中包括一系列示威，遊行，公民抗命行為和勞工罷工。數百萬來自各種社會經濟和宗教背景的示威者要求推翻埃及總統穆巴拉克政權。儘管在性質上主要是和平的，但革命並非沒有安全部隊和抗議者之間的暴力衝突，至少有846人遇難，6000人受傷。起義發生在開羅，亞歷山大和埃及的其他城市，突尼斯革命導致推翻長期突尼斯總統宰因阿比丁本阿里。 2月11日，經過數週的民眾抗議和壓力，胡斯尼穆巴拉克辭職。\n\n後革命開羅\n在el-Sisi總統的領導下，2015年3月宣布計劃在另一個尚未命名的計劃城市建成，這座城市將建在現有衛星城市新開羅的東部，意在成為埃及新的首都。</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">迪拜是阿聯酋（阿聯酋）中規模最大，人口最多的城市。它位於波斯灣的東南海岸，是迪拜酋長國的首都，是組成該國的七個酋長國之一。阿布扎比和迪拜是唯一兩個在該國聯邦最高委員會對國家重要關鍵事項否決權力的酋長國。迪拜市位於酋長國的北部海岸線上，並領導著迪拜 - 沙迦 - 阿傑曼大都會區。迪拜將舉辦2020年世博會。\n\n迪拜成為中東的全球城市和商業中心。它也是乘客和貨物的主要交通樞紐。到了20世紀60年代，迪拜的經濟基於貿易收入和石油勘探特許權，但石油直到1966年才被發現。石油收入在1969年開始流動。迪拜的石油收入幫助加速了石油開發的早期發展。但其儲量有限，生產水平低：今天，該酋長國收入的不到5％來自石油。\n\n該酋長國的西式商業模式推動其經濟發展，主要收入來自旅遊，航空，房地產和金融服務業。迪拜最近被薩拉姆標準評為穆斯林旅客的最佳目的地。迪拜最近通過許多創新的大型建築項目和體育賽事吸引了全世界的關注。這座城市成為摩天大樓和高層建築的標誌性建築，特別是世界第一高樓迪拜塔。迪拜一直因為這個城市主要是南亞和菲律賓勞動力的侵犯人權而受到批評。迪拜2008 - 09年度房地產市場在2007 - 08年金融危機後經歷了嚴重惡化，但酋長國經濟恢復了增長，預計2015年預算盈餘。\n\n截至2012年，迪拜是全球第22個最昂貴的城市，也是中東地區最昂貴的城市。 2014年，迪拜的酒店客房在日內瓦之後被評為全球第二貴。 2013年，美國全球諮詢公司美世將迪拜評為居住在中東的最佳地點。\n\n旅遊和零售\n\n旅遊業是迪拜政府保持外國資金流入酋長國的戰略的重要組成部分。迪拜對遊客的吸引力主要基於購物，但也取決於其擁有的其他古代和現代景點。截至2013年，迪拜以空中交通為基礎的世界第七大城市，增長最快，增長率達10.7％。迪拜2016年接待了過夜遊客1490萬人次，預計到2020年將達到2000萬遊客。\n\n迪拜被稱為“中東的購物之都”。僅迪拜就有超過70個購物中心，其中包括世界上最大的購物中心迪拜購物中心。迪拜也因其位於小溪兩岸的傳統露天市集而聞名。傳統上，來自東亞，中國，斯里蘭卡和印度的單桅帆船將卸貨，貨物將在靠近碼頭的露天市場上討價還價。迪拜河在維持城市社區生活方面發揮了至關重要的作用，並且是推動迪拜經濟繁榮的資源。截至2013年9月，迪拜河已被列為聯合國教科文組織世界遺產。這個城市還有許多精品店和珠寶店。迪拜也被稱為“黃金之城”，因為迪拜的黃金市場擁有近250家黃金零售商店。\n\n迪拜河迪拜河公園也在迪拜旅遊中扮演重要角色，因為它展示了迪拜最著名的旅遊景點，如海豚館，纜車，駱駝騎乘，馬車和異國情調的鳥類表演。\n\n迪拜擁有Safa公園，Mushrif公園，Hamriya公園等廣泛的公園。每個公園都獨一無二。 Mushrif公園展示世界各地的不同房屋。遊客可以看看外面的建築特色以及每棟房子的內部。\n\n迪拜一些最受歡迎和最好的海灘是Umm Suqeim海灘，Al Mamzar海灘公園，JBR露天海灘，風箏海灘，黑宮海灘和皇家島海灘俱樂部。\n\n餐飲\n阿拉伯食品非常受歡迎，在城市的任何地方都可以買到，從Deira和Al Karama的沙瓦瑪小食店到迪拜酒店的餐廳。快餐，南亞和中國美食也很受歡迎，並且廣泛可用。豬肉的銷售和消費雖然合法，但是只有在非超市和機場的指定區域才會銷售給非穆斯林。同樣，酒精飲料的銷售也受到監管。需要酒類許可證購買酒精;然而，酒店內的酒吧和餐廳提供酒精。 Shisha和qahwa精品店在迪拜也很受歡迎。 Biryani也是迪拜最受歡迎的美食，在迪拜印度人和巴基斯坦人中最受歡迎。</string>
    <string name="london_description" formatted="false">倫敦是英格蘭和英國的首都和人口最多的城市。倫敦站在大不列顛島東南部的泰晤士河畔，是兩千年來的主要定居點。它由羅馬人創立，並將其命名為Londinium。倫敦古老的核心城市倫敦，基本上保留了其1.12平方英里（2.9平方公里）的中世紀邊界。自從至少19世紀以來，“倫敦”也提到了圍繞這個核心的大都市，歷史上分散在米德爾塞克斯，艾塞克斯，薩里，肯特和赫特福德郡，今天主要組成大倫敦，倫敦市長和倫敦議會。\n\n倫敦是全球藝術，商業，教育，娛樂，時尚，金融，醫療保健，媒體，專業服務，研發，旅遊和交通的全球領先城市。它是世界上最大的金融中心，擁有世界第五大或第六大都市區GDP。倫敦通常被視為世界文化之都。這是世界上訪問量最大的城市，以國際抵達者為衡量標準，擁有世界上最大的城市機場系統，以客流量來衡量。它是全球領先的投資目的地，擁有比任何其他城市更多的國際零售商和超高淨值個人。倫敦的大學是歐洲最大的高等教育機構集中地。 2012年，倫敦成為第一個三次舉辦現代夏季奧運會的城市。\n\n倫敦擁有各種各樣的人和文化，在該地區講300多種語言。據估計，2016年中期的市政人口為8,787,892人，是歐盟所有城市中最大的，佔英國人口的13.4％。在巴黎之後，倫敦的城區是歐盟人口第二多的城市，2011年人口普查時居住著9,787,426名居民。該市的大都市區是歐盟人口最多的地區，2016年有14040163名居民，而大倫敦市政府則將該市區人口（覆蓋東南部的大部分地區）列為2270萬。從1831年到1925年，倫敦是世界上人口最多的城市。\n\n倫敦包含四個世界遺產：倫敦塔;邱園;該遺址包括威斯敏斯特宮，威斯敏斯特修道院和聖瑪格麗特教堂;和格林威治歷史悠久的定居點。其他地標包括白金漢宮，倫敦眼，皮卡迪利廣場，聖保羅大教堂，塔橋，特拉法加廣場和碎片。倫敦擁有眾多博物館，畫廊，圖書館，體育賽事和其他文化機構，包括大英博物館，國家美術館，自然歷史博物館，泰特現代美術館，大英圖書館和西區劇院。倫敦地鐵是世界上最古老的地鐵網絡。\n\n倫敦的詞源不確定。這是一個古老的名字，已在公元一世紀證明，通常以拉丁語形式隆德尼姆;例如，從公元65 / 70-80起在這個城市恢復的手寫羅馬藥片包括倫迪尼奧一詞（“在倫敦”）。\n\n多年來，這個名字吸引了許多神話般的解釋。最早的證據出現在蒙茅斯的Historia Regum Britanniae的大約1136年寫的Geoffrey中。因此，這個名字起源於據稱接管這個城市並將其命名為Kaerlud的假定的King Lud。\n\n對名稱的現代科學分析必須考慮早期來源拉丁語（通常是Londinium），古英語（通常是Lunden）和威爾士語（通常是Llundein）中發現的不同形式的起源，並參考隨著時間的發展的已知發展那些不同的語言。同意這個名字來自英國凱爾特人的這些語言;最近的工作傾向於重建失去的凱爾特形式的名稱，如[倫敦金]或類似的東西。這已被改編成拉丁文作為Londinium，並在英語在英國廣泛使用之前已經被用於西方日耳曼語，這是英語的祖先語言。\n\n旅遊\n大英博物館\n倫敦是世界領先的旅遊目的地之一，在2015年被評為全球訪問量最大的城市，訪問量超過6500萬人。它也是遊客跨境支出的全球第一大城市，2015年估計為202.3億美元。旅遊業是倫敦的主要行業之一，2003年僱用相當於350,000名全職工作人員，城市佔54在英國所有入境游客消費的百分比。截至2016年，倫敦是由TripAdvisor用戶排列的世界頂級城市目的地。\n\n訪問量最大的十大景點包括：\n大英博物館\n國家美術館\n自然歷史博物館\n南岸中心\n泰特現代美術館\n維多利亞和艾伯特博物館\n科學博物館\n薩默塞特府\n倫敦塔\n國家肖像畫廊\n\n2015年倫敦的酒店客房數量為138,769間，預計這些年來將增長。</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">馬丘比丘是一座15世紀的印加城堡，位於海拔2,430米（7,970英尺）的山脊上。它位於秘魯馬丘比丘區的烏魯班巴省庫斯科地區，位於庫斯科西北80公里（50英里）的神聖山谷之上，烏魯班巴河流經該地區。\n\n大多數考古學家認為馬丘比丘被建造為印加帝王帕查庫蒂（1438-1472）的遺產。通常被錯誤地稱為“印加失落的城市”（一個更準確地應用於維爾卡班巴的標題），它是印加文明最熟悉的圖標。印加人在1450年左右建造了這個莊園，但在西班牙征服時一個世紀之後就放棄了它。儘管在當地是聞名的，但在殖民時期西班牙人並不知道它，直到1911年美國歷史學家希拉姆賓厄姆在國際上引起人們關注時才被外界所知。\n\n馬丘比丘建於古典印加風格，拋光幹石牆。它的三個主要結構是Intihuatana，太陽神廟和三窗戶的房間。為了讓遊客更好地了解它們最初是如何出現的，大部分外圍建築物都進行了重建。到1976年，馬丘比丘的百分之三十已經恢復，並且恢復繼續。\n\n馬丘比丘於1981年被宣佈為秘魯歷史保護區，並於1983年被聯合國教科文組織列為世界遺產。2007年，馬丘比丘在全球互聯網民意調查中被評選為世界新七大奇蹟之一。\n\n施工\n墓地上的喪葬石\n中央建築使用經典形狀的經典印加建築風格的拋光幹石牆。印加人是這種技術的主人，稱為方石，其中石塊被切割成無砂漿緊密配合在一起。\n\n馬丘比丘所在的那一段山區為印加人用當地材料解決了各種各樣的挑戰。一個問題是由於兩條斷層線造成的地震活動。它使砂漿和類似的建築方法幾乎毫無用處。相反，印加人從現場的採石場開採石塊，將它們排列起來並將它們塑造成完美結合在一起，使結構穩定下來。印加牆有許多穩定功能：門窗是梯形的，從底部到頂部變窄;角落通常是圓形的;內角通常會稍微傾斜進入房間;外角通常用“L”形塊連在一起;牆壁在行與列之間略有偏移，而不是從底部到頂部直線上升。\n\n強降雨需要梯田和石屑以排出雨水，並防止泥土滑坡，山體滑坡，侵蝕和洪水。梯田上鋪滿了石屑，沙子，泥土和表層土壤，以吸收水分並防止其流下山體。類似的分層保護大型城市中心不受洪水影響。多個運河和儲備可為整個城市提供水，可供應梯田進行灌溉和防止水土流失。\n\n印加人從未以實用的方式使用輪子，儘管他們在玩具中的使用表明他們知道這個原理。由於缺乏強大的吃水動物，陡峭的地形和茂密的植被，在工程中使用車輪可能受到限制。移動和放置巨大石塊的方法仍然不確定，可能涉及數百名男子將石塊推上斜坡。有幾塊石頭有可以用來把它們固定在位置上的突起;一般都會磨掉凸塊，有一些被忽略。\n\n道路和交通\n印加公路系統包括通往馬丘比丘地區的路線。馬丘比丘人民與長途貿易相連，就像現場發現的非本地文物所顯示的那樣。例如，賓厄姆在入口處發現未修改的黑曜石結核。在二十世紀七十年代，Burger和Asaro確定這些黑曜石樣品來自Titicaca或Chivay黑曜石來源，並且來自馬丘比丘的樣品顯示這種黑曜石類型在前西班牙裔秘魯長距離運輸。\n\n成千上萬的遊客每年都會前往印加步道參觀馬丘比丘。他們在庫斯科聚集之前，徒步從公里82（或77或85，四/五天的行程）或公里104（一天/兩天的行程）開始一天，兩天，四天或五天的旅程，靠近Urubamba山谷的Ollantaytambo鎮，從安第斯山脈漫步到偏遠的城市。</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">馬爾代夫正式是馬爾代夫共和國，是位於印度洋的南亞洲島國，位於阿拉伯海。它位於斯里蘭卡和印度西南部。連環的26個環礁從北部的伊哈旺迪島環礁延伸至南部的阿杜都市。馬爾代夫佔地面積約為298平方公里（115平方英里），是世界上地理上分散最多的國家之一，也是國土面積和人口最少的亞洲國家，擁有約427,756名居民。馬累是首都和人口最多的城市，傳統上被稱為“國王島”的中心位置。\n\n馬爾代夫群島位於印度洋上巨大的海底山脈Chagos-Laccadive Ridge上面，它與Chagos和Lakshadweep一起也形成了陸地生態區。平均海拔高度為1.5米（4英尺11英寸），是世界上最低的國家，即使是最高的自然點也是世界上最低的，達2.4米（7英尺10英寸）。由於海平面上升帶來的風險，政府於2009年承諾在2019年前讓馬爾代夫成為一個碳中立的國家。\n\n馬爾代夫群島於12世紀加入伊斯蘭教，鞏固為蘇丹國，與亞洲和非洲發展了強大的商業和文化聯繫。從16世紀中期開始，該地區受到歐洲殖民勢力越來越大的影響，馬爾代夫於1887年成為英國的保護國。1965年取得英國獨立，1968年取得總統制共和國，議會。隨後的幾十年中，政治不穩定，民主改革努力以及氣候變化帶來的環境挑戰。\n\n馬爾代夫是南亞區域合作聯盟（南盟）的創始成員之一。它也是聯合國，伊斯蘭合作組織和不結盟運動的成員。世界銀行將馬爾代夫分為中上收入經濟體。捕魚一直以來都是占主導地位的經濟活動，並且仍然是迄今為止最大的部門，其次是迅速增長的旅遊業。與斯里蘭卡一樣，它是南亞地區僅有的兩個人類發展指數為“高”的國家之一，其人均收入是南盟國家中最高的國家之一。\n\n馬爾代夫自1982年7月起成為聯邦共和國，直至2016年10月從馬耳他撤出，以抗議國際上對其有關腐敗和人權記錄的批評。\n\n旅遊\n直到20世紀70年代初，馬爾代夫在遊客中大部分都不為人知。其300,000居民只有185個島嶼。其他島嶼完全用於經濟目的，其中旅遊業和農業是最主要的。旅遊業佔國內生產總值的28％和馬爾代夫外匯收入的60％以上。 90％以上的政府稅收來自進口稅和旅遊相關稅。\n\n旅遊業的發展促進了國家經濟的整體增長。它在其他相關行業創造了直接和間接的就業和創收機會。 1972年，Bandos島度假村和Kurumba Village（現名為Kurumba Maldives）開設了第一個旅遊勝地，這改變了馬爾代夫的經濟。\n\nLandaa Giraavaru度假島（Baa環礁）\n根據旅遊部的資料，1972年旅遊業的出現改變了經濟，迅速從對漁業的依賴轉變為旅遊業。在三十五年的時間裡，這個行業成為收入的主要來源。旅遊業也是該國最大的外匯收入來源和國內生產總值的最大貢獻者。截至2008年，馬爾代夫共有89個度假村提供超過17,000張病床，每年接待超過60萬遊客。\n\n1972年至2007年期間度假村的數量從2個增加到92個。截至2007年，超過838萬遊客訪問了馬爾代夫。\n\n馬爾代夫旅遊者不需要申請簽證前的簽證，無論他們的原籍國是什麼，只要他們持有有效的護照，往返旅行證明以及在國內自給自足的錢。\n\n大多數遊客抵達位於首都馬累附近Hulhulé島的馬累國際機場。這個機場由來往於印度，斯里蘭卡，多哈，迪拜，新加坡，伊斯坦布爾和東南亞主要機場的航班以及來自歐洲的特許航班提供服務。甘杜機場位於阿杜杜邦南部環礁，每週還有數班往返米蘭的國際航班。英國航空公司每週提供2-3次直飛馬爾代夫的航班。</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">新德里是印度的首府，也是德里市11個區之一。雖然通俗地說德里和新德里可以互換使用，指的是德里國家首都地區，但這些是兩個不同的實體，新德里只是德里的一小部分。國家首都地區是一個更大的實體，包括整個德里國家首都地區和毗鄰的地區。它的三面環繞著哈里亞納邦，東面則是北方邦。\n\n這座城市的基石是由印度皇帝喬治五世於1911年在德里杜巴舉行的。它由英國建築師埃德溫·拉廷斯爵士和赫伯特·貝克爵士設計。新首都於1931年2月13日由總督兼印度總督Irwin勳爵創立。\n\n印度總理納倫德拉莫迪旗下的智能城市使命團隊已經選定新德里作為印度百城市之一發展成為智慧城市。\n\n文化\n由於印度龐大的官僚體制和政治制度的多民族和多元文化的存在，新德里是一個國際大都會。這個城市的首都地位擴大了國家事件和假期的重要性。諸如共和國日，獨立日和甘地Jayanti等國家活動在新德里和印度其他地區都以極大的熱情慶祝。在印度獨立日（8月15日），印度總理從紅堡向全國發表講話。大多數德里人通過放風箏來慶祝這一天，這被認為是自由的象徵。共和國日遊行是一次大型的文化和閱兵式，展示了印度的文化多樣性和軍事力量。\n\n宗教節日包括排燈節，Maha Shivaratri，Teej，Durga Puja，Mahavir Jayanti，Guru Nanak Jayanti，Holi，Lohri，Eid ul-Fitr，Eid ul-Adha，Raksha Bandhan，聖誕節和Chhath Puja。 Qutub音樂節是一個文化活動，在此期間，印度各地的音樂家和舞者的表演在夜間展示，Qutub Minar作為活動的背景。其他活動，如風箏節，國際芒果節和Vasant Panchami每年在德里舉行。\n\n還有一些伊格萊西亞克里斯托成員，其中大多數是菲律賓人和一些與成員結婚的印度人。\n\n歷史遺跡，博物館和花園\n新德里擁有幾個歷史遺跡和博物館。 1949年在倫敦皇家藝術學院舉辦的印度藝術和文物展覽開始的國家博物館最後在1949年的Rashtrapati Bhawan展出。後來成立了國家永久博物館。 1949年8月15日，國家博物館正式落成，目前擁有20萬件印度和外國藝術品，展期超過5000年。\n\n印度門建於1931年，受巴黎凱旋門的啟發。這是印度國家紀念碑，紀念印度軍隊的90,000名士兵，他們在為第一次世界大戰期間的英國拉吉戰役和第三次阿富汗戰爭而戰時喪生。這座紀念碑現在進入了受限制的內部拱門。\n\n類似於巴黎香榭麗舍大街的Rajpath是位於新德里的印度共和國的禮儀大道。一年一度的共和國日遊行於1月26日在這裡舉行。 2天后在這裡發生打架撤退。\n\n新德里的甘地史密利是聖雄甘地度過他生命最後144天的地方，並於1948年1月30日被暗殺。拉傑加特是1948年1月31日聖雄甘地被刺殺後的地方，他的暗殺和他的骨灰被掩埋並使它是亞穆納河聖地旁邊的最後安息之所。黑色大理石大方形平台形狀的Raj Ghat由建築師Vanu Bhuta設計。\n\n新德里是英迪拉甘地紀念博物館，國家現代藝術畫廊，國家自然歷史博物館，國家鐵路博物館，國家手工藝和手工藝博物館，國家集郵博物館，尼赫魯天文館，尚卡爾國際娃娃博物館和印度最高法院博物館的所在地。 。\n\n新德里以其美麗的園景花園而聞名，這些花園在春季看起來相當驚艷。其中最大的包括佛Jayanti公園和歷史悠久的洛代花園。此外，還有總統府的花園，Rajpath和印度門沿線的花園，沿著Shanti Path的花園，玫瑰園，尼赫魯公園和Chanakya Puri的鐵路花園。還值得一提的是毗鄰防禦殖民地天橋的Jangpura地鐵站旁邊的花園，以及整個城市的環形交叉路口和鄰里花園。\n\n新德里市政委員會（NDMC）地區在印度北部地區被宣佈為最乾淨的地區，基於固體廢物管理，獲得衛生設施和其他清潔參數，在2017年Swachh Surveykshan地區進行。</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">巴拉望島是巴拉望省的一個菲律賓群島省，位於MIMAROPA地區。就總轄區而言，它是該國最大的省份。它的首都是普林塞薩港市，但該市作為一個高度城市化的城市獨立於省管轄。\n\n巴拉望島位於東北部的民都洛島和西南部的婆羅洲之間。它位於西菲律賓海和蘇祿海之間。該省以其最大的島嶼巴拉望島命名，長達450公里（280英里）長，50公里寬。\n\n該省由狹長的巴拉望島和周圍的一些其他小島組成，總共約有1,780個島嶼和小島。東北部的Calamianes群島由布桑加，科隆，庫林和利納帕坎群島組成。巴拉巴克島位於南端，與巴拉巴克海峽的婆羅洲隔開。此外，巴拉望島覆蓋了蘇祿海的庫約群島。有爭議的南沙群島位於西邊數百公里處，被菲律賓視為巴拉望島的一部分，被稱為“卡拉延群島群島”。\n\n景點\nCalauit遊戲蜜餞和野生動物保護區\n一個野生動物保護區，充滿異國情調的非洲動物和瀕危的巴拉望特有動物。根據第1578號總統令，該保護區於1976年8月31日成立，這是為了響應國際自然保護聯盟呼籲當前總統費迪南德馬科斯出席第三世界時拯救非洲野生動物肯尼亞會議。根據第7611號共和國法（SEP），DENR的行政管轄權於1993年12月31日提交給巴拉望島地方政府。該地區的管理由巴拉望島可持續發展委員會（PCSD）負責， 。它位於布桑加的Calauit島。\n\n科倫礁，科倫灣，布桑加\n在Coron鎮附近，七個被崎嶇的石灰岩懸崖所環繞的湖泊吸引著數百名大自然愛好者前往北巴拉望島的Coron礁。布桑加島的主要城鎮是科隆，是眾多潛水運營商的起飛點。主要的潛水點是1944年9月24日由美國海軍行動沉沒的12艘二戰日本沉船。它們的深度範圍從表面到40米。這個大品種為熱衷者提供令人興奮的沉船探索，從新手潛水員，潛水員和潛水員到經驗豐富的TEC潛水員。\n\n“福布斯旅行者”雜誌的世界十大最佳水肺潛水點中列出了科隆島上沉沒的日本軍艦的水景。\n\n愛妮島海洋保護區\n由美國運通公司（與國際保護組織合作）出版的2008年1月號國際雜誌Travel + Leisure發布了El Nido的姊妹酒店度假村El Nido Lagen Island和Miniloc和Lagen Islands的El Nido Miniloc島，稱為“保護頭腦參加保護當地環境的任務“。 Travel + Leisure的20個最喜愛的綠色酒店獲得了愛妮島度假村對巴拉望島巨大的蛤花園的保護，並重新引入了瀕臨滅絕的菲律賓鸚鵡：“8.菲律賓愛妮島度假村：高蹺上的客人別墅位於水晶之上。積極參與礁石和島嶼保護。“\n\n馬蘭帕亞音響土地和海景保護區\n這個重要的生態和經濟區位於泰泰市，是一個分水嶺和漁場，是瓶鼻海豚和伊洛瓦底海豚的棲息地。\n\n教科文組織世界遺產名錄\n波多黎各 - 普林塞薩地下河國家公園擁有大型石灰岩岩溶景觀和地下河。河流的一個顯著特徵是它直接進入海洋，其下部受到潮汐影響。該地區也是生物多樣性保護的重要棲息地。該網站包含一個完整的“山間海域”生態系統，並擁有亞洲一些最重要的森林。\n\nTubbataha珊瑚礁海洋公園佔地332平方公里，包括北部和南部珊瑚礁。這是一個海洋物種密度非常高的環礁獨特的例子;北島是鳥類和海龜的巢穴。該網站是一個壯觀的100米垂直牆，寬闊的潟湖和兩個珊瑚島的原始珊瑚礁的一個很好的例子。\n\n厄秀拉島\n這個遊戲避難所和鳥類保護區位於巴拉望島南部的Bataraza市附近。小島是水鳥和海鳥的遷徙和越冬地。\n\n拉薩島野生動物保護區\n這座佔地1,983公頃（4,900英畝）的保護區位於納拉市，是菲律賓當地特有的鸚鵡或卡塔拉的嵌套地。它還藏有其他珍稀鳥類和海龜。</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">巴黎是法國首都和人口最多的城市，面積105平方公里（41平方英里），人口2,206,488。自17世紀以來，巴黎一直是歐洲主要的金融，商業，時尚，科學和藝術中心之一。巴黎地區2016年的國內生產總值為6810億歐元（8,500億美元），佔法國國內生產總值的31％。 2013-14年，巴黎地區的GDP位居世界第三，也是歐盟最大的地區GDP。\n\n巴黎市的行政界限形成了一個以島嶼為中心的東西方橢圓形的Îlede laCité;這個島靠近塞納河的弧形頂部，將城市劃分為南岸左岸（Rive Gauche）和北部Rive Droite地區。巴黎是一個超出其極限的建築區域的核心：通常被稱為巴黎人聚居區，統計上作為城市面積的一個統稱，巴黎聚集區2013年的人口為10,601,122，使其成為最大的歐盟的城市地區。受到城市影響的通勤活動遠遠超出了巴黎統計局（一個大都市區的衡量標準），2013年的人口為12,405,426人，是法國人口的五分之一，是歐元區最大的大都市區。\n\n這座城市是由兩個國際機場服務的主要鐵路，公路和航空樞紐：巴黎戴高樂機場（2014年倫敦希思羅機場之後，歐洲第二最繁忙的機場，旅客人數達到638萬人次）和巴黎奧利機場。 1900年開業的城市地鐵系統巴黎地鐵每天運送旅客523萬人，是莫斯科地鐵之後歐洲第二大最繁忙的地鐵系統。巴黎的火車北站是全球十大最繁忙的火車站之一，2015年有2.62億乘客。\n\n巴黎以其博物館和建築地標而聞名於世：2016年，盧浮宮是全球訪問量最大的藝術博物館，擁有740萬遊客。奧賽博物館和橘園博物館因其法國印象派藝術收藏而聞名，蓬皮杜中心國立現代藝術博物館擁有歐洲最大的現代和當代藝術收藏。沿著塞納河市中心的歷史街區被列為聯合國教科文組織世界遺產。城市中心的熱門地標包括巴黎圣母院大教堂和聖禮拜堂的哥特式皇家教堂，均位於Îlede laCité;艾菲爾鐵塔，建於1889年巴黎世界博覽會;建於1900年巴黎世界博覽會的大皇宮和小皇宮;香榭麗舍大街上的凱旋門和蒙馬特山丘上的聖心大教堂。巴黎在2017年接待了2300萬遊客，使其成為世界頂級旅遊目的地。\n\n巴黎圣日耳曼足球俱樂部和法蘭西體育場橄欖球聯盟俱樂部都設在巴黎。為1998年國際足聯世界杯而建的80,000個座位的法蘭西體育場，位於巴黎北部鄰近的聖丹尼斯公社。巴黎在羅蘭加洛斯的紅土上舉辦一年一度的法網大滿貫網球賽。巴黎於1924年在1900年舉辦了奧運會，並將舉辦2024年夏季奧運會。在這個城市舉辦了1938年和1998年國際足聯世界杯，2007年橄欖球世界杯，以及1960年，1984年和2016年歐洲聯盟歐洲錦標賽，每年7月，環法自行車賽在那裡結束。\n\n旅遊\n巴黎的旅遊業在2016年遭受了兩次恐怖襲擊：2015年在巴黎，2016年在尼斯。2016年，巴黎大巴黎（外加三個周邊部門）的外國遊客數量下降了11.5％。最大的下降來自日本（46.9％），俄羅斯（35.5％），意大利（31.9％）和中國（17.9％）。在這個城市的博物館尤其是盧浮宮，這些水滴尤其引人注目，其中70％的遊客來自海外。 2016年盧浮宮出席率下降15％：日本遊客減少61％，巴西遊客減少47％，中國遊客減少31％。來自美國的訪客減少了5.7％。奧賽博物館（Musee d\'Orsay）（2015年遊客下降13％）和凡爾賽宮（下降15％）也出現類似下降。\n\n大巴黎在2016年接待了36,500,000名遊客，以酒店入住為衡量標準。 2015年來自美國（1,800,000），英國（1,080,000），德國（725,000），意大利（622,000）和西班牙（609,000）的外國遊客人數最多。來自俄羅斯的旅客人數為211,000人，而來自歐洲其他地區的旅客人數為1,000,000人。來自中國的遊客有746,000人，來自日本的遊客有481,000人。來自近東和中東的旅客達535,000人。來自美洲以外地區的美國人數為91萬人，其中395,000人來自非洲，1,065,000人來自亞洲和大洋洲，不包括中國和日本。</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">雷克雅未克是冰島首都和最大的城市。它位於冰島西南部的弗卡灣南岸。它的緯度是64°08\'N，是世界上最大的主權國家首都。人口約123,300（首都地區超過216,940），是冰島文化，經濟和政府活動的核心，也是一個受歡迎的旅遊目的地。\n\n據認為，雷克雅未克是冰島第一個永久性定居點的地點，據IngólfurArnarson稱，該地是在公元874年建立的。直到19世紀，該城市沒有任何城市發展。這座城市始建於1786年，是一個官方貿易城鎮，並在接下來的幾十年中穩步發展，並轉變為地區性和後來的國家商業，人口和政府活動中心。它是世界上最乾淨，最綠色和最安全的城市之一。\n\n生活方式\n夜生活\n\n在雷克雅未克市中心的Laugavegur大街\n雷克雅未克以周末夜生活而聞名。冰島人往往會出門很晚，所以看起來很安靜的酒吧可能會突然消失 - 通常在周末的午夜之後。\n\n酒吧里的酒很貴。人們在出門之前傾向於在家裡喝酒。啤酒在冰島直到1989年3月1日才被禁止使用，但後來在許多冰島人中被選為他們的酒精飲料。\n\n雷克雅未克有超過100個不同的酒吧和俱樂部; 其中大部分都位於洛加維格及其小街上。晚餐前的咖啡館在晚上變成酒吧是很常見的。關閉時間通常在周末和周一凌晨4點左右在最知名的酒店場所舉行。\n\n現場音樂\n冰島電波音樂節每年11月舉行。這個節日在整個城市舉行，音樂會場地Harpa是主要的地點之一。經常組織現場音樂活動的其他場地包括Kex，Húrra，Gaukurinn（垃圾，金屬，朋克），Mengi（當代音樂中心，前衛音樂和實驗音樂），冰島歌劇院和冰島國家劇院古典音樂。\n\n除夕\n新年的到來是雷克雅未克人民慶祝的特別原因。冰島法律規定，在除夕前後的某個時間段內，任何人都可以購買和使用煙花。因此，每逢除夕夜，城市都會燃起煙花匯演。\n\n主要景點\n\nAusturstræti街道\nAlþingishúsið - 冰島議會大樓\nAusturvöllur--雷克雅未克市中心的一家公園，周圍環繞著餐館和酒吧\nÁrbæjarsafn（雷克雅未克露天博物館） - 雷克雅未克市立博物館\nCIA.IS - 冰島藝術中心 - 有關冰島視覺藝術的一般信息\nHallgrímskirkja--冰島最大的教堂\nHarpaReykjavík - 雷克雅未克音樂會和會議中心\nHeiðmörk - 該地區最大的森林和自然保護區\nHöfði--戈爾巴喬夫和里根於1986年在冰島首腦會議上見面的房子\nKringlan - 冰島第二大商場\nLaugardalslaug - 游泳池\nLaugavegur - 主要的購物街\n冰島國家和大學圖書館（Þjóðarbókhlaðan）\n冰島國家博物館（Þjóðminjasafnið）\nNauthólsvík - 地熱溫暖的海灘\nPerlan - 基於五個水箱的玻璃穹頂\nRáðhús雷克雅未克 - 市政廳\nRauðhólar - 一群紅色的火山隕石坑\n雷克雅未克871±2 - 從公元930年左右開始展出維京時代長房的考古發掘\n雷克雅未克美術館 - 冰島最大的視覺藝術機構\nSafnahúsið，國家文化遺產中心文化館（Þjóðmenningarhúsið）\nTjörnin - 池塘\n冰島大學\nVikin海事博物館 - 位於舊港口旁的海事博物館\n娛樂\n雷克雅未克高爾夫俱樂部成立於1934年，是冰島歷史最悠久，規模最大的高爾夫俱樂部。它由兩個18洞球場組成 - 一個在Grafarholt，另一個在Korpa。 Grafarholt高爾夫球場於1963年開放，使其成為冰島最古老的18洞高爾夫球場。 Korpa高爾夫球場於1997年開放。</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">里約熱內盧或簡稱里約熱內盧是巴西人口第二多的城市，也是美洲人口第六多的城市。這個大都市是里約熱內盧大都會區的錨定地區，巴西第二大人口大都市區，美洲第六大人口大省。里約熱內盧是巴西第三大人口國 - 里約熱內盧州的首府。 2012年7月1日，教科文組織將該城市的一部分指定為世界遺產名為“里約熱內盧：卡里奧卡山與海之間的景觀”，作為文化景觀。\n\n該城市始建於1565年，由葡萄牙人創建，最初是葡萄牙帝國領地里約熱內盧的船長所在地。後來，在1763年，它成為巴西國家的首都，葡萄牙帝國的一個州。 1808年，當葡萄牙皇家法院從葡萄牙轉移到巴西時，里約熱內盧成為葡萄牙瑪利亞一世女王宮廷的選址，後來於1815年，在她的兒子攝政王的領導下，未來的葡萄牙國王若昂六世將巴西提升到了葡萄牙，巴西和阿爾加維的聯合王國國度的尊嚴。直到1822年，巴西獨立戰爭開始時，里約才留下了利西塔尼亞多民族國家的首都。這是殖民地國家的首都正式轉移到其殖民地之一的一個城市的歷史上少數例子之一。直到1889年，里約熱內盧才成為獨立君主制的首都 - 巴西帝國，直到1960年首都被轉移到巴西利亞時才成為巴西共和國的首都。\n\n里約熱內盧是該國第二大城市國內生產總值，2008年是全球第30大國，估計約為3,430億雷亞爾（2008年IBGE，接近201億美元）。它是巴西石油，礦業和電信公司的總部，其中包括該國兩大主要公司 - 巴西石油和淡水河谷，以及拉丁美洲最大的電信媒體集團Grupo Globo。根據2005年的數據，巴西是許多大學和研究機構的所在地，是巴西第二大研發中心，佔全國科學產出的17％。\n\n里約熱內盧是南半球訪問量最大的城市之一，以其自然環境，嘉年華，桑巴，波薩諾瓦以及Barra da Tijuca，Copacabana，Ipanema和Leblon等balneario海灘而聞名。除了海灘之外，一些最著名的地標還包括在科爾科瓦多山頂上的巨大基督救世主雕像，被稱為世界新七大奇蹟之一;甜麵包山及其纜車; Sambódromo，在嘉年華期間使用的一個永久看台排隊的遊行大道;和世界上最大的足球場之一馬拉卡納體育場。\n\n1820年的里約熱內盧市的地圖，葡萄牙，巴西和阿爾加維的聯合王國首都，將葡萄牙法院移交給巴西。\n里約熱內盧是2016年夏季奧運會和2016年夏季殘奧會的主辦國，使該城成為第一個舉辦這些活動的南美和葡語城市，並且第三次在南半球城市舉辦奧運會。馬拉卡納體育場舉行了1950年和2014年國際足聯世界杯，2013年國際足聯聯合會杯和第十五屆泛美運動會的決賽。\n\n旅遊和休閒\n里約熱內盧是巴西的主要旅遊景點和度假勝地。它每年接待南美任何一個城市的遊客，每年接待282萬國際遊客。城市體育世界級的酒店，約80公里的海灘和著名的科爾科瓦多和甜麵包山。儘管這座城市過去旅遊業蓬勃發展，但該行業在20世紀最後一個季度進入衰退期。年度國際機場旅客人數從621,000下降至378,000，1985年至1993年期間平均酒店入住率下降至50％。\n\n巴西利亞於1960年取代里約熱內盧成為巴西首都，而聖保羅在20世紀中葉取代里約成為該國的商業，金融和主要文化中心，這一事實也被視為造成衰退的主要原因。此後，里約熱內盧政府承諾將城市經濟現代化，減少其長期社會不平等現象，並改善其商業地位，作為旅遊業再生倡議的一部分。\n\n這座城市是全球重要的LGBT目的地，每年有100萬LGBT遊客前來參觀。 Rua Farme de Amoedo酒店位於里約熱內盧南部地區的著名社區Ipanema。街道和附近的海灘，著名的旅遊景點，因其在LGBT社區的知名度而聞名。里約熱內盧是世界旅遊獎在南美洲“最佳目的地”類別中獲獎最多的目的地。</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">羅馬是意大利的首都和一個特殊的城市（命名為Comune di Roma Capitale）。羅馬也是拉齊奧地區的首都。擁有2,873,874居民的1,285平方公里（496.1平方英里），也是該國人口最多的城市。這是人口在城市範圍內的歐盟第四大人口城市。它是羅馬大都會城市的中心，擁有430萬居民。羅馬位於意大利半島的中西部地區，在拉齊奧（拉齊奧）沿著台伯河沿岸。梵蒂岡城是羅馬城市邊界內的一個獨立國家，羅馬是一個城市內唯一現存的國家的例子：因此羅馬經常被定義為兩個國家的首都。\n\n羅馬的歷史跨越了28個世紀。儘管羅馬神話的歷史可以追溯到公元前753年左右羅馬的建立，但這個遺址的居住時間更長，使其成為歐洲歷史最悠久的地區之一。該城市的早期人口來自拉丁人，伊特魯里亞人和薩賓人。最終，這座城市先後成為羅馬王國，羅馬共和國和羅馬帝國的首都，被視為西方文明的發源地，並被有人譽為首個大都市。它在公元前1世紀被羅馬詩人Tibullus首次稱為永恆之城，表達也被奧維德，維吉爾和麗維所接受。羅馬也被稱為“Caput Mundi”。\n\n旅遊\n今天的羅馬是世界上最重要的旅遊目的地之一，由於其考古和藝術珍品的巨大無比，以及其獨特傳統的魅力，其全景美景以及雄偉壯觀的雄偉壯觀“別墅”（公園）。最重要的資源包括Musei Capitolini博物館，梵蒂岡博物館和Borghese博物館以及其他致力於現代藝術和當代藝術的博物館 - 水渠，噴泉，教堂，宮殿，歷史建築，古羅馬廣場的古蹟和遺址，以及地下墓穴。羅馬是歐盟第三大訪問量最大的城市，僅次於倫敦和巴黎，每年平均接待遊客700-10,000萬人次，有時在聖誕節期間翻一番。根據最近的一項研究顯示，羅馬鬥獸場（400萬遊客）和梵蒂岡博物館（420萬遊客）是世界上訪問量最大的第39和第37個地方。\n\n羅馬包含了來自不同時期的廣泛而令人印象深刻的藝術，雕塑，噴泉，馬賽克，壁畫和繪畫作品集。羅馬首先成為古羅馬時期的主要藝術中心，具有重要的羅馬藝術形式，如建築，繪畫，雕塑和馬賽克等。金屬工作，硬幣模具和寶石雕刻，象牙雕刻，雕像玻璃，陶器和書籍插圖被認為是羅馬藝術品的“次要”形式。羅馬後來成為文藝復興時期藝術的主要中心，因為教皇花費了大量資金建造宏偉的大教堂，宮殿，廣場和公共建築。羅馬成為歐洲文藝復興藝術品的主要中心之一，僅次於佛羅倫薩，並且能夠與其他主要城市和文化中心（如巴黎和威尼斯）相提並論。這座城市受巴洛克風格影響很大，羅馬成為眾多藝術家和建築師的家園，如貝爾尼尼，卡拉瓦喬，卡拉奇，博羅米尼和科爾托納。在十八世紀末和十九世紀初，這座城市是大巡遊的中心之一，當富裕的英國年輕人和其他歐洲貴族來到這座城市學習古羅馬文化，藝術，哲學和建築。羅馬舉辦了許多新古典主義和洛可可藝術家，如Pannini和Bernardo Bellotto。今天，這個城市是一個重要的藝術中心，擁有眾多的藝術機構和博物館。\n\n羅馬擁有越來越多的當代藝術和建築藝術。國家現代藝術畫廊在常設展覽上展出了Balla，Morandi，Pirandello，Carrà，De Chirico，De Pisis，Guttuso，Fontana，Burri，Mastroianni，Turcato，Kandisky和Cézanne的作品。 2010年，羅馬最新的藝術基金會開幕，這是一個由著名的伊拉克建築師Zaha Hadid設計的當代藝術和建築畫廊。被稱為MAXXI - 21世紀國家博物館藝術，它恢復了一個具有驚人的現代建築破舊的地區。 Maxxi擁有一個致力於文化，實驗研究實驗室，國際交流和研究和研究的校園。這是羅馬最具雄心的現代建築項目之一，將於2016年在歐洲區與Renzo Piano的Auditorium Parco della Musica和Massimiliano Fuksas的羅馬會議中心Centro Congressi Italia EUR共同舉辦。該會議中心內設有一個巨大的半透明容器懸掛著類似雲彩的鋼鐵和聚四氟乙烯結構，其中包含會議室和一個禮堂，兩面朝向鄰居開放的廣場。</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">聖彼得堡是繼莫斯科之後的俄羅斯第二大城市，2012年擁有500萬居民。俄羅斯是波羅的海的重要港口，擁有聯邦主體（聯邦城市）的地位。\n\n5月27日，沙皇彼得大帝創立了位於波羅的海芬蘭灣首府的涅瓦河。 1614年1703. 1914年9月1日，名稱從聖彼得堡改為彼得格勒（俄文：Петроград，IPA：[pʲɪtrɐgrat]），1924年1月26日改為列寧格勒（俄文：Ленинград，IPA：[lʲɪnʲɪngrat]）， 1991年9月7日回到聖彼得堡。 1713年至1728年和1732年至1918年間，聖彼得堡是俄羅斯帝國的首都。 1918年，中央政府機構遷往莫斯科。\n\n聖彼得堡是俄羅斯的現代城市之一，也是其文化之都。聖彼得堡的歷史中心和相關的古蹟組成了聯合國教科文組織的世界遺產。聖彼得堡是世界上最大的藝術博物館之一的冬宮。許多外國領事館，國際公司，銀行和企業在聖彼得堡都設有辦事處。\n\n旅遊\n這座18世紀和19世紀的城市及其周邊地區的建築群保存完好無損。由於各種原因（包括二次大戰期間的大規模破壞以及戰後歐洲最大歷史中心的現代建築），聖彼得堡已成為過去三個世紀歐洲建築風格的獨特儲備。聖彼得堡首都城市地位的喪失幫助該城保留了許多革命前的建築，因為現代建築的“威望項目”傾向於在莫斯科建造;這在很大程度上阻止了20世紀中後期建築的興起，並有助於保持歷史悠久的市中心的建築外觀。\n\n聖彼得堡被列入聯合國教科文組織世界遺產名錄，這裡有36座歷史建築群和約4000座傑出的建築，歷史和文化遺跡。為那些希望看到聖彼得堡文化遺產的人開發了新的旅遊項目和觀光旅遊。\n\n全市有221個博物館，2000個圖書館，80多個劇院，100個音樂會組織，45個畫廊和展覽廳，62個電影院和其他約80個文化場所。每年都會舉辦約100個節日和各種藝術和文化比賽，其中包括50多個國際比賽。\n\n儘管20世紀90年代經濟不穩定，聖彼得堡沒有一個主要的劇院或博物館關閉;相反，許多新的博物館開放，例如私人博物館（1999年開業）是俄羅斯的第三家博物館，收藏了2000多個娃娃，包括“多國的聖彼得堡”和“普希金的彼得堡” “。聖彼得堡的博物館世界非常多元化。這座城市不僅擁有舉世聞名的冬宮博物館和擁有豐富俄羅斯藝術收藏的俄羅斯博物館，還有聖彼得堡及其郊區的宮殿，所謂的小鎮博物館以及其他著名的俄羅斯博物館作家陀思妥耶夫斯基;樂器博物館，裝飾藝術博物館和專業定位博物館。\n\n聖彼得堡的音樂生活豐富多彩，現在這座城市正在舉辦一些年度嘉年華活動。\n\n芭蕾舞表演在聖彼得堡的文化生活中佔有特殊的地位。彼得堡芭蕾舞學院被評為世界上最好的之一。俄羅斯古典學派的傳統一代一代傳承給優秀教育家。著名和著名的聖彼得堡著名舞蹈家如魯道夫·紐熱耶夫，納塔利婭·馬卡羅娃，米哈伊爾·巴里什尼科夫的藝術在全世界都受到讚賞。當代彼得斯堡芭蕾舞團不僅由傳統的俄羅斯古典學校組成，而且由鮑里斯埃夫曼等人創作的芭蕾舞團將俄羅斯古典芭蕾舞劇的範圍擴大到幾乎難以想像的範圍。他仍然忠於古典基礎，將古典芭蕾與前衛風格相結合，然後又與雜技，藝術體操，戲劇表現力，電影，色彩，光線以及口頭文字相結合。\n\n運輸\n聖彼得堡是一個主要的交通樞紐。第一條俄羅斯鐵路於1837年建成，自那時起，該市的交通基礎設施不斷發展並與城市發展同步。聖彼得堡擁有廣泛的地方道路和鐵路服務系統，擁有包括聖彼得堡電車和聖彼得堡地鐵在內的大型公共交通系統，並且擁有多項河流服務，可以有效和相對舒適地為城市周圍的乘客提供服務。</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">上海是中國四個直轄市之一，也是全球人口最多的城市，截至2017年，人口超過2400萬。它是全球金融中心和交通樞紐，擁有世界上最繁忙的集裝箱港口。位於長江三角洲，位於華東沿海中部長江口南緣。直轄市北，南，西與江蘇，浙江接壤，東臨東海。\n\n作為一個主要的行政，航運和貿易城市，由於貿易和承認其有利的港口位置和經濟潛力，上海在十九世紀增加了重要性。在英國在第一次鴉片戰爭中戰勝中國後，這座城市是被迫開放給外貿的五個通商口岸之一。隨後的1842年“南京條約”和1844年“黃埔條約”允許建立上海國際和解委員會和法租界。隨後，中國作為中國與世界其他地區（主要是歐美國家）的商業中心蓬勃發展，並成為20世紀30年代亞太地區的主要金融中心。但是，1949年共產黨收購大陸時，貿易限於其他社會主義國家，城市的全球影響力下降。 20世紀90年代，鄧小平提出的經濟改革導致了該城市的重新發展，幫助金融和外國投資回歸城市。此後它重新成為國際貿易和金融的中心;它是上海證券交易所的所在地，上海證券交易所是全球市值最大的交易所之一。\n\n上海被形容為中國大陸經濟蓬勃發展的“展示品”。以陸家嘴天際線聞名，還有外灘沿線的博物館和歷史建築，以及城God廟和豫園。\n\n公共交通\n上海擁有廣泛的公共交通系統，主要基於地鐵，公共汽車和出租車。所有這些公共交通工具都可以使用上海公共交通卡付款。\n\n上海的快速公交系統上海地鐵融合了地鐵和輕軌線路，並延伸至每個核心城區以及鄰近的郊區。截至2017年，上海磁懸浮列車和金山鐵路共有16條地鐵線路，395個車站和673公里（418英里）線路運營，成為世界上最長的網絡。於二零一六年十二月三十一日，它創下1170萬日遊客紀錄。票價取決於從3元起的行程距離。\n\n2010年，上海重新引進電車，這次是作為現代橡膠輪胎Translohr系統在上海東部張江地區張江電車。松江區正在建設一座獨立的傳統電車系統。虹橋街道和嘉定區正在研究更多電車線路。\n\n上海也擁有世界上最廣泛的城市公交線路，擁有近千條公交線路，由眾多運輸公司運營。該系統包括世界上最古老的連續運行的無軌電車系統。公共汽車票價一般為2元人民幣。\n\n上海的出租車很多。目前的基本票價為14日元（轎車）/ 16日元（MPV）（包括1日元的燃油附加費，晚上11點至凌晨5點為18日元），涵蓋前3公里（2英里）。額外的公里費用為每個2.4日元（在晚上11點到5點之間為3.2日元）。\n\n鐵路\n上海有四大火車站：上海火車站，上海南站，上海西站，上海虹橋火車站。所有這些都與地鐵網絡連接，並作為中國鐵路網的樞紐。上海有兩條主要鐵路：北京京滬鐵路，杭州滬杭鐵路。虹橋站也是滬杭高鐵，滬寧高鐵，京滬高鐵等三條高速鐵路的主要上海總站。\n\n文化\n上海有時被認為是中國創新和進步的中心。例如，在上海，第一輛汽車是在第一條火車軌道和現代下水道鋪設的情況下（技術上）駕駛的。這也是社會主義作家之間的思想戰場，集中在批判現實主義的領域，魯迅，茅盾，年成和安德烈馬爾羅著名的法國小說“人的命運”以及更多的“資產階級”，更浪漫和審美傾斜的作家，如史哲村，邵me美，葉靈鳳，張愛玲等。\n\n在過去的幾年中，上海已被廣泛認可為網絡朋克文化的新影響力和靈感。東方明珠塔和霓虹照明的延安高架路等未來派建築是幫助提升上海網絡朋克形象的一些例子。</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">悉尼是新南威爾士州的首府，也是澳大利亞和大洋洲人口最多的城市。位於澳大利亞東海岸的大都市位於傑克遜港周圍，周邊向西延伸70公里（43.5英里），向西延伸藍山，北延霍克斯伯里，南延麥克阿瑟。悉尼由658個郊區，40個地方政府區域和15個連續地區組成。這個城市的居民被稱為“悉尼人”。截至2017年6月，悉尼的估計人口為5,131,326人。\n\n悉尼地區已有至少3萬年的土著澳大利亞人居住。詹姆斯庫克中尉於1770年第一次登陸庫內爾，當時他駕駛他的船“HMS奮進號”在澳大利亞東海岸航行。直到1788年，包含囚犯並由亞瑟菲利普上尉領導的第一艦隊才抵達植物灣，將悉尼發現為澳大利亞第一個歐洲人定居點。菲利普於1788年將首府秘書悉尼首位子爵托馬斯湯森希德譽為“悉尼”。悉尼地區是澳大利亞土著考古遺址中最富有的地區之一，位於受保護的庫爾島上的重要岩石藝術和雕刻品環凱塞斯國家公園。\n\n自19世紀中葉囚犯運輸結束以來，該城市從殖民地前哨變成了全球主要的文化和經濟中心。悉尼市議會成立於1842年，成為澳大利亞的第一個城市。黃金在1851年在殖民地被發現，並有數千人尋求賺錢。在第二次世界大戰後的大規模遷移之後，悉尼成為世界上最具多元文化的城市之一。根據2011年的人口普查，悉尼有超過250種不同的語言，約有40％的居民在家裡使用英語以外的語言。此外，有36％的人口報告出生在海外。\n\n儘管是世界上最昂貴的城市之一，但2018年美世生活質量調查顯示，在生活質量方面，悉尼排名世界第十，成為最適宜居住的城市之一。它被全球化和世界城市研究網列為阿爾法世界城市，顯示它在該地區乃至全世界的影響力。悉尼在經濟機遇方面排名世界第十一，擁有先進的市場經濟，在金融，製造業和旅遊業方面具有優勢。在悉尼，外資銀行和跨國公司的業務集中度很高，並且該市成為亞太地區領先的金融中心之一。悉尼大學成立於1850年，是澳大利亞第一所大學，被認為是世界一流的大學之一。悉尼還擁有澳大利亞最古老的圖書館，新南威爾士州立圖書館，於1826年開業。\n\n悉尼主辦了1938年大英帝國運動會和2000年夏季奧運會等國際多種體育賽事。這座城市是世界上前15個訪問量最大的城市之一，每年有數百萬遊客前來參觀這個城市的地標。擁有超過1,000,000公頃（2,500,000英畝）的自然保護區和公園，其著名的自然景觀包括悉尼港，皇家國家公園和皇家植物園。悉尼大廈，悉尼海港大橋和悉尼歌劇院（2007年成為世界遺產）等人造景點也為國際遊客所熟知。服務大都市區的主要客運機場是金斯福德 - 史密斯機場，這是世界上最古老的連續運營的機場之一。中央火車站於1906年開業，是該市鐵路網的主要樞紐。\n\n旅遊\n悉尼是許多國際遊客到澳大利亞的門戶。它在2013年接待了280多萬國際遊客，或接近一半的對澳大利亞的國際訪問。這些遊客在這個城市花了5900萬晚，總計59億美元。起源國家依次為中國，新西蘭，英國，美國，韓國，日本，新加坡，德國，香港和印度。\n\n2013年，該市還接待了830萬國內過夜遊客，共花費60億美元。悉尼市的26,700名工人在2011年直接被旅遊業僱用。2012年，每天有48,000名遊客和27,500人過夜。平均而言，旅遊業每天為該市經濟貢獻3600萬美元。\n\n熱門的目的地包括悉尼歌劇院，悉尼海港大橋，屈臣氏灣，岩石，悉尼塔，達令港，新南威爾士州立圖書館，皇家植物園，皇家國家公園，澳大利亞博物館，博物館當代藝術，新南威爾士美術館，維多利亞女王大廈，海洋生物悉尼水族館，塔龍加動物園，邦迪海灘，藍山和悉尼奧林匹克公園。</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">東京，正式的東京都，是日本的首都和47個地區之一。大東京地區是世界上人口最多的大都市地區。它是日本皇帝和日本政府的所在地。東京位於主島本州東南側的關東地區，包括伊豆群島和小笠原群島。自從1603年德川家康將這座城市作為總部以來，它一直是事實上的政府所在地。 1868年明治天皇從京都古都搬到城市後正式成為首都;那時江戶被改名為東京。東京都成立於1943年，由前東京府（東京府東京都）和東京市（東京市東京市）合併而成。\n\n東京通常被稱為城市，但被官方稱為“大都會地區”，它不同於東京獨有的城市和地區的元素並將其結合起來。東京都政府負責管理東京23個特別病房（分別作為一個個體城市），它​​覆蓋了東京市在1943年合併成為都市府之前的地區，西部的30個城市地區和兩個離島孤島。特區病房人口達900多萬人，縣內總人口超過1300萬。該縣是世界上人口最多的大都市圈的一部分，擁有3780萬人口和世界最大的城市群經濟。 2011年，該城市在當時接待了世界500強企業中的51家，這是世界上任何城市的最高數字。東京在國際金融中心發展指數排名第三（兩倍）。富士電視台，東京MX電視台，東京電視台，朝日電視台，日本電視台，日本放鬆協會和東京廣播電視台等各種電視網絡都設有這個城市。\n\n東京在全球經濟實力指數排名第一，在全球城市指數排名第三。這個城市被認為是一個阿爾法+世界城市 - 如GaWC 2008年的清單所列 - 在2014年，東京在TripAdvisor的世界城市調查“最佳整體體驗”類別中排名第一（該城市在以下類別中排名第一：“當地人的樂趣“，”夜生活“，”購物“，”當地公共交通“和”街道清潔“）。根據經濟學人智庫的生活成本調查，根據美世諮詢公司，以及全球第11個最昂貴的城市，2015年，東京被列為外籍人士第11位最昂貴的城市。 2015年，東京被Monocle雜誌評選為全球最宜居城市。米其林指南獲得了迄今為止世界上任何城市中米其林最亮的星級。在2017年安全城市指數中，東京在全部六十個城市中排名第一。 QS最佳學生城市2016版將東京列為全球第三大城市，成為大學生。東京舉辦了1964年夏季奧運會，1979年G7峰會，1986年G7峰會和1993年G7峰會，並將舉辦2019年橄欖球世界杯，2020年夏季奧運會和2020年夏季殘奧會。\n\n文化\n東京有很多博物館。上野公園內有東京國立博物館，該國最大的博物館，專門從事日本傳統藝術;西方藝術國家博物館和上野動物園。其他博物館包括台場新興科學與創新國家博物館;位於墨田區的江戶東京博物館，從東京市中心穿過隅田川;青山的根津博物館;以及靠近皇宮的國立國會圖書館，國家檔案館和國家現代藝術博物館。\n\n東京有許多表演藝術劇院。這些包括傳統形式的日本戲劇的國家和私人劇院。值得注意的是Noh國家劇院和歌舞伎的歌舞伎座。交響樂團和其他音樂組織演奏現代和傳統音樂。東京還擁有現代日本和國際流行音樂，以及從私密俱樂部到國際知名舞台如日本武道館等場地的搖滾音樂。\n\n東京各地都有許多不同的節日。主要活動包括Hie Shrine的Sannō，淺草神社的Sanja以及兩年一度的Kanda節日。最後一個遊行精心裝飾的浮游物和數千人。每年七月的最後一個星期六，隅田川上空的焰火表演吸引了超過一百萬的觀眾。春天櫻花盛開之際，許多居民聚集在上野公園，井之頭公園和新宿御苑在野花下野餐。\n\n原宿是澀谷的一個街區，因其青春風格，時尚和cosplay而聞名國際。</string>
    <string name="venice_description" formatted="false">威尼斯是意大利東北部的一個城市，也是威尼托地區的首府。它位於由118條小島組成的小島上，這些小島由運河隔開，並由橋樑相連，其中有400座。這些島嶼位於淺海的威尼斯潟湖中，一個封閉的海灣位於海灣和皮亞韋河口之間河流。威尼斯的部分地區因其設置，建築和藝術品的美麗而聞名。潟湖和城市的一部分被列為聯合國教科文組織世界遺產。\n\n2014年，264,579人居住在Comune di Venezia，其中約55,000人居住在歷史名城威尼斯。該城市與帕多瓦和特雷維索一起被列入帕多瓦 - 特雷維索 - 威尼斯大都會區，總人口為260萬。 PATREVE只是一個統計大都市區。\n\n這個名字源於公元前10世紀居住在該地區的古代威尼託人。這座城市歷史上是威尼斯共和國的首府。威尼斯一直被稱為“拉多明安”，“Serenissima”，“亞得里亞海女王”，“水之城”，“面具之城”，“城市之橋”，“浮城”和“運河“。\n\n威尼斯共和國是中世紀和文藝復興時期的重要金融和海上大國，是十字軍東征和勒潘托戰役的集結地，也是十三世紀非常重要的商業和藝術中心，直到最後在17世紀。威尼斯的城邦被認為是第一個真正的國際金融中心，從9世紀逐漸興起到14世紀的高峰。這使得威尼斯成為它歷史上大部分時間的富裕城市。\n\n它也因其幾個重要的藝術運動而聞名，特別是文藝復興時期。在拿破崙戰爭和維也納議會之後，共和國被奧地利帝國吞併，直到它在1866年成為意大利王國的一部分後，經過第三次意大利獨立戰爭的公民投票。威尼斯在交響音樂和歌劇音樂史上發揮了重要作用，它是安東尼奧維瓦爾第的誕生地。截至2016年，威尼斯已被評為全球最美麗的城市。然而，這座城市面臨著一些重大挑戰，包括財政困難，侵蝕，污染，沉降，高峰期遊客過多以及超大型遊輪造成的問題靠近歷史名城的銀行航行。\n\n旅遊\n威尼斯是著名的藝術和建築的重要旅遊目的地。這個城市每天有6萬遊客。據估計，每年的遊客數量從2200萬到3000萬不等。這種“過度主義”在其運河生態系統中造成過度擁擠和環境問題。到2017年，教科文組織正在考慮將威尼斯加入其“危險”名單，其中包括飽受戰火蹂躪的國家的歷史遺跡。為了減少造成威尼斯不可逆轉變化的遊客數量，該機構支持限制遊輪數量，並為更可持續的旅遊創建全面戰略。\n\n自18世紀以來，旅遊業一直是威尼斯工業的主要部門，當時它是大旅遊的主要中心，擁有美麗的城市景觀，獨特性以及豐富的音樂和藝術文化遺產。在19世紀，它成為了“富人和名人”的時尚中心，經常在丹尼利酒店和CaffèFlorian等豪華酒店入住或用餐。它繼續成為20世紀初流行的時尚之都。 20世紀80年代，威尼斯狂歡節再度興起，該城已成為國際會議和藝術節的主要中心，如著名的威尼斯雙年展和威尼斯電影節，吸引來自世界各地的遊客參觀其戲劇，文化，電影，藝術和音樂作品。\n\n今天，威尼斯有許多景點，如聖馬可大教堂，總督府，大運河和聖馬可廣場。麗都威尼斯也是一個受歡迎的國際豪華目的地，吸引了成千上萬的演員，評論家，名人以及電影行業的主要人物。這個城市也非常依賴郵輪業務。根據2015年的報告，巡航威尼斯委員會估計遊輪乘客每年在該市的消費超過1.5億歐元。然而，其他報告指出，這些一日遊者在訪問城市的幾個小時內花費相對較少。\n\n威尼斯被一些人視為旅遊陷阱，被其他人視為“活的博物館”。與西歐和世界上大多數其他地方不同的是，威尼斯因其優雅衰敗的元素而廣為人知。外國人在威尼斯購買住房的競爭導致價格上漲如此之高，以至於無數居民被迫搬到威尼托和意大利更負擔得起的地區，最顯著的是梅斯特。</string>
</resources>