<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">Барселона - это город в Испании. Это столица и крупнейший город Каталонии, а также второй по численности населения муниципалитет Испании. Обладая населением в 1,6 млн. Человек в черте города, его городская территория простирается на многочисленные соседние муниципалитеты в провинции Барселоны и насчитывает около 4,8 млн. Человек, что делает его шестым по численности населения городской территорией в Европейском союзе после Парижа, Лондона, Мадрида , Рурской области и Милана. Это самый крупный мегаполис на Средиземном море, расположенный на побережье между устьями рек Льобрегат и Бесос и ограниченный к западу горным хребтом Серра-де-Коллсерола, самый высокий пик которого составляет 512 метров (1680 футов) в высоту ,\n\nОснованный как римский город, в средние века Барселона стала столицей Барселонского округа. После слияния с Королевством Арагон Барселона продолжала оставаться важным городом в Короне Арагона в качестве экономического и административного центра этой Короны и столицы Каталонии. Барселона имеет богатое культурное наследие и сегодня является важным культурным центром и основным туристическим направлением. Особо известны архитектурные работы Антони Гауди и Льюиса Доминека и Монтанера, которые были обозначены как объекты Всемирного наследия ЮНЕСКО. Штаб-квартира Союза для Средиземноморья находится в Барселоне. Город известен проведением летних Олимпийских игр 1992 года, а также конференций и экспозиций мирового уровня, а также многих международных спортивных турниров.\n\nБарселона является одним из ведущих в мире туристических, экономических, торговых и культурных центров, а ее влияние в торговле, образовании, развлечениях, средствах массовой информации, моде, науке и искусстве вселяет свой статус одного из крупнейших мировых городов мира. Это крупный культурно-экономический центр на юго-западе Европы, 24-й в мире (до Цюриха, после Франкфурта) и финансовый центр. В 2008 году он был четвертым по величине экономически эффективным городом по ВВП в Европейском союзе и 35-м в мире с ВВП в размере 177 млрд. Евро. В 2012 году у Барселоны был ВВП 170 миллиардов долларов; и в этот момент Испания лидировала в сфере занятости.\n\nВ 2009 году город занял третье место в Европе и один из самых успешных в мире как городской бренд. В том же году город занял четвертый по величине город Европы для бизнеса и быстрого улучшения европейского города, причем рост увеличился на 17% в год, и в течение последних трех лет город переживает сильный и возобновляемый рост. С 2011 года Барселона является ведущим умным городом в Европе. Барселона является транспортным узлом, а порт Барселоны является одним из главных морских портов Европы и самым загруженным европейским пассажирским портом, международным аэропортом, аэропортом Барселона-Эль-Прат, который обслуживает более 40 миллионов пассажиров в год, обширной сетью автомагистралей и высокой - скоростная железная дорога со ссылкой на Францию ​​и остальную Европу.\n\nОсновные достопримечательности\nЦерковь Святого Семейства, спроектированная Гауди\nBarri Gòtic (каталонский «Готический квартал») является центром старого города Барселоны. Многие из зданий относятся к средневековым временам, некоторые из них еще в римском поселении Барселоны. Каталонская модернистская архитектура (связанная с движением, известным как модерн в Европе) развилась между 1885 и 1950 годами и оставила важное наследие в Барселоне. Некоторые из этих зданий являются объектами всемирного наследия. Особенно примечательна работа архитектора Антони Гауди, которую можно увидеть по всему городу. Его самая известная работа - это огромная, но еще незавершенная церковь Святого Семейства, которая строится с 1882 года и по-прежнему финансируется за счет частных пожертвований. По состоянию на 2015 год завершение запланировано на 2026 год.\n\nБарселона также была домом для Барселонского павильона Мис ван дер Роэ. Разработанный в 1929 году для Международной экспозиции для Германии, это было культовое здание, которое символизировало современную архитектуру как воплощение афоризмов ван дер Роэ «меньше» и «Бог в деталях». Барселонский павильон был предназначен как временная структура и был снесен в 1930 году менее чем через год после его постройки. Однако современное воссоздание испанскими архитекторами теперь стоит в Барселоне, однако, построено в 1986 году.\n\nБарселона выиграла Королевскую золотую медаль RIBA в 1999 году за ее архитектуру, первое (и только в 2015 году) время, когда победитель был городом, а не отдельным архитектором.\n\nИсторические здания и памятники\nБарселонский собор\nМалая базилика Святого Семейства, международный символ Барселоны\nPalau de la Música Catalana и Hospital de Sant Pau, спроектированный Lluís Domènech i Montaner, включен в Список наследия ЮНЕСКО в 1997 году.\nСобор Святого Креста и Св. Евлалия\nГотическая базилика Санта-Мария-дель-Мар\nГотическая базилика Санта-Мария-дель-Пи\nРоманская церковь Сан-Пау-дель-Камп\nПалау Риаль майор, средневековая резиденция суверенных графов Барселоны, позднее королей Арагона\nКоролевская верфь</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">Каир - столица Египта. Городской район города является одним из крупнейших в Африке, крупнейшим на Ближнем Востоке и в арабском мире, и 15-м по величине в мире, и связан с древним Египтом, как знаменитый комплекс пирамиды Гизы и древний город Мемфис расположен в его географическом районе. Расположенный недалеко от дельты Нила, современный Каир был основан в 969 году н.э. династией Фатимидов, но земля, составляющая современный город, была местом древних национальных столиц, остатки которых оставались видимыми в частях Старого Каира. Каир уже давно является центром политической и культурной жизни региона и назван «городом тысячи минаретов» за преобладание исламской архитектуры. Каир считается Всемирным городом с классификацией «Бета +» в соответствии с GaWC.\n\nВ Каире самая старая и крупнейшая индустрия кино и музыки в арабском мире, а также второй по величине в мире институт высшего образования в Университете Аль-Азхар. Многие международные СМИ, предприятия и организации имеют региональную штаб-квартиру в городе; Лига арабских государств имела свою штаб-квартиру в Каире большую часть своего существования.\n\nС населением более 9 миллионов человек, охватившим 3 085 квадратных километров (1,191 кв. Миль), Каир является самым крупным городом в Египте. Еще 9,5 миллиона жителей живут в непосредственной близости от города. Каир, как и многие другие мегаполисы, страдает от высокого уровня загрязнения и трафика. Каирский метрополитен, один из двух в Африке (другой в Алжире, Алжир), входит в число пятнадцати самых загруженных в мире, с более чем 1 миллиардом ежегодных пассажирских поездок. Экономика Каира заняла первое место на Ближнем Востоке в 2005 году и 43-е место в мире по индексу глобальных городов за 2010 год.\n\nистория\nАрабы ждут туристов\nТорговля культурным туризмом в Египте колеблется с 19-го века, увеличивая популярность наряду с ростом египтологии как академического и любительского преследования. Последовательные египетские правительства уделяют большое внимание ценностям культурного туризма, «уверены, что ни одна другая страна не сможет конкурировать в этой области».\n\nРынки и стоимость\nТуристы из Южной Азии и Восточной Азии, в частности, были идентифицированы как хорошо реагирующие на маркетинговые кампании, направленные на египетский культурный туризм. Представители Бюро туризма объявили о планах увеличения маркетинговых расходов в этих регионах.\n\nинициативы\nПо словам представителей отрасли, правительство «недавно объявило о генеральном плане привлечения к 2020 году 25 миллионов туристов». В план включены специализированные онлайн-и традиционные маркетинговые стратегии, направленные на то, чтобы убедить потенциальных туристов, что центры культурного туризма безопасны после арабской весны и египетской революции 2011 года.\n\nВ 2015 году конгломерат, в который входит египетское правительство, подписал соглашение с французской компанией Prism о создании звукового и светового шоу, охватывающего пирамиды Гиза-Некрополь и близлежащий Великий Сфинкс Гизы. Пирамиды служили местом первого африканского сына и люмьера в 1961 году.\n\n2011 Египетская революция\nОсновная статья: Египетская революция 2011 года\nКаирская площадь Тахрир была центром Египетской революции 2011 года против бывшего президента Хосни Мубарака. Более 2 миллионов протестующих были на площади Тахрир в Каире. 25 января более 50 000 протестующих заняли площадь, в связи с чем, как сообщается, были нарушены беспроводные службы района. В последующие дни площадь Тахрир продолжала оставаться основным местом для протестов в Каире, как это произошло после народного восстания, которое началось во вторник, 25 января 2011 года, и продолжается по состоянию на февраль 2012 года. Восстание было главным образом кампанией, жестокое гражданское сопротивление, в котором была представлена ​​серия демонстраций, шествий, актов гражданского неповиновения и трудовых забастовок. Миллионы протестующих из разных социально-экономических и религиозных слоев потребовали свержения режима президента Египта Хосни Мубарака. Несмотря на то, что он носил преимущественно мирный характер, революция не была без насильственных столкновений между силами безопасности и протестующими, причем по меньшей мере 846 человек были убиты и 6000 получили ранения. Восстание произошло в Каире, Александрии и других городах Египта после тунисской революции, которая привела к свержению давнего президента Туниса Зина Эль Абидина Бен Али. 11 февраля, после нескольких недель решительного народного протеста и давления, Хосни Мубарак ушел с поста.\n\nПостреволюционный Каир\nВ соответствии с правилом президента Эль-Сиси в марте 2015 года были объявлены планы еще одного, но неназванного планируемого города, который будет построен дальше к востоку от существующего города-спутника Нового Каира, призванного служить новой столицей Египта.</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">Дубай - самый большой и самый густонаселенный город в Объединенных Арабских Эмиратах (ОАЭ). Он расположен на юго-восточном побережье Персидского залива и является столицей эмирата Дубай, одного из семи эмиратов, которые составляют страну. Абу-Даби и Дубай являются единственными двумя эмиратами, которые обладают правом вето по важнейшим вопросам национального значения в Федеральном Верховном Совете страны. Город Дубай расположен на северной береговой линии эмирата и возглавляет столичную область Дубай-Шарджа-Аджман. В Дубае пройдет World Expo 2020.\n\nДубай стал глобальным городом и деловым центром Ближнего Востока. Это также важный транспортный узел для пассажиров и грузов. К 1960-е годы экономика Дубая была основана на доходах от торговли и, в меньшей степени, концессиях на разведку нефти, но нефть не была обнаружена до 1966 года. Доходы от нефти впервые начали поступать в 1969 году. Доходы от нефти в Дубае способствовали ускорению раннего развития но его запасы ограничены, а уровни добычи низки: сегодня менее 5% доходов эмирата приходится на нефть.\n\nМодель западного стиля эмирата управляет своей экономикой с основными доходами, которые теперь поступают от туризма, авиации, недвижимости и финансовых услуг. Недавно Дубай был назван лучшим местом для мусульманских путешественников Salam Standard. Недавно Дубай привлек внимание всего мира благодаря многочисленным инновационным крупным строительным проектам и спортивным мероприятиям. Город стал знаковым для его небоскребов и высотных зданий, в частности, самого высокого здания в мире, Бурдж-Халифа. Дубай подвергся критике за нарушения прав человека в отношении значительной части южноазиатской и филиппинской рабочей силы в городе. На рынке недвижимости Дубая в 2008-2009 годах произошло серьезное ухудшение после финансового кризиса 2007-2008 годов, но экономика эмирата вернулась к росту с прогнозируемым профицитом бюджета на 2015 год.\n\nС 2012 года Дубай был 22-м самым дорогим городом в мире и самым дорогим городом на Ближнем Востоке. В 2014 году гостиничные номера Дубая были оценены как самые дорогие в мире после Женевы. В 2013 году глобальная консалтинговая фирма США Mercer оценила Дубай как лучшее место для жизни на Ближнем Востоке.\n\nТуризм и розничная торговля\n\nТуризм является важной частью стратегии правительства Дубая по поддержанию притока иностранных денежных средств в эмират. Приманка для туристов в Дубае основана главным образом на шоппинге, но также и на владении другими древними и современными достопримечательностями. С 2013 года Дубай был седьмым по величине городом мира, основанным на воздушном движении и самым быстрорастущим, увеличившись на 10,7%. В 2016 году в Дубае было зарегистрировано 14,9 миллиона ночных посетителей, и к 2020 году ожидается до 20 миллионов туристов.\n\nДубай называют «столицей торгового капитала на Ближнем Востоке». Только в Дубае работает более 70 торговых центров, включая крупнейший в мире торговый центр Dubai Mall. Дубай также известен традиционными базарами, расположенными по обе стороны от его ручья. Традиционно, из стран Восточной Азии, Китая, Шри-Ланки и Индии будут выполнять груз, и товары будут продаваться в сумах, прилегающих к докам. Dubai Creek сыграл жизненно важную роль в поддержании жизни сообщества в городе и был ресурсом, который изначально привел к экономическому буму в Дубае. По состоянию на сентябрь 2013 года Дубайский ручей был предложен как объект Всемирного наследия ЮНЕСКО. В городе также есть множество бутиков и ювелирных магазинов. Дубай также называют «городом золота», так как Золотой Сук в Дейре насчитывает около 250 магазинов розничной торговли золотом.\n\nDubai Creek Park в Dubai Creek также играет жизненно важную роль в туризме в Дубае, поскольку он демонстрирует некоторые из самых известных туристических достопримечательностей в Дубае, таких как Дельфинарий, Канатная дорога, Верховая езда, Конный экипаж и Экзотические выставки птиц.\n\nВ Дубае есть широкий спектр парков, таких как парк Сафа, парк Мушриф, парк Хамрия и т. Д. Каждый парк уникален отличным от другого. Парк Mushrif демонстрирует различные дома по всему миру. Посетитель может проверить архитектурные особенности снаружи, а также внутри каждого дома.\n\nНекоторые из самых популярных и приятных пляжей в Дубае - пляж Умм-Сукейм, пляжный парк Аль-Мамзар, открытый пляж JBR, пляж Кит, пляж Блэк-Дворец и клуб Royal Island Beach.\n\nпитание\nАрабская еда очень популярна и доступна во всем городе, от маленьких шаурмских посетителей в Дейре и Аль-Караме до ресторанов в отелях Дубая. Быстрое питание, азиатская и китайская кухни также очень популярны и широко доступны. Продажа и потребление свинины, хотя и законной, регулируется и продается только немусульманам, в определенных районах супермаркетов и аэропортов. Аналогичным образом регулируется продажа алкогольных напитков. Для покупки алкоголя требуется разрешение на выпивку; однако алкоголь доступен в барах и ресторанах в отелях. Бутики Shisha и qahwa также популярны в Дубае. Biryani также является популярной кухней по всему Дубаю, став самой популярной среди индийцев и пакистанцев, присутствующих в Дубае.</string>
    <string name="london_description" formatted="false">Лондон - столица и самый густонаселенный город Англия и Великобритания. Стоя на реке Темзе на юго-востоке острова Великобритании, Лондон был крупным поселением на протяжении двух тысячелетий. Он был основан римлянами, которые назвали его Лондиниум. Лондонский древний ядро, Лондонский Сити, в значительной степени сохраняет свои средневековые границы на 1,12 квадратных мили (2,9 км2). Поскольку, по крайней мере, в 19 веке «Лондон» также ссылался на мегаполис вокруг этого ядра, исторически разделенный между Миддлсекс, Эссекс, Суррей, Кент и Хартфордшир, который сегодня в значительной степени составляет Большой Лондон, регион, управляемый мэром Лондона и Лондонской Ассамблеи.\n\nЛондон - ведущий мировой город в области искусств, торговли, образования, развлечений, моды, финансов, здравоохранения, средств массовой информации, профессиональных услуг, исследований и разработок, туризма и транспорта. Это крупнейший финансовый центр в мире и имеет пятый или шестой по величине мегаполис в мире. Лондон часто считается мировой культурной столицей. Это самый посещаемый в мире город, измеренный международными прибытиями, и имеет самую большую в мире систему городского аэропорта, измеряемую пассажирским движением. Это ведущее мировое инвестиционное направление, в котором участвуют более международные ритейлеры и люди с ультра-чистой стоимостью, чем любой другой город. Лондонские университеты составляют самую большую концентрацию в высших учебных заведениях Европы. В 2012 году Лондон стал первым городом, который трижды принимал современные летние Олимпийские игры.\n\nВ Лондоне много разных людей и культур, и в регионе говорят более 300 языков. Его предполагаемое муниципальное население в середине 2016 года составляло 8 787 892 человек, самый большой из всех городов в Европейском союзе и составляя 13,4% населения Великобритании. Лондонский городской район является вторым по численности населения в ЕС, после Парижа, с 9 787 426 жителями на переписи 2011 года. В 2016 году столичный район города является самым густонаселенным в ЕС с 14 040 163 жителями, в то время как Управление Большого Лондона утверждает население города-региона (охватывающего большую часть юго-востока) как 22,7 млн. Человек. Лондон был самым густонаселенным городом в мире примерно с 1831 по 1925 год.\n\nЛондон содержит четыре объекта Всемирного наследия: Лондонский Тауэр; Сады Кью; участок, включающий Вестминстерский дворец, Вестминстерское аббатство и церковь Св. Маргариты; и историческое поселение Гринвича. Другие достопримечательности включают Букингемский дворец, Лондонский глаз, Цирк Пикадилли, Собор Святого Павла, Тауэрский мост, Трафальгарскую площадь и Осколок. Лондон является домом для многочисленных музеев, галерей, библиотек, спортивных мероприятий и других культурных учреждений, в том числе Британский музей, Национальная галерея, Музей естественной истории, Tate Modern, Британская библиотека и театры Вест-Энда. Лондонский метрополитен - самая старая подземная железнодорожная сеть в мире.\n\nЭтимология Лондона неясна. Это древнее имя, подтвержденное уже в первом веке нашей эры, обычно в латинизированной форме Londinium; например, рукописные римские планшеты, восстановленные в городе, начиная с 65 / 70-80 гг. н.э., включают слово «Лондинио» («в Лондоне»).\n\nНа протяжении многих лет название привлекало множество мифических объяснений. Самые ранние аттестации встречаются в книге «Истории регма Британии» Джеффри из Монмута, написанной около 1136 года. Это было то, что это имя произошло от предполагаемого короля Люда, который якобы захватил город и назвал его Каерлудом.\n\nСовременные научные анализы названия должны объяснять происхождение различных форм, найденных в ранних источниках латинского (обычно Лондиниум), Староанглийского (обычно Лунден) и валлийского (обычно Ллундейна), со ссылкой на известные события со временем звуков в эти разные языки. Согласилось, что название перешло на эти языки из британского кельтского; Недавняя работа имеет тенденцию восстанавливать потерянную кельтскую форму имени как * [Londonjon] или что-то подобное. Это было адаптировано на латынь как Лондиниум и заимствовано на запад германии, язык предков английского языка, уже до того, как английский стал широко распространен в Великобритании.\n\nтуризм\nБританский музей\nЛондон является одним из ведущих туристических направлений в мире, и в 2015 году он стал самым посещаемым городом в мире с более чем 65 миллионами посещений. Это также самый высокий город в мире по межстрановым расходам посетителей, который оценивается в 20,23 млрд. Долл. США в 2015 году. Туризм является одной из главных отраслей Лондона, в 2003 году занятой эквивалентом 350 000 человек, занятых полный рабочий день, а на город приходится 54 % всех прибывающих посетителей в Великобритании. По состоянию на 2016 год Лондон - это место, занимающее первое место в мире, в рейтинге пользователей TripAdvisor.\n\nЛучшие 10 самых посещаемых достопримечательностей:\nБританский музей\nНациональная галерея\nМузей естественной истории\nЦентр Южного банка\nТейт Модерн\nМузей Виктории и Альберта\nМузей науки\nСомерсет-Хаус\nБашня Лондона\nНациональная портретная галерея\n\nКоличество гостиничных номеров в Лондоне в 2015 году составило 138 769 человек и, как ожидается, будет расти с годами.</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">Мачу-Пикчу - цитадель Инки 15-го века, расположенная на горном хребте на высоте 2430 метров над уровнем моря. Он расположен в регионе Куско, провинция Урубамба, район Мачупиччу в Перу, над Священной долиной, который находится в 80 километрах (50 миль) к северо-западу от Куско и через который протекает река Урубамба.\n\nБольшинство археологов считают, что Мачу-Пикчу был построен как имение императора Инки Пачакути (1438-1472). Часто ошибочно упоминается как «Потерянный город инков» (название более точно применяется к Вилкабамбе), это самая знакомая икона цивилизации инков. Инки построили поместье около 1450 года, но покинули его столетие спустя во время испанского завоевания. Хотя он известен на местном уровне, он не был известен испанцам в колониальный период и оставался неизвестным во внешнем мире, пока американский историк Хирам Бингем не привлек его к международному вниманию в 1911 году.\n\nМачу-Пикчу был построен в классическом стиле инков с полированными сухими каменными стенами. Его три основные структуры - Интиуатана, Храм Солнца и Комната Трех Окна. Большинство отдаленных зданий были реконструированы, чтобы дать туристам лучшее представление о том, как они изначально появились. К 1976 году было восстановлено тридцать процентов Мачу-Пикчу, и восстановление продолжается.\n\nМачу-Пикчу был объявлен Перуанским историческим святилищем в 1981 году и объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО в 1983 году. В 2007 году Мачу-Пикчу был признан одним из «новых семи чудес света» во всемирном опросе в Интернете.\n\nстроительство\nПогребальный камень на верхнем кладбище\nЦентральные здания используют классический архитектурный стиль инков из полированных сухих каменных стен правильной формы. Инки были мастерами этой техники, называемой ашрамом, в которой каменные камни вырезаны, чтобы плотно прилегать без раствора.\n\nУчасток горы, где был построен Мачу-Пикчу, вызвал различные проблемы, которые инки решили с помощью местных материалов. Одним из вопросов была сейсмическая активность из-за двух линий разломов. Это сделало миномет и подобные методы строительства почти бесполезными. Вместо этого инки добывали камни из карьера на участке, выстроили их и сформировали, чтобы они идеально сочетались, стабилизируя структуры. Стены инков имеют много стабилизирующих свойств: двери и окна трапециевидные, сужающиеся снизу вверх; углы обычно округлены; внутренние углы часто слегка наклоняются в комнаты; и внешние углы часто были связаны между собой «L» -образными блоками; стены слегка смещены от ряда к ряду, а не поднимаются прямо снизу вверх.\n\nТяжелые осадки требовали террас и каменных щепок для слива дождевой воды и предотвращения грязевых горных пород, оползней, эрозии и затопления. Террасы были покрыты каменной крошкой, песком, грязью и верхней почвой, чтобы поглотить воду и не дать ей сбежать с горы. Подобное расслоение защищало большой центр города от наводнений. Несколько каналов и резервов обеспечивают воду по всему городу, которая может быть поставлена ​​на террасы для орошения и предотвращения эрозии и наводнений.\n\nИнки никогда не использовали колеса на практике, хотя их использование в игрушках показывает, что они знали принцип. Использование колес в технике, возможно, было ограничено из-за отсутствия сильных тягловых животных, крутой местности и густой растительности. Подход к перемещению и размещению огромных камней остается неопределенным, вероятно, с участием сотен мужчин, чтобы подтолкнуть камни к уклонам. У нескольких камней есть ручки, которые можно было бы использовать, чтобы занять их; ручки, как правило, шлифовались, а некоторые пропускали.\n\nДороги и транспорт\nДорожная система Инки включала маршрут в район Мачу-Пикчу. Люди Мачу-Пикчу были связаны с торговлей на дальних расстояниях, о чем свидетельствуют нелокальные артефакты, обнаруженные на этом участке. Например, Бингам нашел немодифицированные обсидиановые конкреции у входных ворот. В 1970-х годах Бургер и Асаро определили, что эти обсидиановые образцы были получены из источника обсидиана Титикаки или Чивай и что образцы из Мачу-Пикчу показали дальний перенос этого обсидианового типа в доиспанском Перу.\n\nТысячи туристов ходят по тропе Инков, чтобы каждый год посещать Мачу-Пикчу. Они собираются в Куско до начала одно-, двух-, четырех- или пятидневного путешествия пешком с километра 82 (или 77 или 85, четырех / пятидневного путешествия) или километра 104 (одно / двухдневная поездка) недалеко от города Оллантайтамбо в долине Урубамба, идя через Анды в изолированный город.</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">Мальдивы, официально Республика Мальдивы, является островной страной в Южной Азии, расположенной в Индийском океане, расположенной в Аравийском море. Он находится к юго-западу от Шри-Ланки и Индии. Цепь из 26 атоллов простирается от атолла Ihavandhippolhu на севере до города Адду на юге. Состоящая из территории, охватывающей примерно 298 квадратных километров (115 кв. Миль), Мальдивы являются одной из самых географически разбросанных в мире стран, а также самой маленькой азиатской страной как по площади, так и по населению, и насчитывает около 427 756 жителей. Мале - столица и самый густонаселенный город, который традиционно называют «королевским островом» для его центрального расположения.\n\nАрхипелаг Мальдивов расположен на вершине хребта Чагос-Лаккадива, обширного подводного хребта в Индийском океане, который также образует земной экорегион вместе с Чагосом и Лакшадвипом. При средней высоте над уровнем моря на высоте 1,5 метра (4 фута 11 дюймов) над уровнем моря она является самой низкой страной в мире, причем ее самый высокий естественный показатель является самым низким в мире на 2,4 метра (7 футов 10 дюймов). В связи с вытекающими из этого рисками, связанными с ростом уровня моря, правительство обязалось в 2009 году объявить Мальдивы нейтральной к углероду страной к 2019 году.\n\nМальдивский архипелаг принял ислам в 12 веке и консолидировался как султанат, развивая прочные коммерческие и культурные связи с Азией и Африкой. С середины 16-го века регион попал под все возрастающее влияние европейских колониальных держав, когда Мальдивы стали британским протекторатом в 1887 году. Независимость от Соединенного Королевства была достигнута в 1965 году, а президентская республика была создана в 1968 году с избранной Народной Меджлис. Последующие десятилетия характеризовались политической нестабильностью, усилиями по демократическим реформам и экологическими проблемами, связанными с изменением климата.\n\nМальдивы являются одним из основателей Ассоциации регионального сотрудничества стран Южной Азии (СААРК). Он также является членом Организации Объединенных Наций, Организации исламского сотрудничества и Движения неприсоединения. Всемирный банк классифицирует Мальдивы как экономику с высоким средним доходом. Рыбалка исторически была доминирующей экономической деятельностью и остается крупнейшим на сегодняшний день отраслью, за которой следует стремительно развивающаяся индустрия туризма. Наряду со Шри-Ланкой это один из двух южноазиатских стран с рейтингом «высокий» по Индексу развития человеческого потенциала, причем его доход на душу населения является одним из самых высоких среди стран СААРК.\n\nМальдивы были республикой Содружества с июля 1982 года до ее ухода из Содружества в октябре 2016 года в знак протеста против международной критики в отношении его записей в отношении коррупции и прав человека.\n\nтуризм\nМальдивы оставались в основном неизвестными туристам до начала 1970-х годов. Только 185 островов являются домом для своих 300 000 жителей. Остальные острова используются исключительно в экономических целях, среди которых преобладают туризм и сельское хозяйство. На туризм приходится 28% ВВП и более 60% валютных поступлений Мальдивских островов. Более 90% государственных налоговых поступлений приходится на импортные пошлины и связанные с туризмом налоги.\n\nРазвитие туризма способствовало общему росту экономики страны. Это создало прямые и косвенные возможности трудоустройства и получения доходов в других смежных отраслях. Первые туристические курорты были открыты в 1972 году с островом Бандос и деревней Курумба (нынешнее название - Курумба Мальдивы), которые превратили экономику Мальдивских островов.\n\nКурортный остров Ландаа-Жиравару (Баа-атолл)\nПо данным Министерства туризма, возникновение туризма в 1972 году привело к изменению экономики, быстро переходящей от зависимости от рыболовства к туризму. Всего за три с половиной десятилетия отрасль стала основным источником дохода. Туризм также был крупнейшим иностранным валютом в стране и одним из крупнейших вкладчиков в ВВП. По состоянию на 2008 год 89 курортов на Мальдивах предлагали более 17 000 коек и ежегодно принимали более 600 000 туристов.\n\nКоличество курортов увеличилось с 2 до 92 в период с 1972 по 2007 год. По состоянию на 2007 год более 8 380 000 туристов посетили Мальдивы.\n\nПосетителям Мальдивских Островов не нужно подавать заявку на получение визы до прибытия, независимо от страны их происхождения, при условии, что у них есть действительный паспорт, подтверждение путешествия и деньги, чтобы быть самодостаточными во время пребывания в стране.\n\nБольшинство посетителей прибывают в международный аэропорт Мале на острове Хулуле, прилегающем к столице Мале. Аэропорт обслуживается рейсами из Индии, Шри-Ланки, Дохи, Дубаи, Сингапура, Стамбула и крупных аэропортов Юго-Восточной Азии, а также чартеров из Европы. Аэропорт Ган, на южном атолле Адду, также выполняет международные рейсы в Милан несколько раз в неделю. British Airways предлагает прямые рейсы на Мальдивы примерно 2-3 раза в неделю.</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">Нью-Дели - столица Индии и один из 11 районов города Дели. Хотя в разговорах Дели и Нью-Дели используются взаимозаменяемо, чтобы ссылаться на Национальную столичную территорию Дели, это две разные организации: Нью-Дели составляет небольшую часть Дели. Национальный столичный регион является гораздо более крупным предприятием, включающим всю территорию национальной столицы Дели, а также прилегающие районы. Он окружен Харьяной с трех сторон и Уттар-Прадешем на востоке.\n\nОсновополагающий камень города был заложен Джорджем V, Императором Индии во время Делийского Дурбара 1911 года. Он был спроектирован британскими архитекторами сэром Эдвином Лютиенсом и сэром Хербертом Бейкером. Новая столица была открыта 13 февраля 1931 года вице-королем и генерал-губернатором Индии лордом Ирвином.\n\nНью-Дели был выбран в качестве одного из ста индийских городов, который будет развиваться как умный город под руководством премьер-министра Индии Нарендры Моди флагманской миссии Smart Cities.\n\nкультура\nНью-Дели - космополитический город из-за многоэтнического и многокультурного присутствия обширной индийской бюрократии и политической системы. Капитальный статус города усилил важность национальных событий и праздников. Национальные мероприятия, такие как День Республики, День независимости и Ганди Джаянти, отмечаются с большим энтузиазмом в Нью-Дели и остальной Индии. В День независимости Индии (15 августа) премьер-министр Индии обращается к нации из Красного форта. Большинство делийцев празднуют день летающими змеями, которые считаются символом свободы. Парадный день Республики - большой культурный и военный парад, демонстрирующий культурное разнообразие Индии и военную мощь.\n\nРелигиозные фестивали включают Дивали, Маха Шиваратри, Тейдж, Дурга Пуджа, Махавир Джаянти, Гуру Нанак Джаянти, Холи, Лори, Ид-уль-Фитр, Ид-уль-Адха, Ракша Бандхан, Рождество и Чхат Пуджа. Фестиваль Qutub - это культурное событие, в ходе которого выступления музыкантов и танцоров со всей Индии демонстрируются ночью, а Qutub Minar - как выбранный фон. Другие мероприятия, такие как Kite Flying Festival, Международный фестиваль манго и Vasant Panchami проводятся каждый год в Дели.\n\nЕсть также несколько членов Iglesia ni Cristo, большинство из которых - филиппинцы и некоторые индийцы, которые замужем за членами.\n\nИсторические места, музеи и сады\nНью-Дели является домом для нескольких исторических мест и музеев. Национальный музей, который начал с выставки индийского искусства и артефактов в Королевской академии в Лондоне зимой 1947-48 годов, позже был в конце показан в Раштрапати Бхаване в 1949 году. Позже он должен был создать постоянный Национальный музей. 15 августа 1949 года Национальный музей был официально открыт и в настоящее время насчитывает 200 000 произведений искусства, как индийского, так и иностранного происхождения, и охватывает более 5000 лет.\n\nВорота Индии, построенные в 1931 году, были вдохновлены Триумфальной аркой в ​​Париже. Это национальный памятник Индии, посвященный 90 тысячам солдат индийской армии, которые погибли во время битвы за британского раджа в Первой мировой войне и третьей англо-афганской войны. Теперь памятник забаррикадирован, и вход в внутреннюю дугу ограничен.\n\nРаджпат, построенный аналогично Елисейским полям в Париже, является торжественным бульваром для Республики Индия, расположенной в Нью-Дели. 26 января здесь проходит ежегодный парад Республики. Отступление Билли происходит здесь через 2 дня.\n\nГанди Смрити в Нью-Дели - это место, где Махатма Ганди провел последние 144 дня своей жизни и был убит 30 января 1948 года. Раджрат - это место, где Махатма Ганди был кремирован 31 января 1948 года после его убийства, а его прах был похоронен и сделал это последнее место отдыха рядом с святилищем реки Ямуна. Радж Гхат в форме большой квадратной платформы с черным мрамором был спроектирован архитектором Вану Бхутой.\n\nВ Нью-Дели находится мемориальный музей Индиры Ганди, Национальная галерея современного искусства, Национальный музей естественной истории, Национальный музей железных дорог, Национальный музей ремесел и ручных инструментов, Национальный филателистический музей, Планетарий Неру, Международный музей кукол Шанкара и Музей Верховного суда Индии ,\n\nНью-Дели особенно известен своими красивыми ландшафтными садами, которые весной могут выглядеть потрясающе. Самые крупные из них включают парк Buddha Jayanti и исторические сады Lodi. Кроме того, есть сады в Президентском поместье, сады вдоль ворот Раджпата и Индии, сады вдоль Пути Шанти, Розовый сад, парк Неру и Железнодорожный сад в Чанакья-Пури. Также следует отметить сад, прилегающий к станции метро Jangpura, рядом с полетом Defense Colony, а также окольными и соседними садами по всему городу.\n\nРайон Нью-Делийского муниципального совета (NDMC) был объявлен самым чистым в Северной Индии, основанным на управлении твердыми отходами, доступе к санитарии и других параметрах чистоты под зонтичным Swachh Survekshan 2017 года.</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">Палаван, официально провинция Палаван является архипелажной провинцией Филиппин, которая находится в регионе MIMAROPA. Это самая большая провинция страны с точки зрения общей юрисдикции. Его столица - город Пуэрто-Принцеса, но город управляется независимо от провинции как высоко урбанизированный город.\n\nОстрова Палаван простираются между Миндоро на северо-востоке и Борнео на юго-западе. Он находится между западным филиппинским морем и морем Сулу. Провинция названа в честь ее самого большого острова, острова Палаван, длиной 450 километров (280 миль) и шириной 50 километров.\n\nОбласть состоит из длинного и узкого острова Палаван, а также ряда других небольших островов, окружающих его, всего около 1780 островов и островков. Группа островов Каламянес на северо-востоке состоит из островов Бусуанга, Корон, Кулион и Линапакан. Остров Балабак расположен у южной оконечности, отделенной от Борнео проливом Балабац. Кроме того, Палаван покрывает острова Куйо в Сулу. Оспариваемые острова Спратли, расположенные в нескольких сотнях километров к западу, считаются частью Палаван Филиппинами и на местном уровне называются «Kalayaan Group of Islands».\n\nДостопримечательности\nCalauit Game Preserve и заповедник дикой природы\nЗаставка для игры и заповедник дикой природы экзотических африканских животных и находящихся под угрозой исчезновения эндемичных животных Палаван. Резерв был создан 31 августа 1976 года в соответствии с Указом Президента № 1578, это было инициировано в ответ на призыв Международного союза охраны природы помочь спасти африканскую дикую природу, когда бывший президент Фердинанд Маркос посетил третий мир Конференция в Кении. В соответствии с Республиканским законом 7611 (СЭП) административная юрисдикция ДЭНР была предоставлена ​​местному правительству Палаван, вступив в силу 31 декабря 1993 года. Ответственность за управление этим районом несет Управление Палаванского совета по устойчивому развитию (ПКНД) , Он расположен на острове Калауит в Бусуанге.\n\nCoron Reefs, Корон-Бей, Бусуанга\nСемь озер, окруженных скалистыми известняковыми утесами, привлекают сотни любителей природы в Коронные рифы в Северном Палаване, недалеко от города Корона. Остров Бусуанга, основным городом которого является Корон, является точкой перехода для многочисленных дайверов. Основными местами погружения являются 12 японских кораблекрушений Второй мировой войны, затонувших 24 сентября 1944 года акцией ВМС США. Они имеют глубину от поверхности до 40 метров. Это большое разнообразие предлагает захватывающие исследования крушения для энтузиастов, от начинающих дайверов и сноркелеров и рекреационных дайверов до опытных дайверов TEC.\n\nВодные виды из затонувших японских военных кораблей с острова Корона перечислены в 10 лучших в мире подводных планах Forbes Traveler Magazine.\n\nМорской заповедник Эль-Нидо\nВ январском выпуске журнала «Travel + Leisure» за январь 2008 года, опубликованном American Express Co. (который в партнерстве с Conservation International), были перечислены схожие отели Эль-Нидо, курорты Эль-Нидо-Лаген и остров Эль-Нидо-Минилок на островах Минилок и Лаген, как «консервативные места в миссии по защите местной среды ». Travel + Leisure\'s 20 Favorite Green Hotels забили защиту Эль-Нидо курорта гигантских садов-моллюсков Палаван и повторное введение исчезающих филиппинских какаду: «8. El Nido Resorts, Philippines: Гостевые домики на сваях расположены над кристаллическим океаном. активных как в рифах, так и в сохранении острова ».\n\nМалампайя Звуковая зона и охраняемый морской пейзаж\nЭта важная эколого-экономическая зона, расположенная в муниципалитете Тайтай, является водоразделом и рыболовным угодьем, а также местом обитания лососевых и ирравадди-дельфинов.\n\nОбъекты Всемирного наследия ЮНЕСКО\nВ Национальном парке подземных рек Пуэрто-Принцеса есть большой карстовый пейзаж известняка с подземной рекой. Одной из отличительных особенностей реки является то, что она появляется прямо в море, а ее нижняя часть подвержена приливным воздействиям. Этот район также представляет собой значительную среду обитания для сохранения биоразнообразия. Участок содержит полную экосистему «гора-море» и имеет некоторые из самых важных лесов в Азии.\n\nМорской парк Tubbataha Reef охватывает 332 км2, включая Северный и Южный Рифы. Это уникальный пример атолл-рифа с очень высокой плотностью морских видов; Северный остров, являющийся местом гнездования птиц и морских черепах. Участок является прекрасным примером древнего кораллового рифа с впечатляющей 100-метровой перпендикулярной стеной, обширными лагунами и двумя коралловыми островами.\n\nОстров Урсула\nЭто убежище для птиц и птичий заповедник находится недалеко от муниципалитета Батараза на юге Палаван. Островок является мигрирующим и зимовальным грунтом для береговых птиц и морских птиц.\n\nПриродный заповедник острова Раса\nЭта охраняемая территория площадью 983 га (4900 акров), расположенная в муниципалитете Нарра, является гнездом для эндемичного филиппинского какаду или катала. В нем также содержатся другие редкие виды птиц и морские черепахи.</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">Париж является столицей и самым густонаселенным городом во Франции, площадью 105 квадратных километров (41 кв. Миль) и населением в 2 206 488 человек. С 17-го века Париж был одним из крупнейших центров Европы в области финансов, торговли, моды, науки и искусства. В 2016 году в Парижском регионе ВВП составлял 681 млрд. Долл. США (850 млрд. Долл. США), что составляет 31 процент от ВВП Франции. В 2013-14 годах Парижский регион имел третий по величине ВВП в мире и самый большой региональный ВВП в ЕС.\n\nАдминистративные лимиты города Парижа образуют овальный Восток-Запад, сосредоточенный на острове в его историческом сердце, Île de la Cité; этот остров находится вблизи вершины дуги реки Сены, которая делит город на юг Рив-Гош (Левый берег) и северные районы Рив-Дройте. Париж является ядром застроенной территории, которая простирается далеко за ее пределы: ее обычно называют агломерацией Паризине, и статистически как единый urbaine (мера городского района), население агломерации в Париже в 10 601 122 сделало ее крупнейшей городской территории в Европейском союзе. Городская деятельность, приносящая влияние на город, выходит далеко за пределы этого даже в статистической области urbaine de Paris (мера столичной области), которая имела население в 2013 году 12 405 426 человек, что на одну пятую население Франции, крупнейшей столичной зоны в еврозоне ,\n\nГород является крупным железнодорожным, автомобильным и авиатранспортным узлом, обслуживаемым двумя международными аэропортами: Париж-Шарль-де-Голль (второй самый загруженный аэропорт в Европе после лондонского аэропорта Хитроу с 63,8 миллионами пассажиров в 2014 году) и Париж-Орли. Открытая в 1900 году система метрополитена в Париже «Метро» ежедневно обслуживает 5,23 миллиона пассажиров и является второй самой загруженной системой метрополитена в Европе после Московского метрополитена. Парижский Gare du Nord - одна из десяти самых оживленных железнодорожных станций в мире, с 262 миллионами пассажиров в 2015 году.\n\nПариж особенно известен своими музеями и архитектурными достопримечательностями: Лувр был самым посещаемым художественным музеем в мире в 2016 году, с 7,4 миллионами посетителей. Музей d\'Orsay и Musée de l\'Orangerie отмечены коллекциями французского импрессионистического искусства, а в музее современного искусства им. Помпиду - крупнейшей коллекции современного и современного искусства в Европе. Исторический район вдоль Сены в центре города классифицируется как объект наследия ЮНЕСКО. Популярные достопримечательности в центре города включают собор Нотр-Дам де Пари и готическую королевскую часовню Сент-Шапель, как на Иль-де-ла-Сите; Эйфелева башня, построенная для Парижской универсальной выставки 1889 года; Гранд-Пале и Пети-Пале, построенный для Парижской универсальной выставки 1900 года; Триумфальная арка на Елисейских полях и Базилика Сакре-Кер на холме Монмартра. В 2017 году Париж получил 23 миллиона посетителей, что сделало его самым популярным туристическим направлением в мире.\n\nФутбольный клуб «Париж Сен-Жермен» и клуб регби-клуба «Стад-Франс» находятся в Париже. 80 000-местный стадион de France, построенный для Чемпионата мира по футболу 1998 года, расположен к северу от Парижа в соседней коммуне Сен-Дени. В Париже проходит ежегодный турнир по теннису в открытом теннисе Open Open на красной глине Ролан Гаррос. В Париже состоялись Олимпийские игры в 1900, 1924 году, и в нем принимали участие 2024 летние Олимпийские игры. В городе также проводились чемпионаты мира по футболу 1938 и 1998 годов, чемпионат мира по регби 2007 года и чемпионаты Европы по футболу в 1960, 1984 и 2016 годах, и каждый июль здесь проходит велопробег Tour de France.\n\nтуризм\nТуризм в Париже пострадал в 2016 году после двух террористических нападений: один в Париже в 2015 году и один в Ницце в 2016 году. Количество иностранных гостей в Гранд-Париже (Париж плюс три соседних отдела) сократилось на 11,5% в 2016 году. Самые большие капли были в Японии (46,9%), России (35,5%), Италии (31,9%) и Китае (17,9%). Капли были особенно заметны в музеях города, особенно в Лувре, где 70% посетителей приезжают из-за границы. Посещаемость в Лувре снизилась на 15% в 2016 году: на 61% меньше посетителей из Японии, на 47% меньше бразильских посетителей и на 31% меньше посетителей из Китая. Посетители из США снизились на 5,7%. Аналогичные капли были зарегистрированы в Musee d\'Orsay (посетители снизились на 13% с 2015 года) и Версальский дворец (на 15% меньше).\n\nВ 2016 году в Большом Париже поступило 36 500 000 посетителей, измеряемое гостиничным пребыванием. Наибольшее количество иностранных туристов в 2015 году, измеряемое прибытием в аэропорт, прибыло из Соединенных Штатов (1 800 000), Великобритании (1 080 000), Германии (725 000), Италии (622 000) и Испании (609 000). Прибытие из России составило 211 000 человек, а прибытие из остальной Европы составило 1 000 000 человек. Из Китая приехало 746 000 посетителей, из Японии - 481 000 человек. Прибытие с Ближнего и Среднего Востока составило 535 000 человек. Прибытие из Северной и Южной Америки за пределы США составило 910 000, 395 000 человек прибыли из Африки, а 1 065 000 человек прибыли из Азии и Океании, за исключением Китая и Японии.</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">Рейкьявик является столицей и крупнейшим городом Исландии. Он расположен на юго-западе Исландии, на южном берегу залива Факса. Его широта составляет 64 ° 08 \'с.ш., что делает ее самой северной столицей мира суверенного государства. С населением около 123 300 человек (и более 216 940 человек в столичном регионе), это сердце культурной, экономической и правительственной деятельности Исландии и является популярным туристическим направлением.\n\nПредполагается, что Рейкьявик является местом расположения первого постоянного поселения в Исландии, которое, согласно Ингольфуру Арнарсону, было создано в 874 году нашей эры. До XIX века в городе не было городского развития. Город был основан в 1786 году как официальный торговый город и неуклонно рос в течение следующих десятилетий, поскольку он превратился в региональный и более поздний национальный центр торговли, народонаселения и правительственной деятельности. Это один из самых чистых, экологически чистых и безопасных городов в мире.\n\nСтиль жизни\nночная жизнь\n\nГлавная улица Лаугавегур в центре Рейкьявика\nРейкьявик славится своей ночной жизнью в выходные дни. Исландцы, как правило, опаздывают, поэтому бары, которые выглядят довольно тихо, могут внезапно заполниться - обычно после полуночи в выходные.\n\nАлкоголь стоит в барах. Люди обычно пьют дома, прежде чем выходить на улицу. Пиво было запрещено в Исландии до 1 марта 1989 года, но с тех пор стало популярным среди многих исландцев как их алкогольный напиток по выбору.\n\nВ Рейкьявике насчитывается более 100 различных баров и клубов, большинство из которых расположены на Лаугавегуре и его переулках. Очень часто для заведения, которое является кафе перед ужином, вечером превращается в бар. Время закрытия, как правило, около 4:30 утра по выходным дням и 1 час ночи в течение недели на самых известных местах размещения.\n\nЖивая музыка\nМузыкальный фестиваль Iceland Airwaves ежегодно проводится в ноябре. Этот фестиваль проходит по всему городу, а концертное место Harpa является одним из основных мест. Другие места, которые часто организуют живые музыкальные мероприятия, - это Kex, Húrra, Gaukurinn (гранж, металл, панк), Менги (центр современной музыки, авангардная музыка и экспериментальная музыка), Исландская опера и Национальный театр Исландии для классической музыки ,\n\nКанун Нового года\nПриход нового года - особая причина для празднования народа Рейкьявика. Исландский закон гласит, что каждый может покупать и использовать фейерверки в течение определенного периода в канун Нового года. В результате каждый новогодний вечер город освещен фейерверками.\n\nОсновные достопримечательности\n\nУлица Аустурштейти\nAlþingishúsið - здание исландского парламента\nAusturvöllur - парк в центре Рейкьявика, окруженный ресторанами и барами\nÁrbæjarsafn (Музей под открытым небом Рейкьявика) - Муниципальный музей Рейкьявика\nCIA.IS - Центр исландского искусства - общая информация об исландском визуальном искусстве\nHallgrímskirkja - самая большая церковь в Исландии\nHarpa Reykjavík - Концертно-конференц-центр в Рейкьявике\nHeiðmörk - крупнейший лес и природный заповедник в этом районе\nHöfði - дом, в котором Горбачев и Рейган встретились в 1986 году на Исландском саммите\nKringlan - второй по величине торговый центр в Исландии\nLaugardalslaug - бассейн\nЛаугавегур - главная торговая улица\nНациональная и университетская библиотека Исландии (Þjóðarbókhlaðan)\nНациональный музей Исландии (Þjóðminjasafnið)\nNauthólsvík - пляж с геотермальным подогревом\nPerlan - стеклянный купол, опирающийся на пять резервуаров для воды\nRáðhús Рейкьявикур - ратуша\nРаудхолар - кластер красных вулканических кратеров\nРейкьявик 871 ± 2 - выставка археологических раскопок длинного дома эпохи викингов, примерно с 990 года нашей эры\nХудожественный музей Рейкьявика - крупнейшее в Исландии учреждение визуального искусства\nСафнахуси, дом культуры, Национальный центр культурного наследия (Þjóðmenningarhúsið)\nТьернин - пруд\nУниверситет Исландии\nВикинский морской музей - морской музей, расположенный в старой гавани\nотдых\nГольф-клуб Рейкьявик был основан в 1934 году. Это самый старый и самый большой гольф-клуб в Исландии. Он состоит из двух 18-луночных курсов - один в Графархольте, а другой в Корпе. Поле для гольфа Grafarholt открылось в 1963 году, что делает его самым старым 18-луночным полем для гольфа в Исландии. Поле для гольфа Korpa открылось в 1997 году.</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">Рио-де-Жанейро, или просто Рио, является вторым по численности населения муниципалитетом в Бразилии и шестым по численности населения в Северной и Южной Америке. Метрополис является якорем для столичного района Рио-де-Жанейро, второго по величине населенного района в Бразилии и шестого по численности населения в Америке. Рио-де-Жанейро является столицей штата Рио-де-Жанейро, третьим по численности населения в Бразилии. Часть города была названа объектом Всемирного наследия под названием «Рио-де-Жанейро: ландшафты Кариока между горами и морем», ЮНЕСКО 1 июля 2012 года как культурный ландшафт.\n\nОснованный в 1565 году португальцами, город был первоначально резиденцией капитана Рио-де-Жанейро, области Португальской империи. Позже, в 1763 году, он стал столицей государства Бразилии, государства Португальской империи. В 1808 году, когда Королевский королевский суд Португалии перешел из Португалии в Бразилию, Рио-де-Жанейро стал избранным местом суда королевы Марии I Португалии, которая впоследствии в 1815 году под руководством ее сына, принца-регента и будущий король Жоао VI Португалии, поднял Бразилию к достоинству королевства, в Соединенном Королевстве Португалии, Бразилии и Алгарве. Рио оставался столицей плюриконтинентальной монархии Лузитана до 1822 года, когда началась война бразильской независимости. Это один из немногих примеров истории, когда столица колонизирующей страны официально переместилась в город в одной из своих колоний. Рио-де-Жанейро впоследствии служил столицей независимой монархии, империи Бразилии, до 1889 года, а затем столицей республиканской Бразилии до 1960 года, когда столица была переведена в Бразилию.\n\nРио-де-Жанейро имеет второй по величине муниципальный ВВП в стране и 30-й по величине в мире в 2008 году, оценивается примерно в 343 млрд. Долл. США (IBGE, 2008) (почти 201 млрд. Долл. США). Это штаб-квартира для бразильских нефтяных, горнодобывающих и телекоммуникационных компаний, в том числе две крупные корпорации страны - Petrobras и крупнейший телекоммуникационный конгломерат Vale и Латинской Америки Grupo Globo. Дом многих университетов и институтов, это второй по величине центр исследований и разработок в Бразилии, на который приходится 17% национальной научной продукции по данным за 2005 год.\n\nРио-де-Жанейро - один из самых посещаемых городов в Южном полушарии и известен своими природными условиями: карнавал, самба, босса-нова и пляжи бальнеарио, такие как Барра-да-Тижука, Копакабана, Ипанема и Леблон. В дополнение к пляжам, некоторые из самых известных достопримечательностей включают гигантскую статую Христа-Искупителя на вершине горы Корковадо, названную одним из новых семи чудес света; Гора Сахарная Гора с канатной дорогой; Sambódromo, постоянный трибунал, проложенный на парадной аллее, который используется во время карнавала; и стадион Maracanã, один из крупнейших футбольных стадионов в мире.\n\nКарта города Рио-де-Жанейро в 1820 году, затем столица Соединенного Королевства Португалии, Бразилии и Алгарве, с передачей португальского суда в Бразилию.\nРио-де-Жанейро был хозяином летних Олимпийских игр 2016 года и летних Паралимпийских игр 2016 года, что сделало город первым южноамериканским и португалоязычным городом, когда-либо проводившим эти мероприятия, и в третий раз Олимпийские игры проводились в южном полушарии. Стадион «Маракана» провел финал Кубков мира ФИФА 1950 и 2014 годов, Кубок конфедераций ФИФА 2013 года и XV Панамериканских игр.\n\nТуризм и отдых\nРио-де-Жанейро является основным туристическим центром и курортом Бразилии. Он получает большинство посетителей в год любого города в Южной Америке с 2,82 миллиона международных туристов в год. Городские спортивные отели мирового класса, примерно 80 километров пляжей и знаменитые горы Корковадо и Сахарная голова. Несмотря на то, что в прошлом город имел процветающий сектор туризма, промышленность вступила в упадок в последней четверти 20-го века. Ежегодное прибытие международного аэропорта сократилось с 621 000 до 378 000 человек, а средняя посещаемость гостиниц снизилась до 50% в период с 1985 по 1993 год.\n\nТот факт, что Брасилия заменил Рио-де-Жанейро в качестве бразильской столицы в 1960 году и что Сан-Паулу заменил Рио как коммерческий, финансовый и главный культурный центр страны в середине 20-го века, также упоминается как ведущая причина спада. Правительство Рио-де-Жанейро с тех пор взяло на себя обязательство модернизировать экономику города, сократить его хроническое социальное неравенство и улучшить свое коммерческое положение в рамках инициативы по возрождению индустрии туризма.\n\nГород является важным глобальным местом ЛГБТ, ежегодно посещают 1 млн. ЛГБТ-туристов. Отель Rua Farme de Amoedo расположен в Ипанеме, известном районе Южной зоны Рио-де-Жанейро. Улица и близлежащий пляж, известные туристические места, отличаются своей популярностью в сообществе ЛГБТ. Рио-де-Жанейро является самым награжденным местом на World Travel Awards в южноамериканской категории «лучшего назначения».</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">Рим - столица Италии и специальная коммуна (название Comune di Roma Capitale). Рим также является столицей региона Лацио. С 2 873 874 жителями в 1285 км2 (496,1 кв. Миль), это также самая населенная коммуна в стране. Это четвертый по численности населения город в Европейском Союзе населением в пределах города. Это центр Митрополита Рима, в котором проживает 4,3 миллиона жителей. Рим расположен в центрально-западной части итальянского полуострова, в Лацио (Лацио), вдоль берегов Тибра. Ватикан - независимая страна в пределах границ города Рима, единственный существующий пример страны в городе: по этой причине Рим часто называют столицей двух государств.\n\nИстория Рима насчитывает 28 веков. Хотя римская мифология датируется основанием Рима примерно в 753 году до н.э., этот участок был заселен гораздо дольше, что делает его одним из старейших постоянно занятых мест в Европе. Раннее население города происходило из смеси латинян, этрусков и сабинов. В конце концов, город последовательно стал столицей Римского Королевства, Римской Республики и Римской империи и считается родиной западной цивилизации, а некоторые - первым в истории мегаполисом. Он был впервые назван Вечным городом римским поэтом Тибуллом в 1 веке до нашей эры, и выражение также было рассмотрено Овидом, Вергилом и Ливием. Рим также называют «Капут Мунди».\n\nтуризм\nРим сегодня является одним из самых важных туристических направлений в мире из-за неисчислимой необъятности его археологических и художественных сокровищ, а также для очарования его уникальных традиций, красоты его панорамных видов и величия его великолепных «виллы» (парки). Среди наиболее значительных ресурсов - многочисленные музеи - Музей Капитолини, Музеи Ватикана и Галерея Боргезе и другие, посвященные современному искусству - акведуки, фонтаны, церкви, дворцы, исторические здания, памятники и руины Римского форума и Катакомбы. Рим - третий по посещаемости город в ЕС, после Лондона и Парижа, и получает в среднем 7-10 миллионов туристов в год, что иногда удваивается в святые годы. Согласно данным недавнего исследования, Колизей (4 миллиона туристов) и Музеи Ватикана (4,2 миллиона туристов) являются 39-м и 37-м самыми посещаемыми местами в мире.\n\nРим содержит огромную и впечатляющую коллекцию произведений искусства, скульптуры, фонтанов, мозаик, фресок и картин из разных периодов. Рим впервые стал крупным художественным центром в древнем Риме, с формами важного римского искусства, таких как архитектура, живопись, скульптура и мозаика. Металлические работы, монеты и гравюра драгоценных камней, резьба по слоновой кости, статуэтки, керамика и книжные иллюстрации считаются «второстепенными» формами римского искусства. Впоследствии Рим стал крупным центром искусства эпохи Возрождения, поскольку папы потратили огромные суммы денег на строительство грандиозных базиликов, дворцов, площадок и общественных зданий в целом. Рим стал одним из главных центров Европы в произведениях эпохи Возрождения, уступая только Флоренции, и смог сравниться с другими крупными городами и культурными центрами, такими как Париж и Венеция. Город сильно пострадал от барокко, а Рим стал домом для многочисленных художников и архитекторов, таких как Бернини, Караваджо, Карраччи, Борромини и Кортона. В конце 18-го и начале 19-го века город был одним из центров Великого Тура, когда богатый, молодой английский и другие европейские аристократы посетили город, чтобы узнать о древнеримской культуре, искусстве, философии и архитектуре. В Риме было много неоклассических и рококо-художников, таких как Паннини и Бернардо Беллотто. Сегодня город является крупным художественным центром, с многочисленными художественными институтами и музеями.\n\nВ Риме растет количество современного и современного искусства и архитектуры. В Национальной галерее современного искусства на постоянной экспозиции представлены работы Балла, Моранди, Пиранделло, Карра, Де Чирико, Де Писи, Гуттузо, Фонтана, Бурри, Мастроянни, Туркато, Кандиски и Сезанна. В 2010 году открылось новейшее искусство Рима, галерея современного искусства и архитектуры, разработанная известным иракским архитектором Заха Хадидом. Известный как MAXXI - Национальный музей искусств 21 века, он восстанавливает полуразрушенный район с поразительной современной архитектурой. В Maxxi есть кампус, посвященный культуре, экспериментальным исследовательским лабораториям, международным обменам, исследованиям и исследованиям. Это один из самых амбициозных проектов в современной архитектуре Рима, наряду с Auditorium Parco della Musica Ренцо Пиано и римским конференц-центром Massimiliano Fuksas, Centro Congressi Italia EUR, в районе EUR, который открыт в 2016 году. Конгресс-центр имеет огромный прозрачный контейнер внутри который подвешен стальной и тефлоновой структурой, напоминающей облако, и который содержит залы заседаний и зрительный зал с двумя пьяницами, открытыми по соседству с обеих сторон.</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">Санкт-Петербург - второй по величине город России после Москвы, с пятью миллионами жителей в 2012 году. Важный российский порт на Балтийском море имеет статус федерального субъекта (федерального города).\n\n27 мая на Неве, во главе Финского залива на Балтийском море, был основан царь Петр Великий (О.С. 16] 1703. 1 сентября 1914 года имя было изменено с Санкт-Петербурга на Петроград (русский: Петроград, IPA: [pʲɪtrɐgrat]), 26 января 1924 года в Ленинград (русский: Ленинград, IPA: [lʲɪnʲɪngrat]), а также 7 сентября 1991 года в Санкт-Петербург. Между 1713 и 1728 годами и в 1732-1918 годах Санкт-Петербург был столицей Императорской России. В 1918 году центральные государственные органы переехали в Москву.\n\nСанкт-Петербург - один из современных городов России, а также его культурный капитал. Исторический центр Санкт-Петербурга и связанные с ним группы памятников являются объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО. Санкт-Петербург является домом для Эрмитажа, одного из крупнейших художественных музеев мира. Многие зарубежные консульства, международные корпорации, банки и предприятия имеют офисы в Санкт-Петербурге.\n\nтуризм\nАрхитектурный ансамбль 18-го и 19-го века города и его окрестностей сохранился практически без изменений. По различным причинам (включая крупномасштабное разрушение во время Второй мировой войны и строительство современных зданий в послевоенный период в крупнейших исторических центрах Европы) Санкт-Петербург стал уникальным заповедником европейских архитектурных стилей последних трех столетий. Потеря столичного города в столице помогла городу сохранить многие из его дореволюционных зданий, поскольку в Москве были построены современные архитектурные «престижные проекты»; это в значительной степени помешало росту архитектуры середины-конца 20-го века и помогло сохранить архитектурный облик исторического центра города.\n\nСанкт-Петербург внесен в список Всемирного наследия ЮНЕСКО как область с 36 историческими архитектурными комплексами и около 4000 выдающихся индивидуальных памятников архитектуры, истории и культуры. Новые туристические программы и экскурсионные туры были разработаны для желающих увидеть культурное наследие Санкт-Петербурга.\n\nВ городе есть 221 музей, 2000 библиотек, более 80 театров, 100 концертных организаций, 45 галерей и выставочных залов, 62 кинотеатра и около 80 других культурных объектов. Ежегодно в городе проходит около 100 фестивалей и различных конкурсов искусства и культуры, в том числе более 50 международных.\n\nНесмотря на экономическую нестабильность 1990-х годов, в Санкт-Петербурге не было закрыто ни одного крупного театра или музея; напротив, открылось много новых, например, частный музей кукол (открыт в 1999 году) - третий в своем роде музей в России, где представлены коллекции более 2000 кукол, в том числе «Многонациональный Санкт-Петербург» и «Пушкинский Петербург» ». Музейный мир Санкт-Петербурга невероятно разнообразен. Город не только является домом для всемирно известного Эрмитажа и Русского музея с богатой коллекцией русского искусства, но и дворцами Санкт-Петербурга и его пригородов, так называемыми городскими музеями и другими, такими как музей знаменитого русского писатель Достоевский; Музей музыкальных инструментов, музей декоративно-прикладного искусства и музей профессиональной ориентации.\n\nМузыкальная жизнь Санкт-Петербурга богата и разнообразна, и теперь город принимает множество ежегодных карнавалов.\n\nБалетные спектакли занимают особое место в культурной жизни Санкт-Петербурга. Петербургская школа балета названа одной из лучших в мире. Традиции русской классической школы передаются из поколения в поколение среди выдающихся педагогов. Искусство известных и известных танцоров Санкт-Петербурга, таких как Рудольф Нуриев, Наталья Макарова, Михаил Барышников, восхищался во всем мире. Современный Петербургский балет состоит не только из традиционной русской классической школы, но и балетов таких, как Борис Эйфман, который расширил рамки строгого классического русского балета до почти невообразимых пределов. Оставаясь верным классической основе, он сочетал классический балет с авангардным стилем, а затем, в свою очередь, с акробатикой, ритмической гимнастикой, драматической выразительностью, кино, цветом, светом и, наконец, произносимым словом.\n\nТранспорт\nСанкт-Петербург является крупным транспортным узлом. Первая российская железная дорога была построена здесь в 1837 году, и с тех пор транспортная инфраструктура города продолжает развиваться и идти в ногу с ростом города. В Санкт-Петербурге действует обширная система местных дорог и железнодорожных услуг, поддерживается большая общественная транспортная система, в которую входят трамвай Санкт-Петербург и Санкт-Петербургский метрополитен, и является домом для ряда речных служб, которые обеспечивают пассажиров и пассажиров по городу эффективно и с относительным комфортом,</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">Шанхай является одним из четырех муниципалитетов с прямым контролем Китая и самым густонаселенным городом в мире с населением более 24 миллионов человек в 2017 году. Это глобальный финансовый центр и транспортный узел с самым загруженным в мире контейнерным портом. Расположенный в дельте реки Янцзы, он расположен на южном краю устья Янцзы в средней части побережья Восточного Китая. Муниципалитет граничит с провинциями Цзянсу и Чжэцзян на севере, юге и западе и ограничен восточнее Восточно-Китайского моря.\n\nШанхай, как крупный административный, судоходный и торговый город, стал важным в XIX веке благодаря торговле и признанию благоприятного расположения порта и экономического потенциала. Город был одним из пяти договорных портов, которые были открыты для внешней торговли после победы Великобритании над Китаем в Первой опиумной войне. Последующий Договор Нанкинского договора 1842 года и Договор о даче 1844 года позволили установить Шанхайское международное урегулирование и Французскую концессию. Затем город процветал как центр торговли между Китаем и другими частями мира (преимущественно Запад) и стал основным финансовым центром Азиатско-Тихоокеанского региона в 1930-х годах. Однако с захватом Коммунистической партии материка в 1949 году торговля ограничивалась другими социалистическими странами, и глобальное влияние города уменьшилось. В 1990-х годах экономические реформы, введенные Дэн Сяопином, привели к интенсивному перестройке города, помогая возвращению финансов и иностранных инвестиций в город. С тех пор он вновь стал центром международной торговли и финансов; он является домом для Шанхайской фондовой биржи, одной из крупнейших в мире по рыночной капитализации.\n\nШанхай был описан как «экспонат» процветающей экономики материкового Китая; известный своими горизонтами Луцзяцзуй, музеями и историческими зданиями, такими как те, что расположены вдоль Бунда, а также храм Бога Бога и сад Ю.\n\nОбщественный транспорт\nВ Шанхае есть обширная система общественного транспорта, в основном основанная на метро, ​​автобусах и такси. Оплата всех этих средств общественного транспорта может быть произведена с использованием Карты общественного транспорта Шанхая.\n\nБыстрая транзитная система Шанхая, Шанхайский метрополитен, включает в себя как метро, ​​так и легкие линии метро и распространяется на все основные городские районы, а также на соседние пригородные районы. По состоянию на 2017 год насчитывается 16 линий метро (за исключением железнодорожного пути Шанхае Маглев и железной дороги Цзиньшань), 395 станций и 673 км (418 миль) действующих линий, что делает его самой длинной сетью в мире. 31 декабря 2016 года он установил рекорд ежедневного пассажиропотока в 11,7 млн. Человек. Стоимость проезда зависит от длины поездки, начиная с 3 юаней.\n\nВ 2010 году в Шанхае были вновь введены трамваи, на этот раз в качестве современной резиновой системы Translohr, в районе Чжанцзян в Восточном Шанхае в качестве трассы Чжанцзян. В районе Сунцзян построена отдельная традиционная трамвайная система. Дополнительные трамвайные линии изучаются в подрайоне Хунцяо и в округе Цзядин.\n\nВ Шанхае также есть самая разветвленная сеть городских автобусных маршрутов, в которых работает около тысячи автобусных линий, которыми управляют многочисленные транспортные компании. Система включает в себя старейшую в мире постоянно действующую троллейбусную систему. Стоимость проезда обычно составляет 2 юаней.\n\nВ Шанхае много такси. Базовый тариф в настоящее время составляет 14 (седан) / ¥ 16 (MPV) (включая топливную надбавку ¥ 1, 18 часов с 11:00 до 5:00), которая покрывает первые 3 км (2 мили). Дополнительный километр стоит 2,4 цента (3,2 с 11 вечера до 5 утра).\n\nЖелезнодорожный\nВ Шанхае есть четыре основных железнодорожных вокзала: Шанхайский железнодорожный вокзал, Шанхайский южный вокзал, Шанхайский железнодорожный вокзал и железнодорожный вокзал Шанхая Хунцяо. Все они подключены к сети метро и служат в качестве узлов в железнодорожной сети Китая. Две главные железные дороги заканчиваются в Шанхае: железная дорога Jinghu из Пекина и железная дорога Huhang из Ханчжоу. Станция Хунцяо также служит главной остановкой Шанхая на трех скоростных железнодорожных линиях: высокоскоростная железная дорога Шанхай-Ханчжоу, высокоскоростная железная дорога Шанхай-Нанкин и скоростная железная дорога Пекин-Шанхай.\n\nкультура\nШанхай иногда считается центром инноваций и прогресса в Китае. Например, в Шанхае был заведен первый автомобиль и (технически) были проложены первые железнодорожные пути и современные канализационные трубы. Это был также интеллектуальный битва между социалистическими писателями, которые сосредоточились на критическом реализме, который был впервые предложен Лу Сюном, Мао Дун, Ньеном Ченгом и знаменитым французским романом Андре Малру, «Судьба человека», и тем более «буржуазным», более романтичным и эстетичным наклонными писателями, такими как Ши Жекун, Шао Сюньмей, Е. Лингфэн и Эйлин Чанг.\n\nВ последние годы Шанхай широко признавался в качестве нового влияния и вдохновения для культуры киберпанков. Футуристические здания, такие как Восточная жемчужная башня и неоновая подсветка Yan\'an Elevated Road, - это несколько примеров, которые помогли повысить изображение киберпанков в Шанхае.</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">Сидней - столица штата Новый Южный Уэльс и самый густонаселенный город в Австралии и Океании. Расположенный на восточном побережье Австралии, мегаполис окружает Порт-Джексон и простирается около 70 км (43,5 мили) на его периферии к Голубым горам на западе, Хоксбери на севере и Макартуру на юг. Сидней состоит из 658 пригородов, 40 районов местного самоуправления и 15 смежных регионов. Жители города известны как «сиднейские». По состоянию на июнь 2017 года численность населения Сиднея составляла 5 131 326 человек.\n\nСиднейская область населена коренными австралийцами в течение как минимум 30 000 лет. Лейтенант Джеймс Кук впервые приземлился в Курнелле в 1770 году, когда шел по восточному побережью Австралии на своем корабле, HMS Endeavour. Только в 1788 году, когда первый флот, в котором содержались осужденные и возглавляемый капитаном Артуром Филлипом, прибыл в Ботани-Бэй, чтобы основать Сидней как исправительную колонию, первое европейское поселение в Австралии. Филипп назвал город «Сидней» в знак признания Томаса Тауншенда, 1-го виконта Сиднея, министра внутренних дел в 1788 году. Сиднейский регион является одним из самых богатых в Австралии с точки зрения археологических объектов аборигенов со значительным наскальным рисунком и гравюрами, расположенными в защищенном Ku -Герейский национальный парк Чейз.\n\nПоскольку конвейерные перевозки закончились в середине XIX века, город превратился из колониального форпоста в крупный глобальный культурный и экономический центр. Городской совет Сиднея был зарегистрирован в 1842 году и стал первым городом Австралии. Золото было обнаружено в колонии в 1851 году, и с ней пришли тысячи людей, стремящихся заработать деньги. Сидней стал одним из самых многокультурных городов в мире после массовой миграции после второй мировой войны. Согласно переписи 2011 года, в Сиднее говорили более 250 различных языков, и около 40 процентов жителей говорили на другом языке, кроме английского, дома. Кроме того, 36 процентов населения сообщили о рождении за рубежом.\n\nНесмотря на то, что он является одним из самых дорогих городов в мире, исследование качества жизни Mercer 2018 года оценивается в Сиднее десятым в мире по качеству жизни, что делает его одним из самых пригодных для жизни городов. Он классифицируется как «Альфа-мир» по глобализации и Всемирной сети исследований городов, указывая на его влияние в регионе и во всем мире. В Сиднее, занявшем 11-е место в мире по экономическим возможностям, развита рыночная экономика с сильными сторонами в области финансов, производства и туризма. В Сиднее существует значительная концентрация иностранных банков и многонациональных корпораций, и город продвигается как один из ведущих финансовых центров Азиатско-Тихоокеанского региона. Основанный в 1850 году, Сиднейский университет является первым университетом Австралии и считается одним из ведущих университетов мира. В Сиднее также находится старейшая библиотека Австралии, Государственная библиотека Нового Южного Уэльса, открытая в 1826 году.\n\nВ Сиднее проводились международные соревнования по мультиспорту, такие как Игры Британской империи 1938 года и Летние Олимпийские игры 2000 года. Город входит в число пятнадцати наиболее посещаемых городов мира, где ежегодно приезжают миллионы туристов, чтобы увидеть достопримечательности города. Обладая более чем 1 000 000 гектаров (2 500 000 акров) заповедников и парков, его заметные природные особенности включают Сиднейскую гавань, Королевский национальный парк и Королевский ботанический сад. Известные достопримечательности, такие как Сиднейская башня, Мост Харбор-бридж в Сиднее и Сиднейский оперный театр (который стал объектом Всемирного наследия в 2007 году), также хорошо известны международным гостям. Основным пассажирским аэропортом, обслуживающим столичную область, является аэропорт Кингсфорда-Смита, один из старейших в мире постоянно действующих аэропортов. Центральная станция, открытая в 1906 году, является основным центром железнодорожной сети города.\n\nтуризм\nСидней является воротами в Австралию для многих международных посетителей. В 2013 году он посетил более 2,8 миллиона международных посетителей или почти половину всех международных поездок в Австралию. Эти посетители провели в городе 59 миллионов ночей и составили 5,9 миллиарда долларов. Странами происхождения в порядке убывания были Китай, Новая Зеландия, Соединенное Королевство, Соединенные Штаты, Южная Корея, Япония, Сингапур, Германия, Гонконг и Индия.\n\nГород также получил 8,3 миллиона местных ночных посетителей в 2013 году, которые потратили в общей сложности 6 миллиардов долларов. В 2011 году в городе Сидней было занято 26,7 тыс. Рабочих. В 2012 году туристами было занято 480 000 посетителей и 27 500 человек, которые ночевали каждый день в 2012 году. В среднем индустрия туризма вносит 36 млн. Долл. США в экономику города в день.\n\nПопулярные направления включают Сиднейский оперный театр, Сиднейский мост Харбор, Залив Уотсонс, Скалы, Сиднейскую башню, Дарлинг-Харбор, Государственную библиотеку Нового Южного Уэльса, Королевский ботанический сад, Королевский национальный парк, Австралийский музей, Музей Современное искусство, Художественная галерея Нового Южного Уэльса, здание королевы Виктории, морской аквариум Сиднея, зоопарк Таронга, пляж Бонди, Голубые горы и Олимпийский парк Сиднея.</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">Токио, официально Токио Метрополис, является столицей Японии и одной из ее 47 префектур. Большой Токийский район - самая густонаселенная столичная область в мире. Это место императора Японии и японского правительства. Токио находится в регионе Канту на юго-восточной стороне главного острова Хонсю и включает острова Идзу и острова Огасавара. Ранее известный как Эдо, он был де-факто местом правления с 1603 года, когда Шюган Токугава Иэясу сделал город своей штаб-квартирой. Он официально стал столицей после того, как император Мэйдзи переехал в город из старой столицы Киото в 1868 году; в то время Эдо был переименован в Токио. Токийский метрополис был образован в 1943 году из слияния бывшей префектуры Токио (東京 府 Tōkyō-fu) и города Токио (東京 市 Tōkyō-shi).\n\nТокио часто называют городом, но официально известен и управляется как «столичная префектура», которая отличается от и объединяет элементы города и префектуры, характерные для Токио. Токийское столичное правительство управляет 23 Специальными палатами Токио (каждый из которых управляется как отдельный город), которые охватывают район, который был городом Токио, прежде чем он слился и стал столичной префектурой в 1943 году, 30 муниципалитетов в западной части префектуры и двух отдаленных островных сетей. Население специальных подопечных составляет более 9 миллионов человек, причем общее население префектуры превышает 13 миллионов человек. Префектура является частью самой густонаселенной столичной области мира с более чем 37,8 миллионами человек и крупнейшей в мире городской агломерационной экономикой. В 2011 году в городе было 51 предприятие из списка Fortune Global 500, наивысшее количество городов в мире. Токио занял третье место (дважды) в индексе развития международных финансовых центровEdit. Город также является домом для различных телевизионных сетей, таких как Fuji TV, Tokyo MX, TV Tokyo, TV Asahi, Nippon Television, NHK и Tokyo Broadcasting System.\n\nТокио занимает первое место в индексе глобальной экономической мощности и третье место в индексе глобальных городов. Город считается городом альфы + мира, как указано в инвентаре GaWC 2008 года, а в 2014 году Токио занял первое место в категории «Лучший общий опыт» в World City Survey TripAdvisor (город также занял первое место в следующих категориях: «полезность местных жителей», «ночная жизнь», «шоппинг», «местный общественный транспорт» и «чистота улиц»). Согласно прогнозу аналитической группы Economist Intelligence Unit, в 2015 году Токио был признан 11-м самым дорогим городом для экспатриантов, сообщает консалтинговая фирма Mercer, а также 11-й самый дорогой город в мире. В 2015 году Токио был назван самым живым городом в мире журналом Monocle. Руководство Michelin присудило Токио, безусловно, самым звездам Мишлена любого города в мире. Токио занял первое место из всех шестидесяти городов в индексе безопасных городов 2017 года. Издание лучших студенческих городов QS 2016 года стало Токио как третий по величине город в мире, который стал студентом университета. В Токио состоялись летние Олимпийские игры 1964 года, саммит «Большой семерки» 1979 года, саммит «Большой семерки» 1986 года и саммит «Большой семерки» в 1993 году, а также пройдет чемпионат мира по регби 2019 года, летние Олимпийские игры 2020 года и летние паралимпийские игры 2020 года.\n\nкультура\nВ Токио много музеев. В парке Уэно находится Токийский национальный музей, крупнейший музей страны и специализируется на традиционном японском искусстве; Национальный музей западного искусства и зоопарк Уэно. Другие музеи включают Национальный музей новой науки и инноваций в Одайбе; Музей Эдо-Токио в Сумиде, через реку Сумида от центра Токио; Музей Незу в Аояме; и Национальная библиотека диет, Национальные архивы и Национальный музей современного искусства, которые находятся недалеко от Императорского дворца.\n\nВ Токио есть много театров для исполнительского искусства. К ним относятся национальные и частные театры для традиционных форм японской драмы. Обращает на себя внимание Национальный театр Noh для noh и Kabuki-za для кабуки. Симфонические оркестры и другие музыкальные организации выполняют современную и традиционную музыку. В Токио также есть современная японская и международная поп-музыка, а также рок-музыка на площадках, которые варьируются от интимных клубов до всемирно известных арен, таких как Nippon Budokan.\n\nВ Токио происходит много разных фестивалей. Основные события включают Санн в Хей-Храм, Санджу в Храм Асакуса и двухгодичные фестивали Канды. Последнее показывает парад с тщательно продуманными поплавками и тысячами людей. Ежегодно в последнюю субботу июля огромный фейерверк над рекой Сумидой привлекает более миллиона зрителей. Как только цветущая сакура цветет весной, многие жители собираются в парке Уэно, парке Инокашира и Национальном саду Синдзюку Гёен для пикников под цветками.\n\nHarajuku, район в Shibuya, известен во всем мире своим молодежным стилем, модой и косплеем.</string>
</resources>