<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">バルセロナはスペインの都市です。カタロニアの首都で最大の都市であり、スペインで2番目に人口の多い自治体です。人口160万人の都市圏内にある都市部は、バルセロナ県内の数多くの近隣の自治体にまで広がり、約480万人が住み、パリ、ロンドン、マドリードに次いで欧州連合で6番目に人口の多い都市部となっています、Ruhr地区とミラノ。地中海最大の大都市であり、川LlobregatとBesòsの口の間の海岸に位置し、高さ512メートル（1,680フィート）の最高峰のSerra de Collserola山脈によって西に接しています。\n\n中世にはローマの都市として設立され、バルセロナ郡の首都となった。アラゴン王国と合併した後も、バルセロナはこのクラウンの経済と行政の中心地であり、カタロニア公国の首都としてアラゴンの王冠の重要な都市であり続けました。バルセロナは豊かな文化遺産を持ち、今日では重要な文化的中心地であり、主要な観光地です。特に有名なのは、ユネスコの世界遺産に指定されているアントニ・ガウディ（AntoniGaudí）とリュイス・ドミネク・モンタネール（LluísDomènechi Montaner）の建築作品です。地中海連合の本部はバルセロナにあります。 1992年の夏季オリンピック、世界的に有名な会議や展示会、そして多くの国際スポーツトーナメントが開催されています。\n\nバルセロナは、世界有数の観光、経済、見本市、文化の中心地であり、商業、教育、エンターテインメント、メディア、ファッション、科学、芸術におけるその影響は、世界の主要都市の一つとしての地位に貢献しています。ヨーロッパ南西部の主要な文化・経済中心地で、世界で24番目（チューリッヒの前、フランクフルトの後）、金融センターです。 2008年には、欧州連合（EU）でGDPの4番目に経済的に強力な都市であり、GDPが177億ユーロに及ぶ世界で35番目でした。 2012年のバルセロナのGDPは1,700億ドルです。その瞬間にスペインを雇用率でリードしていました。\n\n2009年には、この都市はヨーロッパで3番目にランクされ、世界で最も成功した都市ブランドのひとつとなりました。同年、同市は欧州で4番目に優れた都市であり、ヨーロッパ都市の発展を最速に進め、年間17％の成長率を達成しており、過去3年間で堅調で回復した成長を遂げています。 2011年以来、バルセロナはヨーロッパでも有数のスマートシティとなっています。バルセロナは交通の拠点であり、バルセロナ港はヨーロッパの主要な港湾であり、ヨーロッパで最も繁華な旅客港、国際空港、バルセロナ・エル・プラット空港で年間4000万人以上の乗客を扱い、広大な高速道路ネットワークフランスとヨーロッパの他の国々とのリンクがある高速鉄道線です。\n\n主要観光スポット\nガウディがデザインしたサグラダ・ファミリア教会\nBarriGòtic（カタロニア語： "Gothic Quarter"）は、旧市街の中心です。中世の建物の多くは、バルセロナのローマ時代の居留地から遠く離れています。 1885年から1950年にかけて発展したCatalan modernista architecture（ヨーロッパの他の地域では、Art Nouveauとして知られる動きに関連しています）は、バルセロナで重要な遺産を残しました。これらの建物のいくつかは世界遺産に登録されています。特に注目すべきは、都市全体で見られる建築家AntoniGaudíの作品です。彼の最も有名な作品は、1882年に建設中のSagradaFamíliaの大規模ではあるがまだ未完成の教会であり、依然として民間寄付によって賄われています。 2015年までに、2026年の完成予定です。\n\nバルセロナはミース・ファン・デル・ローエのバルセロナ・パビリオンの本拠地でもありました。 1929年にドイツで開催された国際博覧会のためにデザインされたこの建物は、ファン・デル・ローエの「より少ないもの」と「神様の細部」を具現化した現代建築を象徴する建物です。バルセロナのパビリオンは一時的な建造物として意図されており、1930年に建設されてから1年も経たずに解体されました。スペインの建築家による現代的な再建は、1986年に建設されたバルセロナに現在位置しています。\n\nバルセロナは1999年にリバ・ロイヤル・ゴールドメダルを受賞しました。最初の（そして2015年時点で）勝者は個々の建築家ではなく都市であった。\n\n歴史的建造物とモニュメント\n大聖堂\nバルセロナの国際シンボルSagradaFamíliaのマイナーバシリカ\nパラマス・デ・ラ・ムシカ・カタラーナと病院・デ・サン・ポー、1997年にユネスコ遺産に登録されたル・ドミネク・イ・モンタネールによって設計されました。\n聖十字架聖エウラリア大聖堂\nサンタ・マリア・デル・マルのゴシック様式の大聖堂\nサンタマリアデルパイのゴシック様式の大聖堂\nサン・ポー・デル・キャンプのロマネスク教会\nパラオ・リーアール・メジャー、バルセロナのソブリン伯爵の中世邸宅、後にアラゴンの王子\nロイヤル・シップヤード</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">カイロはエジプトの首都です。首都圏はアフリカで最大の都市であり、中東とアラブ世界で最大の都市であり、世界で15番目の都市であり、有名なギザのピラミッドコンプレックスと古代都市の古代エジプトに関連しています。メンフィスは、その地理的エリアに位置しています。ナイルデルタの近くに位置する現代カイロは、969年にファチマ王朝時代に創設されましたが、現代都市を構成する土地は古いカイロの一部に残された古代国家首都の跡地でした。カイロは長い間、この地域の政治的、文化的生活の中心地であり、イスラム建築の優位性のために「千人の大聖堂の街」と題されています。カイロはGaWCによると「ベータ+」の分類を持つ世界都市とみなされます。\n\nカイロは、世界で2番目に高等な高等教育機関であるアル・アザー大学（Al-Azhar University）と同様に、アラブ世界で最も古く、最大の映画音楽産業を持っています。多くの国際メディア、企業、組織には、地域に本部があります。アラブ連盟はカイロに本部を置いています。\n\nカイロは、3,085平方キロメートル（1,191平方マイル）を超える9百万人以上の人口を抱え、エジプト最大の都市です。追加の950万人の住人が街のすぐ近くに住んでいます。カイロは他の多くのメガシティのように、汚染と交通量が高い。アフリカの2つのうちの1つ（アルジェリアのアルジェにあるもの）の1つであるカイロの地下鉄は、年間で10億人以上の乗客が乗車し、世界で最も忙しい15の都市にランクされています。カイロの経済は2005年に中東で第1位、外交政策の2010年の世界都市インデックスでは世界第43位となった。\n\n歴史\n観光客を待っているアラブ人\nエジプトの文化観光貿易は19世紀から変動しており、エジプト学の学問的、アマチュア的な追求と並んで人気が高まっています。逐次エジプト政府は、「他のどの国もこの分野で実際に競争することはできないと確信している」という文化観光の価値を重視している。\n\n市場と価値\n南アジアや東アジアからの観光客は、特にエジプトの文化観光に焦点を当てたマーケティングキャンペーンにうまく対応していると認識されています。観光局の代表者は、これらの地域のマーケティング支出を増やす計画を発表しました。\n\nイニシアチブ\n業界関係者によると、政府は、 "最近、2020年までに2500万人の観光客を誘致するためのマスタープランを発表した"。この計画には、2011年のアラブ春とエジプト革命に続いて文化観光センターが安全であることを将来の観光客に保証することに重点を置いたオンラインと伝統的なマーケティング戦略が含まれています。\n\n2015年に、エジプト政府を含む集合体が、フランス企業のプリズムと契約し、ギザ・ネクロポリスのピラミッドとギザの近くのグレート・スフィンクスを含む健全で軽いショーを制作しました。ピラミッドは、1961年にアフリカの最初の息子とルミエールの敷地として使われました。\n\n2011エジプト革命\n主な記事：2011エジプト革命\nカイロのタフリール広場は、2011年のエジプト革命の焦点だったホスニ・ムバラク元大統領との対決でした。 200万人以上の抗議者がカイロのタフリール広場にいました。 1月25日に50,000人以上の抗議者が最初に広場を占領し、その間に無線サービスの障害が報告されました。次の日には、2011年1月25日（火曜日）に始まり、2012年2月現在も継続している人気のある蜂起に続いて、カイロでの抗議活動の主な目的地はタリール広場でした。この蜂起は主に、デモ、行進、市民的不服従の行為、労働争議を特徴とした暴力的な市民的抵抗であった。様々な社会経済的、宗教的背景からの何百万人もの抗議者が、エジプトのホスニムバラク大統領政権の打ち切りを要求した。主に平和的であるにもかかわらず、革命は少なくとも846人が死亡し、6000人が負傷し、治安部隊と抗議者の間に激しい衝突があったわけではありませんでした。この蜂起はチュニジアの革命に続いてカイロ、アレクサンドリア、そしてエジプトの他の都市で行われ、長年のチュニジアの大統領ジン・エル・アビディン・ベン・アリの崩壊を招いた。ホセニ・ムバラクは、2月11日に人気のある抗議と圧力を求めて、辞任した。\n\n革命後のカイロ\nエルシシェ大統領の下で、2015年3月には、エジプトの新しい首都として機能することを目指して、ニューカイロの既存の衛星都市の東側に建設予定の未定の計画都市が計画されました。</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">ドバイはアラブ首長国連邦（アラブ首長国連邦）で最大で人口の多い都市です。それはペルシャ湾の南東に位置し、国を構成する7つのエミレーツの1つであるドバイの首都です。アブダビとドバイは、連邦最高評議会の全国的な重要な問題に拒否権を持つ唯一の2つのエミレーツです。ドバイの都市は、エミレーツの北部の海岸線に位置し、ドバイ - シャルジャ - アジュマーン首都圏を率いる。ドバイは世界博覧会2020を開催します。\n\nドバイは、中東のグローバル都市とビジネスの中心地として浮上しました。それはまた、乗客と貨物のための主要な輸送の中心地です。 1960年代までに、ドバイの経済は貿易収入に基づくものであったが、石油探鉱の譲歩は少ないが、1966年まで発見されなかった。1969年に石油収入が流入し始めた。ドバイの石油収入は、その埋蔵量は限られており、生産水準は低い。今日、エミレーツの収益の5％未満は石油に由来する。\n\nエミレーツの西洋スタイルのビジネスモデルは、観光、航空、不動産、金融サービスからの主要収入を得て経済を推進します。ドバイは最近、サラム・スタンダードによってイスラム教徒旅行者のための最良の目的地に選ばれました。ドバイは、多くの革新的な大規模な建設プロジェクトやスポーツイベントを通じて世界的な注目を集めています。この都市は、その高層ビルや高層ビル、特に世界で一番高いビル、ブルジュ・カリファの象徴となっています。ドバイは、南アジアとフィリピンの大部分の労働者に関する人権侵害で批判されています。ドバイの不動産市場は、2007〜08年の金融危機の後、2008〜09年に大幅に悪化しましたが、エミレーツの経済は2015年の予算剰余金が予想される成長率に戻りました。\n\n2012年現在、ドバイは世界で22番目に高価な都市であり、中東では最も高価な都市です。 2014年にドバイのホテルの部屋はジュネーブに次いで世界で2番目に高価でした。米国のグローバルコンサルティング会社マーサーは、2013年にドバイを中東での生活に最適な場所と評価しました。\n\n観光と小売\n\n観光は、エミレートへの外国現金の流れを維持するためのドバイ政府の戦略の重要な部分です。観光客のためのドバイの誘惑は、主にショッピングに基づいているだけでなく、他の古代と現代のアトラクションを所有しています。 2013年現在、ドバイは航空交通量に基づいて世界で7番目に多く訪れた都市で、急成長を遂げ、10.7％の率で増加しています。ドバイは2016年に一泊1490万人の訪問者を迎え、2020年には2000万人の観光客に達すると予想されています。\n\nドバイは「中東のショッピング首都」と呼ばれています。ドバイだけでも、世界最大のショッピングセンター、ドバイ・モールを含む70以上のショッピングセンターがあります。ドバイは、その小川の両側に位置する伝統的なスーク地区でも知られています。伝統的に東アジア、中国、スリランカ、インドからの貨物は貨物を排出し、貨物は埠頭に隣接するスークで交渉される。ドバイクリークは、街のコミュニティの生活を支える重要な役割を果たし、元々はドバイで経済ブームを起こした資源でした。 2013年9月現在、ドバイクリークはユネスコの世界遺産として提案されています。市内には多くのブティックやジュエリーショップがあります。ドバイは、デイラのゴールドスークに250店近くの小売店があるため、「ゴールドシティ」とも呼ばれています。\n\nドバイクリークのドバイクリークパークはドバイの観光においても重要な役割を果たしています。ドバイの最も有名な観光スポットのひとつ、イルカ、ビーチカー、キャメルライド、ホースキャリッジ、エキゾチックな鳥のショーなどです。\n\nドバイにはSafa公園、Mushrif公園、Hamriya公園などの広範囲の公園があります。各公園は他とは一意に区別されています。 Mushrif公園は世界各地の異なる家を紹介しています。訪問者は、各家の内部だけでなく、外部の建築的な特徴をチェックすることができます。\n\nドバイの最も人気のある、最も素敵なビーチには、ウムスキムビーチ、アルマムザールビーチパーク、JBRオープンビーチ、カイトビーチ、ブラックパレスビーチ、ロイヤルアイランドビーチクラブなどがあります。\n\nフード\nアラビア料理は非常に人気があり、デイラとアル・カラマの小さなシャワルマ・ディナーからドバイのホテルのレストランまで、市内各地で販売されています。ファーストフード、南アジア料理、中国料理も人気があり、広く利用されています。豚肉の販売と消費は法的ではあるが規制されており、スーパーマーケットや空港の指定地域で非イスラム教徒にのみ販売されている。同様に、アルコール飲料の販売も規制されています。アルコールを購入するには酒類の許可が必要です。しかし、アルコールはホテル内のバーやレストランで利用できます。ドバイではShishaとqahwaのブティックも人気があります。 Biryaniはまた、ドバイにある人気のある料理で、ドバイにあるインド人とパキスタン人の間で最も人気があります。</string>
    <string name="london_description" formatted="false">ロンドンは、首都で最も人口の多いイングランドとイギリスの都市です。英国の南東にあるテムズ川に立つロンドンは、2千年の間に大きな決済を行ってきました。それはLondiniumと命名されたローマ人によって設立されました。ロンドンの古代の中心部であるロンドン市は、1.12平方マイル（2.9 km2）の中世の境界を主に保持しています。少なくとも19世紀以来、「ロンドン」は、歴史的にはミドルセックス、エセックス、サリー、ケント、ハートフォードシャー州の間で分割されたこの中心部の周辺の大都市を指しています。ロンドンの市長によって支配されるグレーター・ロンドン、ロンドン議会。\n\nロンドンは、芸術、商業、教育、娯楽、ファッション、金融、ヘルスケア、メディア、プロフェッショナルサービス、研究開発、観光および交通の世界的な都市です。世界最大の金融センターであり、世界で5番目または6番目に大きなメトロポリタンエリアのGDPを持っています。ロンドンは、しばしば世界文化の首都とみなされます。世界で最も多く訪れた都市であり、国際的な到着者によって測定され、乗客の交通量によって測定される世界最大の都市空港システムを備えています。世界の主要な投資先であり、他のどの都市よりも多くの国際的な小売業者や超高額資産家を抱えています。ロンドンの大学は、ヨーロッパで高等教育機関の最大の集積地を形成しています。 2012年、ロンドンは現代夏季オリンピックを3回開催した最初の都市となりました。\n\nロンドンには多様な人々と文化があり、その地域では300以上の言語が話されています。推定2016年中頃の市町村人口は8,787,892人で、欧州連合（EU）内のどの都市でも最大で、イギリス人口の13.4％を占めています。ロンドンの都市部は、2011年の国勢調査で9,787,426人の住民を抱え、パリに次いでEUで2番目に人口が多い。首都圏は2016年に14,040,163人の住民を抱えるEUで最も人口が多い国であり、グレート・ロンドン庁は都市部（南東部の大部分を占める）の人口は2億2,700万人と言います。ロンドンは1831年から1925年頃にかけて世界で最も人口の多い都市でした。\n\nロンドンには4つの世界遺産があります：ロンドンの塔;キューガーデンズ;ウェストミンスター宮殿、ウェストミンスター寺院、セントマーガレット教会を含むサイト。そしてグリニッジの歴史的な解決。その他のランドマークとしては、バッキンガム宮殿、ロンドンアイ、ピカデリーサーカス、セントポール大聖堂、タワーブリッジ、トラファルガー広場、シャードなどがあります。ロンドンには、大英博物館、ナショナルギャラリー、自然史博物館、テート・モダン、大英図書館、ウェストエンド劇場など、数多くの博物館、ギャラリー、図書館、スポーツイベントなどの文化施設があります。ロンドン地下鉄は、世界で最も古い地下鉄網です。\n\nロンドンの語源は不明です。それは古代の名前で、ラテン語の形態のLondiniumで、最初の世紀のADにすでに証明されています。例えば、AD 65 / 70-80に由来する都市で回収された手書きのローマ字の錠剤には、ロンディニオという単語が含まれています（「ロンドン」）。\n\n長年にわたり、その名前は多くの神​​秘的な説明を引きつけました。一番早く証言されたのは、1136年頃に書かれたMonmouthのHistoria Regum BritanniaeのGeoffreyに出ています。この名前は、街を引き継いでKaerludと名付けられたKing Ludから由来した名前でした。\n\n現代の科学的な分析は、ラテン語（通常はLondinium）、古英語（通常はLunden）、ウェールズ語（通常はLlundein）の初期のソースで見られる様々な形態の起源を説明しなければなりません。それらの異なる言語。英国のケルト人からこれらの言語にその名前が来たことは合意されています。最近の研究では、失われたケルト語の形を* [Londonjon]などのように再構成する傾向があります。これはLondiniumとしてラテン語に適合し、英国の先祖言語であるWest Germicに借用された。\n\n観光\n大英博物館\nロンドンは世界でも有​​数の観光地のひとつであり、2015年には世界で最も訪問された都市としてランク付けされ、6,500万人以上が訪れました。また、2015年には20.23億米ドルと見積もられる世界最大の都市です。観光はロンドンの主要産業の1つで、2003年に35万人の常勤労働者を雇用し、都市は54人英国におけるすべての入国訪問者の支出の％。 2016年現在、ロンドンは世界のトップ都市です。\n\n最も訪問された観光スポットの上位10位は、\n大英博物館\nナショナルギャラリー\n自然史博物館\nサウスバンクセンター\nテートモダン\nビクトリアアンドアルバート博物館\n科学博物館\nサマーセットハウス\nロンドン塔\n国立ポートレートギャラリー\n\n2015年のロンドンのホテルの客室数は138,769であり、年々増加すると見込まれています。</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">Machu Picchuは、海抜2,430メートルの山腹に位置する15世紀のインカ城塞です。それはクスコの北西80キロ（50マイル）で、ウルバンバ川が流れている神聖な谷の上、ペルーのマチュピチュ地区、ウルバンバ州のクスコ地域に位置しています。\n\nほとんどの考古学者は、マチュピチュがインカ皇帝パチャクティ（1438-1472）の不動産として建設されたと信じています。多くの場合、誤って「インカの失われた都市」（Vilcabambaに正確に適用されたタイトル）と呼ばれ、Inca文明の最もよく知られたアイコンです。インカは1450年頃に不動産を建てましたが、スペインの征服の時には一世紀後にそれを放棄しました。地元では知られていましたが、植民地時代にスペイン人には知られておらず、1911年にアメリカの歴史家であったヒラム・ビンガムが国際的な注目を集めるまで、外界に知られていませんでした。\n\nMachu Picchuは古典的なインカスタイルで、洗練されたドライストーンの壁で建てられました。その3つの主要な構造は、Intihuatana、Sunの寺院、Three Windowsの部屋です。外に出る建物のほとんどは、観光客が元々どのように登場したかをよりよく理解するために再建されています。 1976年までに、マチュピチュの30％が修復され、修復が続けられました。\n\nMachu Picchuは1981年にペルーの歴史的聖域と1983年にユネスコの世界遺産に指定されました。2007年にMachu Picchuは世界的なインターネット調査で世界の7つの驚異の1つに選ばれました。\n\n建設\n上墓地の葬式石\n中央の建物は古典的なインカの建築様式の洗練された規則的な形のドライ石壁を使用しています。インカはこの技術の巨匠、アシュラーと呼ばれ、石のブロックがモルタルなしでしっかりと収まるようにカットされています。\n\nMachu Picchuが建設された山のセクションは、Incasが地元の素材で解決したさまざまな課題をもたらしました。 1つの問題は、2つの断層線による地震活動であった。それはモルタルや類似の建築方法をほとんど役に立たなくしました。代わりに、インカは、その場所の採石場から石を採掘し、それらを整列させ、一緒に完全に合うように整形し、構造を安定させた。インカの壁には多くの安定機能があります。ドアや窓は台形で下から上に向かって狭くなります。コーナーは通常丸められます。内側のコーナーはしばしば部屋にわずかに傾いています。外側のコーナーはしばしば「L」字型のブロックで結ばれていました。壁は、下から上へとまっすぐに上昇するのではなく、行ごとにわずかにオフセットされています。\n\n大雨のためにテラスや石材を使用して雨水を流出させ、泥岩、地滑り、浸食、洪水を防止する必要がありました。テラスには石の切り屑、砂、汚れ、上の土壌が層をなして水を吸収し、山の中を走るのを防ぎました。同様のレイヤー化は、大都市圏を洪水から保護しました。複数の運河と埋蔵池は、灌漑のためにテラスに供給することができ、浸食と洪水を防止するために都市全体に水を供給します。\n\nインカは実用的な方法でホイールを使用したことはありませんでしたが、おもちゃでの使用は彼らが原則を知っていたことを示しています。エンジニアリングにおける車輪の使用は、強い牽引動物、急な地形および密集した植生の不足のために制限されている可能性がある。巨大な石を動かしたり置いたりするアプローチは不確定なままで、おそらく何百人もの男性が石を傾けて押し上げるかもしれません。いくつかの石には、それらの位置を決めるために使用されたノブがあります。ノブは一般的にいくつか見落とされています。\n\n道路と交通\nインカ道路システムには、マチュピチュ地方へのルートが含まれていました。マチュピチュの人々は、その地方で見つかった非地元産物が示すように、長距離貿易に結びついていました。例えば、Binghamは入り口のゲートウェイで改変されていない黒曜石の小結節を発見した。 1970年代、BurgerとAsaroはこれらの黒曜石のサンプルがTiticacaまたはChivayの黒曜石の出典であり、Machu Picchuのサンプルはペルー前のヒスパニック系のこの黒曜石のタイプの長距離輸送を示したと判断した。\n\n何千人もの観光客が毎年マチュピチュを訪れるためにインカトレイルを歩いています。クスコでは、キロメートル82（または77または85,4 / 5日間の旅行）またはキロ104（1/2日間の旅行）から徒歩で、1日、2日、4日、または5日間の旅を始める前に、ウルバンバ渓谷のオリャンタイタンボの町の近くにあり、アンデスを孤立した町まで歩いています。</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">モルディブは、公式にモルディブ共和国であり、インド洋に位置する南アジアの島国であり、アラビア海に位置しています。スリランカとインドの南西に位置しています。北部のIhavandhippolhu Atollから南部のAddu市まで、26の環礁が連なっています。約298平方キロメートル（115平方マイル）に及ぶ領土で構成されているモルディブは、世界で最も地理的に分散した国のひとつであり、土地面積と人口によるアジアの最小国であり、住民数は約427,756人です。マレは首都であり、人口密度の高い都市で、伝統的には「キングズアイランド」と呼ばれています。\n\nモルジブ諸島は、インド洋の広大な海底の山脈で、チャゴスとラクシャドウェープと一緒に陸上生態系を形成しているチャゴス・ラカビブ海嶺の頂上に位置しています。標高1.5メートル（4フィート11インチ）の海面標高は平均で2.4メートル（7フィート10インチ）で、世界最高水準の自然地点でも世界最低です。その結果、海面上昇によるリスクがあるため、政府は2009年に2019年までにモルディブを炭素中立国にすることを約束した。\n\nモルディブ列島は12世紀にイスラム教に派遣され、アジアとアフリカとの強力な商業・文化的な関係を発展させるために、派閥として統合されました。 16世紀半ばから、この地域はヨーロッパ植民地支配の影響力を強め、モルディブは1887年に英国の保護領となった。1965年に英国から独立し、1968年に選出された大統領共和国Majlis。その後の数十年は、政治的不安定、民主的改革への取り組み、気候変動による環境問題などが特徴であった。\n\nモルディブは、南アジア地域協力協会（SAARC）の創設メンバーです。また、国連、イスラム協力機構、非同盟運動の一員でもあります。世界銀行は、モルジブを中所得国の上位の経済と分類している。釣りは歴史的に経済活動の支配的な役割を果たしてきており、これまでにも最大のセクターであり続けています。スリランカとともに、人口1人当たりの収入がSAARC諸国の中で最も高い南アジアの2つの国のひとつです。\n\nモルディブは、1982年7月から、コモンウェルス共和国であったが、腐敗と人権に関する国際的な批判に抗議して、2016年10月に連邦から撤退した。\n\n観光\nモルディブは1970年代初頭まで観光客にはほとんど知られていなかった。 300,000人の住民がいるのは185の島のみです。他の島々は、観光や農業が最も支配的な経済目的のために完全に使用されています。観光はGDPの28％、モルディブの外国為替証拠金の60％以上を占めています。政府の税収の90％以上は輸入税と観光関連税に由来します。\n\n観光の発展は、国の経済の全体的な成長を助長した。それは他の関連産業において直接的および間接的な雇用および収入生成の機会を創出した。最初の観光リゾートは、1972年にバンドス島のリゾートとクルンバ村（現在の名称はクルンバモルディブ）で開かれ、モルディブの経済を変えました。\n\nランダジラヴァルのリゾート島（バア環礁）\n観光省によると、1972年の観光の出現は経済を変え、漁業への依存から観光へと急速に移行した。わずか35年で、業界は主な収入源となりました。観光はまた、国内最大の外貨獲得者であり、GDPの最大の寄与者でもあった。 2008年現在、モルディブの89のリゾートは17,000以上のベッドを提供し、毎年60万人以上の観光客を抱えています。\n\nリゾートの数は1972年から2007年の間に2から92に増加しました。2007年現在、838万人以上の観光客がモルディブを訪れました。\n\nモルディブへの訪問者は、有効なパスポートを持っていること、出発旅行の証拠、国にいる間に自立するためのお金があれば、出身国にかかわらず、ビザの事前到着を申請する必要はありません。\n\nほとんどの訪問者は、首都マレに隣接する、ホーレエ島のマレ国際空港に到着します。空港には、インド、スリランカ、ドーハ、ドバイ、シンガポール、イスタンブール、東南アジアの主要空港、ヨーロッパのチャーター便を行き交う便があります。 Adduの南環礁にあるGan空港は、週に数回ミラノへの国際線飛行も行っています。ブリティッシュ・エアウェイズは週2〜3回、モルジブへの直行便を提供しています。</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">ニューデリーはインドの首都であり、デリーの11地区の一つです。口頭でデリーとニューデリーはデリーの首都圏を指すために互換的に使用されていますが、これらはデリーの小さな部分を形成するニューデリーとの2つの異なる存在です。首都圏は、デリーの首都圏全体と隣接する地区を含む、はるかに大きな企業です。それは三方のハリヤナと東のウッタル・プラデシュに囲まれています。\n\n1911年のデリー・ダーバール時代に、インドの天皇ジョージ・Vが礎石を築いた。それはイギリスの建築家サーン・エドウィン・ルティエンズとサー・ハーバート・ベイカーによって設計された。新しい首都は、1931年2月13日、ヴィースロイとインドアーウィン総督によって開かれました。\n\nニューデリーはインドNarendra Modiの主力スマートシティミッションの首相の下でスマートシティとして開発される100のインド都市の1つに選ばれました。\n\n文化\nニューデリーは、広大なインドの官僚主義と政治システムの多民族多文化的存在のために国際都市です。この都市の首都は、国家の出来事や休暇の重要性を増幅させました。共和国の日、独立記念日、ガンジージャヤンティなどの国家イベントは、ニューデリーとインドの残りの地域で大きな熱意を示しています。インドの独立記念日（8月15日）には、インドの首相がレッド・フォートから国家に対処する。ほとんどのデリハイトは、自由の象徴と見なされる、凧を飛ばすことによってその日を祝います。共和国の日パレードは、インドの文化的多様性と軍事力を示す大きな文化的、軍事的パレードです。\n\nジワリ族、マハシヴァラトリ、ティエー、ドゥルガプジャ、マハビルジャヤンティ、グルナナジャヤンティ、ホリ、ロリ、イドゥル - フィター、イドゥル - アダハ、ラクシャバンダン、クリスマス、チャハプジャなどがあります。クトゥブフェスティバルは、インド各地のミュージシャンやダンサーのパフォーマンスを夜に展示する文化イベントです.Qutub Minarをイベントの背景としています。カイトフライングフェスティバル、国際マンゴーフェスティバル、ヴァーサントパンチャミなど、毎年デリーで開催されています。\n\nIglesia ni Cristoメンバーの多くが、フィリピン人とそのメンバーと結婚しているインド人もいる。\n\n史跡、博物館、庭園\nニューデリーにはいくつかの史跡と博物館があります。 1947-48年の冬にロンドンのロイヤルアカデミーでインドの美術品や工芸品を展示し始めた国立博物館は、1949年にラシュトラパティ・バワン（Rashtrapati Bhawan）で後に発表されました。その後、恒久的な国立博物館を形成することになりました。 1949年8月15日、国立博物館は正式に就任し、現在は5,000年以上にわたり、インドと外国の両方の芸術作品が200,000点あります。\n\n1931年に建設されたインドの門は、パリの凱旋門に触発されました。第一次世界大戦と第三次アフガン・アフガニスタン戦争でイギリス軍のために戦っている間に人命を失ったインド軍の90,000人の兵士を記念して、インドの国家記念碑です。記念碑は、現在制限されている内側の入り口でバリケードされています。\n\nパリのシャンゼリゼに似たように建てられたRajpathはニューデリーにあるインド共和国の儀式大通りです。 1月26日、共和国の日のパレードがここで行われます。ビーティング・リトリートは2日後にここで行われます。\n\nニューデリーのガンジー・スマリは、マハトマ・ガンジーが生後144日を過ごした場所で、1948年1月30日に暗殺されました.Rajghatは暗殺の後、1948年1月31日にMahatma Gandhiが火葬された場所ですそれはYamuna川の神聖の横に最後の休息場所です。黒い大理石の大きい広場のプラットフォームの形をしたRaj Ghatは、建築家Vanu Bhutaによって設計されました。\n\nニューデリーには、インディラガンディー記念博物館、国立近代美術館、国立自然史博物館、国立鉄道博物館、国立手工芸品と手工芸品博物館、国立郵趣博物館、ネールプラネタリウム、シャンカール国際人形博物館、インド最高博物館。\n\nニューデリーは、春にはすごく美しい景色の美しい庭園で特に有名です。これらの中で最大のものは、Buddha Jayanti Parkと歴史的なLodi Gardensです。さらに、プレジデンシャル・エステートには庭園があり、Rajpathとインド門に沿った庭園、シャンティ・パス沿いの庭園、ローズガーデン、ネールパーク、チャナクヤ・プリの鉄道庭園があります。また、防衛コロニーフライトオーバーの近くの地下鉄地下鉄駅に隣接した庭園もあり、街中のロータリーアトラクションや近所の庭園もあります。\n\nニューデリー市議会（NDMC）地域は、ゾーンワイズのSwachh Survekshan 2017の下、固形廃棄物管理、衛生設備へのアクセス、その他の清浄度のパラメータに基づいて、北インドで最も清潔に宣言されました。</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">パラワン州は公式にパラワン州はMIMAROPAの地域に位置するフィリピンの連合国です。管轄区域全体で見た場合、同国最大の県です。その首都はプエルトプリンセサの都市ですが、都市は高度に都市化された都市として州から独立して統治されています。\n\nパラワンの島々は、北東のミンドロ島と南西のボルネオ島の間に広がっています。西フィリピン海とスール海の間に位置します。この州は、最大の島Palawan Islandの名前にちなんで命名されています。長さは450km、幅は50kmです。\n\nこの州は、長くて狭いパラワン島に加え、それを取り囲む他の小さな島々で構成されており、約1,780の島々と島々になっています。ブリュアンガ島、コロン島、クリオン島、リナパカン島で構成されています。 Balabac島はBalabac海峡によってボルネオ島から離れた南端に位置しています。さらに、パラワン島はスール海のクヨ諸島をカバーしています。紛争のあるSpratly諸島は、西に数百キロメートルあり、フィリピンのPalawanの一部とみなされ、現地では "Kalayaan Group of Islands"と呼ばれています。\n\nアトラクション\nCalauit Game Preserveと野生動物保護区\nパラワンのエキゾチックなアフリカの動物や絶滅の危機に瀕した固有の動物のゲーム保護区と野生動物保護区。 1976年8月31日に大統領令第1578号により設立されたもので、フェルディナンド・マルコス前大統領が第3世界に出席したときにアフリカの野生動物を救うための国際自然保護連合の訴えに応えて開始されたケニアでの会議。この国の管理は、パラワンの持続可能な開発評議会（PCSD）の責任者であり、パラワンの地方政府には、1993年12月31日に、共和国法7611（SEP）によりDENRの行政管轄権が与えられた。 。ブスアンガのCalauit Islandにあります。\n\nコロン・リーフ、コロン・ベイ、ブスアンガ\n険しい石灰岩の崖に囲まれた7つの湖は、コロンの町の近くにある北パラワンのコロン・リーフに何百人もの自然愛好家を引き寄せています。主な町がCoronであるブスアンガ島は、数多くのダイビングオペレーターの飛躍的な出発点です。主要な潜水艦の場所は、1944年9月24日に米海軍のアクションによって沈没した第12次世界大戦の日本の難破船です。彼らは表面から40メートルの深さに及ぶ。初心者のダイバーやシュノーケル、レクリエーションダイバーから経験豊かなTECダイバーまで、この多種多様な熱狂的な難破船の探検が熱狂的なファンを魅了します。\n\nコロン島の沈没した日本軍艦からの水生観は、世界のフォーブストラベラー誌のトップ10の最高のスキューバサイトに掲載されています。\n\nエルニド海洋保護公園\nアメリカン・エキスプレス社（コンサベーション・インターナショナルと提携）が発行した国際雑誌Travel + Leisureの2008年1月号には、エルニドの姉妹ホテルリゾートEl Nido Lagen IslandとMinilocとEl Nido Miniloc Islandが「conservation-minded地元の環境を守る使命を果たすための場所 "と定めています。 Travel + Leisureの20好きなグリーンホテルは、エルナード・リゾートでパラワンの巨大な園を保護し、絶滅の危機に瀕したフィリピンのコーカサスを再導入しました：8.エル・ニド・リゾーツ、フィリピン：ゲスト用コテージは結晶の海の上にあります。サンゴ礁保全と島保全の両方で活発になっている。\n\nマランピアの陸地と海面保護区\nテイタイの自治体に位置するこの重要な生態学的・経済的ゾーンは、流域や漁場、ボトル・ノーズとイラワディイルカの生息地です。\n\nユネスコの世界遺産\nプエルト・プリンセサ地下川国立公園は、地下河川を持つ大きな石灰岩のカルスト風景を特徴としています。川の特徴の1つは、それが海に直接現れ、その下部は潮汐の影響を受けているということです。この地域は、生物多様性の保全にとって重要な生息地でもあります。このサイトには完全な「山から海への」生態系があり、アジアで最も重要な森林がいくつかあります。\n\nTubbataha Reef Marine Parkは北と南の珊瑚礁を含む332 km2をカバーしています。海洋生物種が非常に高い環礁のユニークな例です。北島は鳥や海鳥の巣立ち地としての役割を果たしています。このサイトは、壮大な100mの垂直な壁、広大なラグーン、2つのサンゴの島々を持つ素朴なサンゴ礁の素晴らしい例です。\n\nウルスラ島\nこのゲームの避難所と鳥の聖域は、パラワン南部のBataraza市の近くにあります。島は、鳥類や海鳥のための渡り鳥の冬の地です。\n\nラサ島野生動物保護区\nナラの自治体にあるこの1,983ヘクタール（4,900エーカー）の保護区域は、固有のフィリピン・コカトゥーまたはカタラの巣立つ土地です。他の珍しい鳥類や海鳥も棲息しています。</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">パリは、105平方キロメートル（41平方マイル）の面積と2,206,488人の人口を誇る、フランスの首都で、最も人口の多い都市です。 17世紀以来、パリはヨーロッパの主要な金融、商業、ファッション、科学、芸術の中心地の一つです。パリ地域のGDPは2016年に6,810億ユーロ（850億ドル）で、フランスのGDPの31％を占めています。 2013年から14年にかけて、パリ地域は世界で3番目に高いGDPを、EUでは最大の地域GDPを達成しました。\n\nパリの行政上の制限の都市は、その歴史的中心であるイル・ドゥ・ラ・シテ島を中心に、東西の楕円形を成しています。この島はセーヌ川の弧の頂上近くにあり、南のリヴ・ゴーシュ（左岸）と北部のリヴ・ドロイト地域に分かれています。パリはその限界をはるかに超えて建てられたエリアの中核であり、一般にアグロメレーション・パリジエンヌと呼ばれ、統計的には都市部の尺度であるユニテ・イーバイン（都市部の尺度）として、2013年パリ人口は10,601,122人で、欧州連合（EU）の都市部。都市に影響を与えた通勤者の活動は、2013年の人口が12,405,426人で、ユーロ圏で最大の首都圏であるフランスの人口の5分の1の統計的な都市である都市圏のurbaine de Paris（メトロポリタンエリアの尺度） 。\n\nパリ・シャルル・ド・ゴール空港（2014年には6,808万人のロンドン・ヒースロー空港に続いてヨーロッパで2番目に忙しい空港）とパリ・オルリー空港の2つの国際空港が運行する主要鉄道、高速道路、航空輸送の拠点です。 1900年にオープンしたこの都市の地下鉄システム「パリ・メトロ」は、毎日523万人の乗客を迎え、モスクワ地下鉄に次いでヨーロッパで2番目に繁華な地下鉄システムです。パリのGare du Nordは、2015年に2億6,200万人の乗客を抱え、世界で最も忙しい10の鉄道駅の一つです。\n\nパリは、その博物館と建築のランドマークとして特に知られています。ルーヴル美術館は、2016年に世界で最も多く訪れた美術館で、740万人の来場者を誇っています。オルセー美術館とオランジェ美術館は、フランス印象派美術のコレクションとして知られており、ポンピドー美術館国立美術館はヨーロッパ最大の現代美術のコレクションを展示しています。市内中心部のセーヌ川沿いの歴史地区は、ユネスコ遺産に分類されています。市内中心部の人気ランドマークには、ノートルダム大聖堂、サン・シャペルのゴシック様式の王室礼拝堂、Îlede laCitéの両方があります。 1889年のパリ万国博覧会のために建設されたエッフェル塔。 1900年のパリ万国博覧会のために建てられたグランパレとプチパレは、シャンゼリゼ通りの凱旋門、モンマルトルの丘のサクレクール寺院などがあります。パリは2017年に2300万人の観光客を迎え、世界一の観光地となった。\n\nサッカークラブのパリサンジェルマンとラグビー組合のクラブスタード・フランセは、パリを拠点としています。 1998年のFIFAワールドカップのために建設された80,000席のスタッド・ド・フランスは、サン・ドニスの近隣のコミューンにパリの北に位置しています。パリでは、フランスのオープングランドスラムテニストーナメントがローランドギャロスの赤い粘土で開催されます。パリは1900年、1924年にオリンピックを開催し、2024年の夏季オリンピックを開催します。 1938年と1998年のFIFAワールドカップ、2007年のラグビーワールドカップ、1960年、1984年、そして2016年のUEFAヨーロッパ選手権もこの都市で開催され、7月にはトゥールフランスの自転車レースが終了します。\n\n観光\nパリでの観光は2016年にパリで2回、2016年にニースで1回の2回のテロ攻撃の後、2016年に苦しんでいます。パリ（パリと3つの周辺部）の外国人観光客数は2016年に11.5％減少しました。日本（46.9％）、ロシア（35.5％）、イタリア（31.9％）、中国（17.9％）の観光客がいた。特に、ルーヴル美術館（ルーヴル美術館）では、落書きが特に目立つようになりました。ルーヴル美術館の出席率は2016年に15％低下した。日本人訪問者は61％、ブラジル人訪問者は47％、中国人訪問者は31％少なかった。米国からの訪問者は5.7％減少しました。オルセー美術館（2015年から13％減少）とヴェルサイユ宮殿（15％減）で同様の低下が報告された。\n\nグレーター・パリは2016年にホテル滞在により36500000人の訪問者を獲得しました。空港到着者数で測った2015年の外国人観光客の最大数は、米国（1,800,000）、英国（1,080,000）、ドイツ（725,000）、イタリア（622,000）、スペイン（609,000）にあります。ロシアからの入国者は211,000人で、残りのヨーロッパからの入国者数は1,000,000人でした。中国からは74万6000人、日本からは48万1000人が訪れた。近東および中東からの到着は535,000となりました。米国外のアメリカからの到着は91万人、アフリカからの到着は395,000人、中国と日本を除くアジアとオセアニアからの到着は1,065,000人でした。</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">レイキャビクはアイスランドの首都であり最大の都市です。それは、南西のアイスランド、Faxa湾の南岸に位置しています。その緯度は64°08 \'Nであり、世界最北の首都である首都となっています。人口は約123,300人（首都圏では216,940人）で、アイスランドの文化、経済、行政の中心であり、人気の観光地です。\n\nReykjavíkは、AD 874年にIngólfurArnarsonによる、アイスランドにおける最初の恒久居留地の場所であると考えられています。19世紀まで、市街地には都市開発はありませんでした。この都市は1786年に公式の貿易都市として設立され、その後数十年間に亘って着実に成長しました。それは世界で最も清潔で緑豊かで安全な都市のひとつです。\n\nライフスタイル\nナイトライフ\n\nレイキャビクのダウンタウンにあるLaugavegurメインストリート\nレイキャビクは週末のナイトライフで有名です。アイスランド人は遅く出る傾向があるので、静かに見えるバーは突然、通常は週末の真夜中を過ぎていっぱいになることがあります。\n\nアルコールはバーで高価です。人々は外出する前に家で飲む傾向があります。ビールは1989年3月1日までアイスランドで禁止されていましたが、以来、多くのアイスランド人が人気のアルコール飲料として人気を博しています。\n\nReykjavíkには100以上のバーとクラブがあります;それらの大部分はLaugavegurとその脇道にあります。夕食の前にカフェである施設は、夕方にバーに変わることは非常に一般的です。閉鎖時間は、通常、週末の午前4時30分頃、最も有名なホスピタリティ会場での午前1時です。\n\nライブ音楽\n毎年11月にアイスランドエアウェーブ音楽祭が開催されます。このフェスティバルは街中で行われ、コンサート会場ハルパは主要な場所の1つです。ライブ音楽イベントを頻繁に開催するその他の会場では、Kex、Húrra、Gaukurinn（グランジ、メタル、パンク）、Mengi（現代音楽センター、アヴァンギャルド音楽と実験音楽センター）、アイスランドのオペラ、アイスランドの国立劇場。\n\n大晦日\n新年の到来はレイキャビクの人々のお祝いの特別な理由です。アイスランドの法律では、誰もが大晦日のある時期に花火を購入して使うことができると述べています。その結果、毎年大晦日には花火大会が始まります。\n\n主要観光スポット\n\nAusturstræti通り\nAlþingishúsið - アイスランドの議会の建物\nAusturvöllur - レストランとバーに囲まれた中央レイキャヴィークの公園\nÁrbæjarsafn（レイキャビク野外博物館） - Reykjavík\'s Municipal Museum\nCIA.IS - アイスランド美術センター - アイスランドのビジュアルアートに関する一般情報\nHallgrímskirkja - アイスランド最大の教会\nハーパレイキャビク - レイキャビクコンサート＆カンファレンスセンター\nHeiðmörk - この地域で最大の森林と自然保護区\nホフツィ - ゴルバチョフとレーガンが1986年にアイスランドサミットで会った家\nKringlan - アイスランドで2番目に大きいショッピングモール\nLaugardalslaug - スイミングプール\nLaugavegur - メインショッピングストリート\nアイスランド国立大学図書館（Þjóðarbókhlaðan）\nアイスランド国立美術館（Þjóðminjasafnið）\nNauthólsvík - 地熱で温められたビーチ\nペラン - 5つの水タンクに置かれたガラスドーム\nRáðhúsReykjavíkur - 市庁舎\nRauðhólar - 赤い火山のクレーターのクラスター\nReykjavík871±2 - AD 930からのバイキング老人ホームの考古学的発掘の展示\nレイキャビク美術館 - アイスランド最大の視覚美術機関\nSafnahúsið、文化家、国立文化遺産センター（Þjóðmenningarhúsið）\nTjörnin - 池\nアイスランド大学\nVikin Maritime Museum - 旧港に位置する海洋博物館\nレクリエーション\nレイキャビクゴルフクラブは1934年に設立されました。アイスランドで最も古く、最大のゴルフクラブです。それはGrafarholtとKorpaの2つの18ホールコースで構成されています。 1963年にオープンしたGrafarholtゴルフコースは、アイスランドで最も古い18ホールのゴルフコースです。コルパゴルフコースは1997年にオープンしました。</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">リオデジャネイロ、または単にリオは、ブラジルで2番目に人口の多い自治体で、アメリカでは6番目に人口が多い町です。メトロポリスはリオデジャネイロ首都圏、ブラジルで2番目に人口の多い首都圏、そしてアメリカでは6番目に人口の多い首都圏に繋がっています。リオデジャネイロは、ブラジルで3番目に人口の多い州であるリオデジャネイロ州の首都です。この都市の一部は2012年7月1日に文化遺産としてユネスコによって「リオデジャネイロ：山と海の間のカリオカの風景」という世界遺産に指定されました。\n\n1565年にポルトガル人によって創設されたこの都市は当初、ポルトガル帝国の領土であるリオデジャネイロ大尉の座席であった。その後、1763年にポルトガル帝国の州であったブラジルの首都となった。ポルトガル王立裁判所がポルトガルからブラジルに移転した1808年、リオデジャネイロは1815年に息子の王子リージェントの指導の下、ポルトガルのマリア1世の裁判所に選ばれました。ポルトガルの将来の王ジョアン6世は、ブラジルをポルトガル、ブラジル、アルガルヴェの英国の王国の尊厳に引き上げました。ブラジル独立戦争が始まった1822年まで、リオは多元的所有権を持つルシチアン君主制の首都にとどまりました。これは、植民地国の首都が公式にその植民地の一つにある都市に移ったという歴史的な例のほんの1つです。リオデジャネイロはその後1889年まで独立君主制の首都、ブラジルの帝国、1860年までは共和国のブラジルの首都となり、首都ブラジリアに移管されました。\n\nリオデジャネイロは2008年に世界第2位の地方自治体GDPを誇り、2008年には世界で30番目に大きく、約3,430億ラント（IBGE、2008年）（約201億ドル）と推定されています。ペトロブラス、ベール、中南米最大のテレメディア集団であるグルポ・グローボを含む、ブラジルの石油・鉱業・通信企業の本社です。多くの大学や研究所の本拠地であるブラジルでは、2005年のデータによると、全国の科学的成果の17％を占める第2の研究開発センターです。\n\nリオデジャネイロは、南半球で最も訪問された都市のひとつで、その自然環境、カーニバル、サンバ、ボサノバ、バルラ・ティツカ、コパカバーナ、イパネマ、レブロンなどのバルネアリオのビーチで知られています。ビーチに加えて、最も有名なランドマークには、世界の7つの驚異の1つであるコルコバード山の頂上にあるキリストの救い主像の巨大な像があります。シュガーローフマウンテン、ケーブルカー付き。 Sambódromo、カーニバルの間に使用される恒例の卓球場に並ぶパレード通り。世界最大のサッカースタジアムの一つであるMaracanãStadiumがあります。\n\n1820年にリオデジャネイロ市の地図、ポルトガル、ブラジル、アルガルヴェの英国の首都、ポルトガルの裁判所をブラジルに移転。\nリオデジャネイロは2016年の夏季オリンピックと2016年の夏季パラリンピックの開催地で、南米とポルトガル語を話す最初の都市であり、オリンピックは南半球の都市で開催されました。 MaracanãStadiumは、1950年と2014年のFIFAワールドカップ、2013年FIFAコンフェデレーションズカップ、およびXV Pan American Gamesの決勝戦を開催しました。\n\n観光とレクリエーション\nリオデジャネイロはブラジルの主要な観光名所であり、リゾートです。 1年に282万人の国際観光客がいる南アメリカのどの都市でも、1年に最大の訪問者を獲得します。市内には世界的に有名なホテル、約80キロのビーチ、有名なコルコバード山とシュガーローフ山があります。この都市は過去に観光産業が繁栄していましたが、20世紀の最後の四半期に業界は衰退しました。年間国際空港到着者数は62万1000人から37万8000人に減少し、1985年から1993年の間にホテルの平均宿泊人数は50％に減少しました。\n\n1960年にブラジルがリオデジャネイロをブラジルの首都に置き換え、サンパウロが20世紀半ばにリオを国の商業、金融、そして主要な文化の中心地に置き換えたことも、衰退の主因として挙げられています。リオデジャネイロの政府はその後、観光産業の再生のイニシアチブの一環として、街の経済を近代化し、慢性的な社会的不平等を軽減し、商業的地位を向上させるために取り組んできました。\n\nこの都市は、重要な世界的なLGBTの目的地であり、毎年100万人のLGBT観光客が訪れています。 Rua Farme de Amoedoは、リオデジャネイロ南部の有名なエリア、イパネマにあります。通りと近くのビーチ、有名な観光スポットは、LGBTコミュニティでの人気の点で注目に値する。リオデジャネイロは、南米の「ベスト・デスティネーション」カテゴリーで、ワールド・トラベル・アワードによる最も授与された行先です。</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">ローマはイタリアの首都であり、特別な村（Comune di Roma Capitale）と呼ばれています。ローマはラツィオ地域の首都としても機能しています。 1,285 km2（496.1 sq mi）に2,873,874人の住民が住んでいます。都市部の人口によるEUで4番目に人口の多い都市です。ローマの首都で、人口は430万人です。ローマは、Tiberの海岸沿いのラツィオ（Latium）にあるイタリア半島の中央西部に位置しています。バチカン市国は、都市内の国の唯一の例であるローマ市境界内の独立国です。このため、ローマはしばしば2つの州の首都と定義されています。\n\nローマの歴史は28世紀です。ローマ神話は紀元前753年頃にローマの建国を予定していますが、その場所はより長い間生息しており、ヨーロッパで最も古くから占領されている場所の一つになっています。この都市の初期の人口は、Latins、Etruscans、Sabinesの混在から生じています。最終的には、この都市はローマ王国、ローマ共和国、ローマ帝国の首都となり、西洋文明の発祥地として、そして最初の大都市として知られています。紀元前1世紀にローマの詩人チブルウスによって最初に「永遠の都」と呼ばれ、表現はまた、オビド、ヴァージル、リヴィによっても取り上げられました。ローマは「カプット・ムンディ」とも呼ばれています。\n\n観光\n今日のローマは、考古学的、芸術的な宝物の膨大な膨大さ、ユニークな伝統の魅力、パノラマの景色の美しさ、そして雄大な荘厳さのおかげで、世界で最も重要な観光地のひとつです。 "ヴィラ"（公園）。最も重要な資料の中には、Musei Capitolini博物館、バチカン美術館、ボルゲーゼ美術館など、現代美術に特化したもの - 水道橋、噴水、教会、宮殿、歴史的建造物、Roman Forumのモニュメントと遺跡、カタコンベ。ローマはロンドンとパリに次いでEUで3番目に訪問された都市であり、年に7〜10百万人の観光客が訪れ、時には聖なる年に倍増します。最近の調査によると、コロッセオ（400万人の観光客）とバチカン美術館（420万人の観光客）は、世界で39番目と37番目に訪れた場所です。\n\nローマには、さまざまな時代からの芸術、彫刻、噴水、モザイク、フレスコ画、絵画の広大で印象的なコレクションがあります。ローマは、建築、絵画、彫刻、モザイクなど重要なローマの芸術の形態を取り入れ、古代ローマ時代にはじめての芸術的中心地となりました。メタルワーク、コインダイと宝石の彫刻、象牙の彫刻、置物のガラス、陶器、書籍のイラストは、ローマのアートワークの「マイナーな」形態と考えられています。ローマはその後ルネッサンス芸術の中心地となりました。大聖堂は壮大なバジリカ、宮殿、広場、公共建物の建設に大金を費やしていたからです。ローマは、フィレンツェに次ぐヨーロッパのルネッサンス作品の中心になり、パリやヴェネツィアなどの他の主要都市や文化センターと比較することができます。街はバロック様式の影響を強く受け、ローマはベルニーニ、カラヴァッジョ、カラッヒー、ボロミニ、コルトーナなど数多くの芸術家や建築家の本拠地となりました。 18世紀後半と19世紀初頭には、裕福な若手の英国人や他のヨーロッパの貴族たちが古代ローマの文化、芸術、哲学、建築について学ぶためにグランツアーの中心地のひとつでした。ローマは、PanniniやBernardo Bellottoなど、数多くの新古典派アーティストやロココアーティストを主催しました。現在、この都市は数多くの美術館や美術館がある主要な芸術的中心地です。\n\nローマには近代的で近代的な芸術と建築が盛んになっています。ナショナル・ギャラリー・オブ・モダン・アートは、バラ、モランディ、ピランデッロ、カーラ、デ・キリコ、デ・ピジス、グットゥーソ、フォンタナ、ブリ、マストロイアニ、トゥルカート、カンディスキー、セザンヌの作品を常設展で展示しています。 2010年には、著名なイラク建築家、ザハ・ハディドが設計した現代美術と建築のギャラリーであるローマの最新の芸術財団がオープンしました。 MAXXIとして知られています - 21世紀の芸術の国立博物館は、驚異的な近代建築で荒廃した地域を復元します。 Maxxiには、文化、実験研究室、国際交流、研究と研究に特化したキャンパスがあります。これは、2016年にオープン予定の、Renzo PianoのAuditorium Parco della MusicaとMassimiliano Fuksasのローマ・コンベンションセンターCentro Congressi Italia EUR（EUR地区）と並んで、ローマで最も野心的な近代建築プロジェクトの1つです。コンベンションセンターには、クラウドに似ているスチールとテフロン（登録商標）構造を吊り下げ、ミーティングルームと両側に隣接する2つの広場があるオーディトリアムを含む。</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">サンクトペテルブルクは、モスクワに次いでロシア第2の都市であり、2012年には500万人の住民が暮らしています。バルト海にある重要なロシア港で、連邦政府の主題（連邦都市）の地位を持っています。\n\nバルト海のフィンランド湾の頭にあるNeva川に位置し、5月27日にTsar Peter the Greatによって設立された[O.S。 16] 1703. 1914年9月1日、1924年1月26日、レニングラード（ロシア語：Ленинград、IPA：[lʲɪnʲɪngrat]）に、1914年9月1日に名前がサンクトペテルブルクからペトログラード（ロシア語：Петроград、IPA：[pʲɪtrɐgrat] 1991年9月7日、サンクトペテルブルクに戻る。 1713年から1728年と1732年から1918年の間、サンクトペテルブルクはロシアの首都でした。 1918年、中央政府機関はモスクワに移った。\n\nサンクトペテルブルクは、ロシアの近代都市の一つであり、その文化的な首都です。サンクトペテルブルク歴史地区と関連するモニュメントグループは、ユネスコの世界遺産に登録されています。サンクトペテルブルクには世界最大の美術館の一つであるエルミタージュがあります。多くの外国領事館、国際企業、銀行、企業がサンクトペテルブルクに事務所を構えています。\n\n観光\n都市とその周辺の18世紀と19世紀の建築のアンサンブルは事実上変わらない形で保存されています。サンクトペテルブルクは、第二次世界大戦中の大規模破壊や戦後最古の近代建築物の建設など、過去3世紀のヨーロッパの建築様式を独自に保有しています。サンクトペテルブルクの資本都市の喪失は、モスクワに現代建築の「威信プロジェクト」が建てられていたため、多くの革命以前の建築物を維持するのに役立った。これは20世紀中頃から20世紀後半の建築の台頭を大幅に防ぎ、歴史的な市街地の建築様式を維持するのを助けました。\n\nサンクトペテルブルクには、36の歴史的建造物群と約4000の建造物、歴史、文化の記念碑があり、ユネスコの世界遺産に登録されています。サンクトペテルブルクの文化遺産を見たい方には、新しい観光プログラムや観光ツアーが開かれました。\n\n都市には221の博物館、2000の図書館、80以上の劇場、100のコンサート機関、45のギャラリーと展示ホール、62の映画館、およそ80の他の文化施設があります。毎年約100のフェスティバルや50以上の国際的なものを含む様々な芸術文化の競争が開催されています。\n\n1990年代の経済の不安定さにもかかわらず、主要な劇場や美術館はサンクト・ペテルブルクで閉鎖されていませんでした。 1999年に開館した民間人形博物館はロシアで3番目の博物館で、2000年代の人形のコレクションが展示されています。「多国籍のサンクトペテルブルグ」と「プーシキンのピーターズバーグ」 \'サンクトペテルブルクの博物館の世界は信じられないほど多様です。市内には世界的に有名なエルミタージュ博物館と豊富なロシア美術を集めたロシア美術館だけでなく、サンクトペテルブルクとその郊外の宮殿、いわゆる小さな町の博物館や有名なロシア美術館作家ドストエフスキー;美術館ミュージアム、装飾美術館、専門的なオリエンテーションの博物館です。\n\nサンクトペテルブルクの音楽生活は豊かで多様で、今では数々の毎年のカーニバルが開催されています。\n\nバレエ公演はサンクトペテルブルクの文化的生活の中で特別な場所を占めています。ピーターズバーグ・スクール・オブ・バレエは、世界でも最高の学校の1つに選ばれています。ロシアの古典的な学校の伝統は、優れた教育者の間で世代から世代に伝えられてきました。 Rudolf Nureyev、Natalia Makarova、Mikhail Baryshnikovのような有名で有名なサンクトペテルブルクのダンサーの芸術は、世界中で賞賛されています。現代のピーターズバーグのバレエは、伝統的なロシアのクラシック・スクールだけでなく、厳しい古典的なロシアのバレエの範囲をほぼ想像できない限界まで広げたボリス・エフマンのようなバレエ団によって構成されています。クラシックに忠実なまま、クラシックなバレエをアヴァンギャルドのスタイルと組み合わせ、曲芸、リズムチェンジ、ドラマチックな表現力、映画、色彩、光、最後に言葉を組み合わせました。\n\n交通\nサンクトペテルブルクは主要な交通機関のハブです。最初のロシア鉄道は1837年にここに建設されて以来、都市の輸送インフラは引き続き発展し、都市の成長に追いついています。サンクトペテルブルク・トラムとサンクト・ペテルブルク・メトロを含む大規模な公共交通機関を維持しており、市内周辺の乗客を効率的かつ比較的快適に運ぶ数々の河川サービスの本拠地です。</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">上海は中国の4つの直接管理された自治体の1つで、世界で最も人口の多い都市で、2017年現在で2400万人以上の人口を誇っています。世界で最も忙しいコンテナ港を持つ世界的な金融センターと輸送の拠点です。長江デルタに位置し、東シナ海の中央部にある長江河口の南端に位置しています。地方自治体は、江蘇省と浙江省の境界に北、南、西に接し、東シナ海によって東に接している。\n\n主要な行政、輸送、貿易の都市として、上海は好都合な港湾の位置と経済的可能性の貿易と認識のために19世紀に重要性を増した。この都市は、第1次アヘン戦争で中国に対する英国の勝利に続き、対外貿易を余儀なくされた5つの条約港のうちの1つでした。続く1842年の南京条約と1844年のワンパー条約により、上海国際和解とフランス租界の設立が認められた。その後、この都市は中国と世界の他の地域（主に西洋人）との間の商業の中心地として栄え、1930年代にはアジア太平洋地域の主要な金融拠点となった。しかし、1949年に本土を共産党が奪取したことで、貿易は他の社会主義国に限られ、世界的な影響力は減少した。 1990年代には、鄧小平が導入した経済改革の結果、都市の激しい再開発が行われ、財政と外国投資の復興が図られました。それ以来、国際貿易と金融の拠点として再浮上してきた。時価総額で世界最大の上海証券取引所の本拠地です。\n\n上海は中国本土の急成長する経済の「舞台」として描かれている。その陸家嘴のスカイラインで有名で、外灘沿いの博物館や歴史的建造物、都市神殿、豫園などがあります。\n\n公共交通機関\n上海には、大都市、バス、タクシーを中心とした広範な公共交通機関があります。これらすべての公共交通手段の支払いは、上海公共交通カードを使用して行うことができます。\n\n上海の高速輸送システムである上海地下鉄は、地下鉄と地下鉄の両方を取り入れ、近隣の郊外地区だけでなく中核都市の各地区にも広がっています。 2017年現在では、16の地下鉄線（上海電車列車と金山線を除く）、395駅、673km（418マイル）の線路があり、世界最長のネットワークとなっています。 2016年12月31日には、1日の乗車人数は1170万人となっています。運賃は、3 RMBから出発する走行距離の長さに依存します。\n\n2010年には、上海の張江地区で、現代のゴム張りTranslohrシステムとして、今回は上海を再導入しました。松江地区に建設されている別の従来のトラムシステム。追加の路線は、Hongqiao SubdistrictとJiading Districtで調査中です。\n\nまた、上海には世界で最も広範な都市バス路線があり、数千のバス会社が運行しています。このシステムには、世界で最も古い連続的に動作するトロリーバスシステムが含まれています。バス運賃は通常2RMBです。\n\n上海ではタクシーが豊富です。基本料金は、最初の3km（2マイル）をカバーする現在、14（セダン）/ 16（MPV）（燃油特別付加運賃1円、午後11時から午前5時18分）です。追加料金は2.4ドル（午後11時から午前5時まで）です。\n\n鉄道\n上海駅、上海南鉄道駅、上海西鉄道駅、上海虹橋駅の4つの主要駅があります。すべてがメトロネットワークに接続され、中国の鉄道ネットワークのハブとして機能します。北京のJinghu鉄道と杭州のHuhang鉄道の2つの主要鉄道は上海で終結する。上海 - 杭州高速鉄道、上海 - 南京高速鉄道、北京 - 上海高速鉄道の3つの高速鉄道線の主要な上海ターミナルとしても機能しています。\n\n文化\n上海は時に革新と中国における進歩の中心と考えられています。たとえば上海では、最初のモーターカーが運転され、（技術的に）最初の列車のトラックと現代の下水道が敷設されました。また、Lu Xun、Mao Dun、Nien Cheng、AndréMalraux、Man\'s Fate、そしてよりロマンチックかつ美的な "ブルジョワ"の有名なフランス小説によって開拓されたクリティカルリアリズムに集中した社会主義作家との知的戦場でもあったShi Zhecun、Shao Xunmei、Ye Lingfeng、Eileen Changなどの著名な作家。\n\n過去数年間、上海はサイバーパンク文化の新たな影響力とインスピレーションとして広く認識されてきました。オリエンタルパールタワーやネオンイルミネーションされた延安高架道路などの未来的な建物は、上海のサイバーパンクのイメージを高めるのに役立つ例です。</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">シドニーはニューサウスウェールズ州の州都であり、オーストラリアとオセアニアで最も人口の多い都市です。オーストラリアの東海岸に位置するメトロポリスは、ポートジャクソンを囲んでおり、西周辺のブルーマウンテン、北側のホークスベリー、南側のマッカーサーに向かって約70km（43.5マイル）に広がっています。シドニーは658の郊外、40の地方自治体、15の連続した地域で構成されています。市の住民は「シドニー人」と呼ばれています。 2017年6月現在、シドニーの推定人口は5,131,326人であった。\n\nシドニー地域には、少なくとも3万年前からオーストラリア先住民が住んでいました。ジェームズ・クック中尉は、1770年に彼の船「HMS Endeavour」でオーストラリアの東海岸を航行していた時に、まずKurnellに着陸しました。囚人を抱えアーサー・フィリップ大尉が率いる第一艦隊がBotany Bayに到着してシドニーを刑務所植民地、オーストラリアで最初のヨーロッパの居留地として発見したのは1788年までではありませんでした。フィリップは、1788年にホーム・セクレタリーのトーマス・タウンゼント（Thomas Townshend）を称号して「シドニー」と命名しました。シドニー地域はオーストラリアで最も豊かなアボリジニの遺跡で、保護されたクーには重要なロック・アートと刻印がありますチェイス国立公園にあるリングガイ。\n\n囚人輸送は19世紀半ばに終わったため、植民地時代の前哨地から主要な世界の文化と経済の中心地に変わった。シドニーの市議会は1842年に設立され、オーストラリア初の都市となりました。金は1851年に植民地で発見され、そこには何千人もの人々がお金を儲けることが求められました。シドニーは、第二次世界大戦後の大量移住後、世界で最も多文化的な都市のひとつになりました。 2011年の国勢調査によると、シドニーでは250以上の言語が話され、住民の約40％が家庭で英語以外の言語を話しました。さらに、人口の36％が海外で生まれたと報告しています。\n\n世界で最も高価な都市の1つであるにもかかわらず、2018年のMercer Quality of Living Surveyは、生き生きとした点で世界でシドニーの10位にランクされ、最も住みやすい都市のひとつです。グローバリゼーションと世界都市研究ネットワークによるアルファワールドシティに分類され、地域および世界各地での影響を示しています。経済的機会のために世界で11位にランクされているシドニーは、金融、製造業、観光業の強みを持つ高度な市場経済を持っています。シドニーには外国銀行や多国籍企業がかなり集中しており、アジア太平洋をリードする金融ハブの1つとしてその都市が推進されています。 1850年に設立されたシドニー大学は、オーストラリア初の大学であり、世界をリードする大学のひとつとされています。シドニーには、1826年にオープンしたニューサウスウェールズ州立図書館のオーストラリア最古の図書館があります。\n\nシドニーは、1938年の英国帝国大会や2000年の夏季オリンピックなど、国際的なマルチスポーツイベントを主催しました。世界で最も訪問された都市の上位15都市の間にあり、毎年何百万人もの観光客が訪れて街のランドマークを見ることができます。 1,000,000ヘクタール（2,500,000エーカー）以上の自然保護区と公園があり、シドニーハーバー、ロイヤル国立公園、王立植物園などの自然の特徴があります。シドニータワー、シドニーハーバーブリッジ、シドニーオペラハウス（2007年に世界遺産に登録）などの人工アトラクションも、国際的な観光客にはよく知られています。大都市圏の主要旅客空港は、世界で最も古い連続運航空港の1つであるキングスフォード・スミス空港です。 1906年にオープンしたセントラル駅は、市内の鉄道網の主要な拠点です。\n\n観光\nシドニーは多くの国際的な訪問者のためのオーストラリアへの玄関口です。 2013年には280万人以上の国際観光客を抱え、オーストラリアを訪れる旅行者の約半数を迎えています。これらの訪問者は、市内で5,900万夜を過ごし、合計で59億ドルを費やしました。降順の起源国は、中国、ニュージーランド、英国、米国、韓国、日本、シンガポール、ドイツ、香港、インドであった。\n\nまた、2013年には830万人の国内一晩宿泊客を迎え、合計で60億ドルを費やしました。シドニー市の26,700人の労働者が2011年に観光に直接雇用されました。2012年には48,000人の訪問者と毎日27,500人の宿泊客が抱えていました。平均して観光産業は1日当たり3600万ドルを市経済に寄付します。\n\n人気の目的地には、シドニーオペラハウス、シドニーハーバーブリッジ、ワトソンズベイ、ロックス、シドニータワー、ダーリングハーバー、ニューサウスウェールズ州立図書館、王立植物園、ロイヤル国立公園、オーストラリア博物館、現代アート、ニューサウスウェールズ州アートギャラリー、クイーンビクトリアビルディング、シーライフシドニー水族館、タロンガ動物園、ボンダイビーチ、ブルーマウンテンズ、シドニーオリンピックパークなどがあります。</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">東京都公式の東京都は、都道府県の47都道府県の一つです。大都市圏は、世界で最も人口の多い首都圏です。日本の天皇と日本政府の席です。東京は本州南東部の関東地方にあり、伊豆諸島、小笠原諸島を含む。かつて江戸として知られていたが、1603年以来、徳川家康が本市を統治したのは事実上の政権であった。明治天皇が1868年に京都の旧市街から市に移った後、正式に首都になった。当時、江戸は東京に改名されました。東京都は、旧東京都（東京都东京府）と東京都（東京都東海市）の合併により、1943年に結成されました。\n\n東京はしばしば都市と呼ばれますが、東京特有の都市と都道府県の要素とは異なり、それを組み合わせた「首都圏」として公式に知られ、統治されています。東京都は、1943年に東京都が合併し首都圏となった区域をカバーする東京23区（それぞれが個別都市として統治されている）を管理しており、西部の30の自治体沖縄県、沖縄県、沖縄県、沖縄県、沖縄県、沖縄県、島嶼部、特別区の人口は900万人を超えており、県全体の人口は1300万人を超えています。県は世界で最も人口の多い首都圏の一部で、3780万人以上の人口を持ち、世界最大の都市集積経済を持っています。 2011年には、当時、世界中のどの都市でも最大のFortune Global 500企業のうち51社がこの都市をホストしました。東京は国際金融センター開発指数編集の3位（2倍）富士テレビ、東京MX、テレビ東京、テレビ朝日、日本テレビ、NHK、東京放送など、さまざまなテレビネットワークの本拠地です。\n\n東京は世界経済指標で1位、世界都市インデックスで3位。この都市は、GaWCの2008年の目録に記載されているように、アルファ+世界の都市とみなされています。2014年に東京は、トリップの世界都市調査の「ベスト全体的な経験」カテゴリ（東京は、 「ナイトライフ」、「ショッピング」、「地方公共交通機関」、「街路の清潔さ」など）が含まれます。エコノミスト・インテリジェンス・ユニットの生活費調査によると、2015年に東京はマーサーのコンサルティング会社によると、世界で11番目に高価な都市であると言えば、11番目に高価な都市です。 2015年には、東京は「世界で最も生きる都市」という雑誌「Monocle」に選ばれました。ミシュランガイドは、世界のどの都市のミシュランの星よりもずっと東京を授与しました。東京は、2017年のセーフティ・シティ・インデックスの60都市のうち、最初の都市であった。 2016年版のQS優秀学生都市は、東京を大学生として世界で3番目に優れた都市と位置づけました。東京は1964年の夏季オリンピック、1979年のG-7サミット、1986年のG-7サミット、1993年のG-7サミットを主催し、2019年のラグビーワールドカップ、2020年の夏季オリンピック、2020年の夏季パラリンピックを開催する。\n\n文化\n東京には多くの博物館があります。上野公園には、国内最大級の博物館であり、伝統的な日本の美術を専門とする東京国立博物館があります。西洋美術館、上野動物園などがあります。他の博物館には、お台場の科学技術革新博物館、東京の中心部から隅田川を挟んだ墨田の江戸東京博物館。青山の根津博物館。国立国会図書館、国立公文書館、国立近代美術館などがあります。\n\n東京には多くの舞台芸術劇場があります。伝統的な日本のドラマのための国家と民間の劇場があります。注目すべきは、能の能楽堂と歌舞伎の歌舞伎座です。交響楽団や他の音楽団体は、現代的で伝統的な音楽を演奏しています。東京では近代的な日本と国際的なポップ、ロックミュージックなど親密なクラブから日本武道館などの国際的に知られたアリーナまで様々なイベントが開催されています。\n\n東京では多くのフェスティバルが開催されています。主なイベントは、姫神社での三ノ宮、浅草神社でのサンジャー、および隔年の神田フェスティバルです。最後は、精巧に装飾されたフロートと何千人もの人々が参加するパレードです。毎年7月の最後の土曜日に、隅田川の巨大な花火が百万人を超える視聴者を集めています。春に桜が咲くと、上野公園、井の頭公園、新宿御苑に花が咲き乱れ、多くの住民が集まります。\n\n原宿は、若者スタイル、ファッション、コスプレで国際的に知られています。</string>
</resources>