<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>

    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">Barcelona es una ciudad en España. Es la ciudad capital y más grande de Cataluña, así como el segundo municipio más poblado de España. Con una población de 1,6 millones dentro de los límites de la ciudad, su área urbana se extiende a numerosos municipios vecinos dentro de la provincia de Barcelona y es hogar de alrededor de 4,8 millones de personas, convirtiéndose en la sexta área urbana más poblada de la Unión Europea después de París, Londres, Madrid , la zona del Ruhr y Milán. Es la metrópoli más grande del mar Mediterráneo, situada en la costa entre las desembocaduras de los ríos Llobregat y Besòs, y limitada al oeste por la Serra de Collserola, cuyo pico más alto tiene 512 metros (1.680 pies) de altura. .\n\nFundada como ciudad romana, en la Edad Media, Barcelona se convirtió en la capital del condado de Barcelona. Después de fusionarse con el Reino de Aragón, Barcelona continuó siendo una ciudad importante en la Corona de Aragón como centro económico y administrativo de esta Corona y capital del Principado de Cataluña. Barcelona tiene un rico patrimonio cultural y es hoy un importante centro cultural y un importante destino turístico. Particularmente conocidas son las obras arquitectónicas de Antoni Gaudí y Lluís Domènech i Montaner, que han sido designadas como Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO. La sede de la Unión por el Mediterráneo se encuentra en Barcelona. La ciudad es conocida por ser sede de los Juegos Olímpicos de verano de 1992, así como de conferencias y exposiciones de primer nivel y también de muchos torneos deportivos internacionales.\n\nBarcelona es uno de los principales centros turísticos, económicos, feriales y culturales del mundo, y su influencia en el comercio, la educación, el entretenimiento, los medios, la moda, la ciencia y las artes contribuye a su condición de una de las principales ciudades del mundo. Es un importante centro cultural y económico en el sudoeste de Europa, el 24º en el mundo (antes de Zürich, después de Frankfurt) y un centro financiero. En 2008, fue la cuarta ciudad económicamente más poderosa según el PIB de la Unión Europea y la 35ª del mundo con un PIB de 177.000 millones de euros. En 2012, Barcelona tenía un PBI de $ 170 mil millones; y estaba liderando a España en tasa de empleo en ese momento.\n\nEn 2009, la ciudad fue clasificada como la tercera ciudad de Europa y una de las más exitosas del mundo. En el mismo año, la ciudad fue clasificada como la cuarta mejor ciudad de Europa para los negocios y la ciudad europea que mejoró más rápidamente, con un crecimiento mejorado en un 17% por año, y la ciudad ha experimentado un fuerte y renovado crecimiento en los últimos tres años. Desde 2011, Barcelona es una ciudad inteligente líder en Europa. Barcelona es un centro de transporte, con el puerto de Barcelona como uno de los principales puertos de Europa y el puerto de pasajeros más activo de Europa, un aeropuerto internacional, el aeropuerto de Barcelona-El Prat, que maneja más de 40 millones de pasajeros al año, una extensa red de autopistas y un alto línea de alta velocidad con un enlace a Francia y el resto de Europa.\n\nPrincipales vistas\nLa iglesia de la Sagrada Familia, diseñada por Gaudí\nEl Barri Gòtic es el centro de la ciudad vieja de Barcelona. Muchos de los edificios datan de tiempos medievales, algunos de los asentamientos romanos de Barcelona. La arquitectura modernista catalana (relacionada con el movimiento conocido como Art Nouveau en el resto de Europa) se desarrolló entre 1885 y 1950 y dejó un importante legado en Barcelona. Varios de estos edificios son Patrimonio de la Humanidad. Especialmente notable es la obra del arquitecto Antoni Gaudí, que se puede ver en toda la ciudad. Su obra más conocida es la inmensa pero aún inacabada iglesia de la Sagrada Familia, que se ha estado construyendo desde 1882 y aún se financia con donaciones privadas. A partir de 2015, la finalización está prevista para 2026.\n\nBarcelona también fue el hogar del Pabellón de Barcelona de Mies van der Rohe. Diseñado en 1929 para la Exposición Internacional de Alemania, fue un edificio icónico que llegó a simbolizar la arquitectura moderna como la encarnación de los aforismos de van der Rohe "menos es más" y "Dios está en los detalles". El pabellón de Barcelona fue diseñado como una estructura temporal y fue derribado en 1930 menos de un año después de su construcción. Una recreación moderna de arquitectos españoles ahora se encuentra en Barcelona, ​​sin embargo, construida en 1986.\n\nBarcelona ganó la RIBA Royal Gold Medal 1999 por su arquitectura, la primera (y hasta 2015) vez en que el ganador ha sido una ciudad y no un arquitecto individual.\n\nEdificios históricos y monumentos\nCatedral de Barcelona\nBasílica menor de la Sagrada Familia, el símbolo internacional de Barcelona\nPalau de la Música Catalana y Hospital de Sant Pau, diseñado por Lluís Domènech i Montaner, incluido en la Lista del Patrimonio de la UNESCO en 1997.\nLa Catedral de la Santa Cruz y Santa Eulalia\nBasílica gótica de Santa Maria del Mar\nBasílica gótica de Santa Maria del Pi\nIglesia románica de Sant Pau del Camp\nPalau Reial Major, residencia medieval de los soberanos condes de Barcelona, ​​más tarde reyes de Aragón\nThe Royal Shipyard</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">El Cairo es la capital de Egipto. El área metropolitana de la ciudad es una de las más grandes de África, la más grande del Medio Oriente y del mundo árabe, y la 15ª más grande del mundo, y está asociada con el antiguo Egipto, como el famoso complejo de pirámides de Giza y la antigua ciudad de Memphis se encuentra en su área geográfica. Situado cerca del delta del Nilo, el moderno Cairo fue fundado en 969 CE por la dinastía Fatimid, pero la tierra que compone la ciudad actual fue el sitio de antiguas capitales nacionales cuyos restos permanecen visibles en partes del Viejo Cairo. El Cairo ha sido durante mucho tiempo un centro de la vida política y cultural de la región, y se titula "la ciudad de los mil minaretes" por su preponderancia de la arquitectura islámica. El Cairo es considerado una ciudad mundial con una clasificación "Beta +" según GaWC.\n\nEl Cairo tiene las industrias de cine y música más antiguas y más grandes del mundo árabe, así como la segunda institución de enseñanza superior más antigua del mundo, la Universidad Al-Azhar. Muchos medios, empresas y organizaciones internacionales tienen sedes regionales en la ciudad; la Liga Árabe ha tenido su sede en El Cairo durante la mayor parte de su existencia.\n\nCon una población de más de 9 millones distribuidos en 3.085 kilómetros cuadrados (1.191 millas cuadradas), El Cairo es, con mucho, la ciudad más grande de Egipto. Otros 9.5 millones de habitantes viven cerca de la ciudad. El Cairo, como muchas otras megaciudades, sufre de altos niveles de contaminación y tráfico. El metro de El Cairo, uno de los dos en África (el otro está en Argel, Argelia), se encuentra entre los quince más activos del mundo, con más de mil millones de viajes anuales de pasajeros. La economía de El Cairo ocupó el primer lugar en Oriente Medio en 2005 y el puesto 43 en el Índice de Ciudades Globales 2010 de Política Exterior.\n\nHistoria\nÁrabes esperando a los turistas\nEl comercio de turismo cultural de Egipto ha fluctuado desde el siglo XIX, aumentando en popularidad junto con el surgimiento de la egiptología como una actividad académica y de aficionados. Los sucesivos gobiernos egipcios han puesto gran énfasis en el valor del turismo cultural, "confiados en que ningún otro país podría competir realmente en esta área".\n\nMercados y valor\nLos turistas del sur de Asia y del este de Asia, en particular, han sido identificados como que responden bien a las campañas de marketing que se centran en el turismo cultural egipcio. Los representantes de la Oficina de Turismo anunciaron planes para aumentar el gasto de marketing en esas regiones.\n\nIniciativas\nSegún representantes de la industria, el gobierno "anunció recientemente un plan maestro para atraer a 25 millones de turistas para 2020". El plan incluye estrategias de marketing tradicionales y en línea dedicadas a asegurar a los posibles turistas que los centros de turismo cultural están seguros después de la Primavera árabe y la Revolución egipcia de 2011.\n\nEn 2015, un conglomerado que incluye al gobierno egipcio firmó un acuerdo con la compañía francesa Prism para crear un espectáculo de luz y sonido que abarque las pirámides de la Necrópolis de Giza y la cercana Gran Esfinge de Giza. Las pirámides sirvieron como el sitio del primer hijo africano y lumière en 1961.\n\n2011 revolución egipcia\nArtículo principal: Revolución egipcia 2011\nLa Plaza Tahrir de El Cairo fue el punto focal de la Revolución Egipcia 2011 contra el ex presidente Hosni Mubarak. Más de 2 millones de manifestantes se encontraban en la plaza Tahrir de El Cairo. Más de 50,000 manifestantes primero ocuparon la plaza el 25 de enero, durante los cuales se informó que los servicios inalámbricos de la zona estaban deteriorados. En los días siguientes, la Plaza Tahrir siguió siendo el principal destino de las protestas en El Cairo, ya que tuvo lugar tras un levantamiento popular que comenzó el martes 25 de enero de 2011 y aún continúa en febrero de 2012. El levantamiento fue principalmente una campaña de violenta resistencia civil, que incluyó una serie de manifestaciones, marchas, actos de desobediencia civil y huelgas laborales. Millones de manifestantes de diversos orígenes socioeconómicos y religiosos exigieron el derrocamiento del régimen del presidente egipcio Hosni Mubarak. A pesar de ser predominantemente de naturaleza pacífica, la revolución no estuvo exenta de violentos enfrentamientos entre las fuerzas de seguridad y los manifestantes, con al menos 846 personas muertas y 6.000 heridas. El levantamiento tuvo lugar en El Cairo, Alejandría y en otras ciudades de Egipto, después de la revolución tunecina que derrocó al ex presidente tunecino Zine El Abidine Ben Ali. El 11 de febrero, después de semanas de decidida protesta popular y presión, Hosni Mubarak renunció a su cargo.\n\nEl Cairo posrevolucionario\nBajo el gobierno del presidente el-Sisi, en marzo de 2015 se anunciaron los planes para que se construyera otra ciudad planificada, aún sin nombre, más al este de la actual ciudad satélite de Nueva El Cairo, destinada a servir como la nueva capital de Egipto.</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">Dubai es la ciudad más grande y poblada de los Emiratos Árabes Unidos (EAU). Se encuentra en la costa sureste del Golfo Pérsico y es la capital del Emirato de Dubai, uno de los siete emiratos que componen el país. Abu Dhabi y Dubai son los únicos dos emiratos que tienen poder de veto sobre asuntos críticos de importancia nacional en el Consejo Supremo Federal del país. La ciudad de Dubai se encuentra en la costa norte del emirato y encabeza el área metropolitana de Dubai-Sharjah-Ajman. Dubai será la sede de la Expo Mundial 2020.\n\nDubai surgió como una ciudad global y centro de negocios de Medio Oriente. También es un importante centro de transporte para pasajeros y carga. En la década de 1960, la economía de Dubai se basaba en los ingresos del comercio y, en menor medida, de las concesiones de exploración petrolera, pero el petróleo no se descubrió hasta 1966. Los ingresos petroleros comenzaron a fluir en 1969. Los ingresos petroleros de Dubai ayudaron a acelerar el desarrollo temprano del ciudad, pero sus reservas son limitadas y los niveles de producción son bajos: hoy, menos del 5% de los ingresos del emirato proviene del petróleo.\n\nEl modelo de negocios de estilo occidental del Emirato impulsa su economía con los principales ingresos que ahora provienen del turismo, la aviación, los bienes raíces y los servicios financieros. Dubai fue nombrado recientemente por Salam Standard como el mejor destino para los viajeros musulmanes. Recientemente, Dubai atrajo la atención mundial a través de muchos proyectos de construcción y eventos deportivos innovadores. La ciudad se ha convertido en un icono para sus rascacielos y edificios de gran altura, en particular el edificio más alto del mundo, el Burj Khalifa. Dubai ha sido criticado por violaciones de los derechos humanos relacionadas con la fuerza de trabajo en su mayoría del sur de Asia y Filipinas. El mercado inmobiliario de Dubai experimentó un gran deterioro en 2008-09 luego de la crisis financiera de 2007-08, pero la economía del emirato ha vuelto al crecimiento, con un superávit presupuestario proyectado para 2015.\n\nA partir de 2012, Dubai fue la 22 ° ciudad más cara del mundo y la ciudad más cara de Medio Oriente. En 2014, las habitaciones de hotel de Dubai fueron calificadas como las segundas más caras del mundo, después de Ginebra. En 2013, la consultora global de EE. UU. Mercer calificó a Dubai como el mejor lugar para vivir en Medio Oriente.\n\nTurismo y venta al por menor\n\nEl turismo es una parte importante de la estrategia del gobierno de Dubai para mantener el flujo de efectivo extranjero en el emirato. El atractivo de Dubai para los turistas se basa principalmente en las compras, pero también en la posesión de otras atracciones antiguas y modernas. A partir de 2013, Dubai fue la séptima ciudad más visitada del mundo basada en el tráfico aéreo y la de más rápido crecimiento, aumentando en un 10,7%. Dubai recibió 14.9 millones de visitantes nocturnos en 2016, y se espera que llegue a 20 millones de turistas para 2020.\n\nDubai ha sido llamada la "capital de compras de Medio Oriente". Solo en Dubai hay más de 70 centros comerciales, incluido el centro comercial más grande del mundo, Dubai Mall. Dubai también es conocido por los distritos souk tradicionales ubicados a ambos lados de su arroyo. Tradicionalmente, los dhows de Asia oriental, China, Sri Lanka e India descargaban su carga y los bienes se negociaban en los zocos adyacentes a los muelles. Dubai Creek jugó un papel vital en el mantenimiento de la vida de la comunidad en la ciudad y fue el recurso que originalmente impulsó el auge económico en Dubai. A partir de septiembre de 2013, Dubai Creek ha sido propuesto como Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO. Muchas boutiques y joyerías también se encuentran en la ciudad. Dubai también se conoce como "la Ciudad del Oro" ya que el Zoco del Oro en Deira alberga casi 250 tiendas de venta al por menor de oro.\n\nDubai Creek Park en Dubai Creek también juega un papel vital en el turismo de Dubai, ya que muestra algunas de las atracciones turísticas más famosas de Dubai, como Dolphinarium, Cable Car, Camel Ride, Horse Carriage y Exotic Birds Shows.\n\nDubai tiene una amplia gama de parques como el parque Safa, el parque Mushrif, el parque Hamriya, etc. Cada parque es singularmente distinto del otro. El parque Mushrif exhibe diferentes casas en todo el mundo. Un visitante puede verificar las características arquitectónicas del exterior y el interior de cada casa.\n\nAlgunas de las playas más populares y bonitas de Dubai son Umm Suqeim Beach, Al Mamzar Beach Park, JBR Open Beach, Kite Beach, Black Palace Beach y Royal Island Beach Club.\n\nComida\nLa comida árabe es muy popular y está disponible en todas partes en la ciudad, desde los pequeños comensales shawarma en Deira y Al Karama hasta los restaurantes en los hoteles de Dubai. Las cocinas de comida rápida, sudasiática y china también son muy populares y están ampliamente disponibles. La venta y el consumo de carne de cerdo, aunque son legales, están regulados y se venden solo a no musulmanes, en áreas designadas de supermercados y aeropuertos. Igualmente, la venta de bebidas alcoholicas esta regulada. Se requiere un permiso de licor para comprar alcohol; sin embargo, el alcohol está disponible en bares y restaurantes dentro de los hoteles. Las boutiques de Shisha y qahwa también son populares en Dubai. Biryani también es una cocina popular en todo Dubai, siendo el más popular entre los indios y pakistaníes presentes en Dubai.</string>
    <string name="london_description" formatted="false">Londres es la capital y la ciudad más poblada de Inglaterra y el Reino Unido. Situado en el río Támesis, en el sureste de la isla de Gran Bretaña, Londres ha sido un importante asentamiento durante dos milenios. Fue fundado por los romanos, que lo llamaron Londinium. El núcleo antiguo de Londres, la ciudad de Londres, conserva en gran parte sus límites medievales de 1,12 millas cuadradas (2,9 km2). Desde al menos el siglo XIX, "Londres" también se ha referido a la metrópolis en torno a este núcleo, históricamente dividido entre Middlesex, Essex, Surrey, Kent y Hertfordshire, que hoy conforma en su mayor parte Gran Londres, una región gobernada por el alcalde de Londres y la Asamblea de Londres.\n\nLondres es una ciudad líder a nivel mundial en las artes, el comercio, la educación, el entretenimiento, la moda, las finanzas, la atención médica, los medios de comunicación, los servicios profesionales, la investigación y el desarrollo, el turismo y el transporte. Es el centro financiero más grande del mundo y tiene el quinto o sexto PIB del área metropolitana más grande del mundo. Londres a menudo se considera como una capital cultural mundial. Es la ciudad más visitada del mundo, medida por llegadas internacionales y cuenta con el sistema de aeropuertos más grande del mundo medido por el tráfico de pasajeros. Es el destino de inversión líder en el mundo, alojando a más minoristas internacionales y personas de muy alto valor neto que cualquier otra ciudad. Las universidades de Londres forman la mayor concentración de institutos de educación superior en Europa. En 2012, Londres se convirtió en la primera ciudad en haber albergado tres veces los Juegos Olímpicos de Verano modernos.\n\nLondres tiene una amplia gama de personas y culturas, y se hablan más de 300 idiomas en la región. Su población municipal estimada a mediados de 2016 era de 8.787.892, la más grande de cualquier ciudad de la Unión Europea y representa el 13,4% de la población del Reino Unido. El área urbana de Londres es la segunda más poblada de la UE, después de París, con 9.787.426 habitantes en el censo de 2011. El área metropolitana de la ciudad es la más poblada de la UE con 14.040.163 habitantes en 2016, mientras que la Autoridad del Gran Londres declara que la población de la ciudad-región (que abarca una gran parte del sureste) es de 22,7 millones. Londres fue la ciudad más poblada del mundo desde alrededor de 1831 hasta 1925.\n\nLondres contiene cuatro sitios del Patrimonio Mundial: la Torre de Londres; Jardines de Kew; el sitio que comprende el Palacio de Westminster, la Abadía de Westminster y la Iglesia de Santa Margarita; y el asentamiento histórico de Greenwich. Otros lugares de interés incluyen el Palacio de Buckingham, el London Eye, el Piccadilly Circus, la Catedral de San Pablo, el Tower Bridge, Trafalgar Square y The Shard. Londres alberga numerosos museos, galerías, bibliotecas, eventos deportivos y otras instituciones culturales, como el Museo Británico, la Galería Nacional, el Museo de Historia Natural, la Tate Modern, la Biblioteca Británica y los teatros del West End. El metro de Londres es la red ferroviaria subterránea más antigua del mundo.\n\nLa etimología de Londres es incierta. Es un nombre antiguo, ya atestiguado en el primer siglo DC, generalmente en la forma latinizada de Londinium; por ejemplo, las tabletas romanas manuscritas recuperadas en la ciudad que datan de AD 65 / 70-80 incluyen la palabra Londinio ("en Londres").\n\nCon los años, el nombre ha atraído muchas explicaciones de mitificación. El más antiguo atestiguado aparece en Geoffrey of Monmouth\'s Historia Regum Britanniae, escrito alrededor de 1136. Esto tenía como origen el nombre de un supuesto rey Lud, que supuestamente se había apoderado de la ciudad y la había llamado Kaerlud.\n\nLos análisis científicos modernos del nombre deben explicar los orígenes de las diferentes formas encontradas en las fuentes tempranas latinas (usualmente Londinium), inglés antiguo (generalmente Lunden) y galés (generalmente Llundein), con referencia a los desarrollos conocidos en el tiempo de los sonidos en esos diferentes idiomas Se acordó que el nombre vino en estos idiomas de British Celtic; trabajos recientes tienden a reconstruir la forma celta perdida del nombre como * [Londonjon] o algo similar. Esto se adaptó al latín como Londinium y se tomó prestado en el germánico occidental, el idioma ancestral del inglés, antes de que el inglés se hablara ampliamente en Gran Bretaña.\n\nTurismo\nEl museo británico\nLondres es uno de los principales destinos turísticos del mundo y en 2015 fue clasificada como la ciudad más visitada del mundo con más de 65 millones de visitas. También es la principal ciudad del mundo por el gasto transfronterizo de visitantes, estimado en 20,23 mil millones de dólares en 2015. El turismo es una de las principales industrias de Londres, que emplea el equivalente a 350,000 trabajadores a tiempo completo en 2003, y la ciudad representa 54 % de todos los gastos de visitantes entrantes en el Reino Unido. A partir de 2016, Londres es el destino urbano más importante del mundo según los usuarios de TripAdvisor.\n\nLas 10 atracciones más visitadas fueron:\nEl museo británico\nLa galería Nacional\nEl Museo de Historia Natural\nEl centro de Southbank\nTate Modern\nEl Museo Victoria and Albert\nEl Museo de Ciencias\nCasa Somerset\nLa torre de Londres\nLa Galería Nacional de Retratos\n\nEl número de habitaciones de hotel en Londres en 2015 fue de 138.769, y se espera que crezca a lo largo de los años.</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">Machu Picchu es una ciudadela inca del siglo 15 situada en una cresta de montaña a 2.430 metros (7.970 pies) sobre el nivel del mar. Se encuentra en la región de Cusco, provincia de Urubamba, distrito de Machupicchu en Perú, sobre el Valle Sagrado, que está a 80 kilómetros al noroeste de Cuzco y por donde fluye el río Urubamba.\n\nLa mayoría de los arqueólogos creen que Machu Picchu se construyó como una finca para el emperador Inca Pachacuti (1438-1472). A menudo se lo conoce erróneamente como la "Ciudad Perdida de los Incas" (un título aplicado con mayor precisión a Vilcabamba), es el icono más familiar de la civilización Inca. Los incas construyeron la finca alrededor de 1450 pero la abandonaron un siglo más tarde en el momento de la conquista española. Aunque conocido localmente, no fue conocido por los españoles durante el período colonial y permaneció desconocido para el mundo exterior hasta que el historiador estadounidense Hiram Bingham lo llamó la atención internacional en 1911.\n\nMachu Picchu fue construido en el estilo Inca clásico, con paredes pulidas de piedra seca. Sus tres estructuras principales son el Intihuatana, el Templo del Sol y la Sala de las Tres Ventanas. La mayoría de los edificios periféricos han sido reconstruidos para darles a los turistas una mejor idea de cómo aparecieron originalmente. En 1976, el treinta por ciento de Machu Picchu había sido restaurado y la restauración continúa.\n\nMachu Picchu fue declarado Santuario Histórico Peruano en 1981 y Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1983. En 2007, Machu Picchu fue elegida como una de las Nuevas Siete Maravillas del Mundo en una encuesta mundial por Internet.\n\nConstrucción\nPiedra funeraria en el cementerio superior\nLos edificios centrales utilizan el estilo arquitectónico clásico inca de paredes de piedra seca pulida de forma regular. Los incas eran los maestros de esta técnica, llamada sillar, en la que los bloques de piedra se cortan para que queden bien juntos sin mortero.\n\nLa sección de la montaña donde se construyó Machu Picchu proporcionó varios desafíos que los incas resolvieron con materiales locales. Un problema fue la actividad sísmica debido a dos líneas de falla. Hizo que el mortero y los métodos de construcción similares fueran casi inútiles. En cambio, el Inca extrajo piedras de la cantera del sitio, las alineó y les dio forma para que encajaran perfectamente, estabilizando las estructuras. Los muros incas tienen muchas características de estabilización: las puertas y ventanas son trapezoidales, se estrechan desde abajo hacia arriba; las esquinas generalmente son redondeadas; las esquinas interiores a menudo se inclinan ligeramente en las habitaciones; y las esquinas exteriores a menudo estaban unidas por bloques en forma de "L"; las paredes se desplazan ligeramente de una fila a otra en lugar de elevarse directamente de abajo hacia arriba.\n\nFuertes lluvias requirieron terrazas y fragmentos de piedra para drenar el agua de lluvia y evitar derrumbes de lodo, deslizamientos de tierra, erosión e inundaciones. Las terrazas estaban cubiertas con virutas de piedra, arena, tierra y tierra superior, para absorber el agua y evitar que corriera montaña abajo. Las capas similares protegieron al gran centro de la ciudad de las inundaciones. Múltiples canales y reservas proporcionan agua en toda la ciudad que podría ser suministrada a las terrazas para el riego y para evitar la erosión y las inundaciones.\n\nLos incas nunca usaron ruedas de una manera práctica, aunque su uso en juguetes muestra que conocían el principio. El uso de ruedas en la ingeniería puede haber sido limitado debido a la falta de animales de tiro fuerte, terreno escarpado y vegetación densa. El enfoque para mover y colocar las enormes piedras sigue siendo incierto, y probablemente involucre a cientos de hombres para empujar las rocas hacia las pendientes. Algunas piedras tienen botones que podrían haber sido utilizados para colocarlos en posición; las perillas generalmente se limpiaban con arena, con algunas pasadas por alto.\n\nCarreteras y transporte\nEl sistema de carreteras Inca incluía una ruta a la región de Machu Picchu. La gente de Machu Picchu estaba conectada al comercio de larga distancia, como lo demuestran los artefactos no locales encontrados en el sitio. Por ejemplo, Bingham encontró nódulos de obsidiana sin modificar en la entrada de la entrada. En la década de 1970, Burger y Asaro determinaron que estas muestras de obsidiana provenían de la fuente de obsidiana Titicaca o Chivay, y que las muestras de Machu Picchu mostraban un transporte de larga distancia de este tipo de obsidiana en el Perú prehispánico.\n\nMiles de turistas recorren el Camino Inca para visitar Machu Picchu cada año. Se congregan en Cusco antes de comenzar el viaje de uno, dos, cuatro o cinco días a pie desde el kilómetro 82 (o 77 o 85, viaje de cuatro o cinco días) o el kilómetro 104 (viaje de uno o dos días) cerca de la ciudad de Ollantaytambo en el valle de Urubamba, caminando a través de los Andes a la ciudad aislada.</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">Las Maldivas, oficialmente la República de las Maldivas, es un país insular del sur de Asia, situado en el Océano Índico, situado en el Mar Arábigo. Se encuentra al suroeste de Sri Lanka y la India. La cadena de 26 atolones se extiende desde Ihavandhippolhu Atoll en el norte hasta Addu City en el sur. Compuesto por un territorio que abarca aproximadamente 298 kilómetros cuadrados (115 millas cuadradas), Maldivas es uno de los países más dispersos geográficamente del mundo, así como también el país asiático más pequeño por área terrestre y población, con alrededor de 427.756 habitantes. Malé es la capital y la ciudad más poblada, tradicionalmente llamada la "Isla del Rey" por su ubicación central.\n\nEl archipiélago de las Maldivas se encuentra en lo alto de la Cordillera de Chagos-Laccadive, una vasta cadena de montañas submarinas en el Océano Índico, que también forma una ecorregión terrestre, junto con el Chagos y el Lakshadweep. Con una elevación promedio del nivel del suelo de 1.5 metros sobre el nivel del mar, es el país más bajo del mundo, incluso su punto natural más alto es el más bajo del mundo, con 2.4 metros (7 pies 10 pulgadas). Debido a los riesgos consiguientes que plantea el aumento del nivel del mar, el gobierno se comprometió en 2009 a convertir a las Maldivas en un país neutral en emisiones de carbono para 2019.\n\nEl archipiélago maldivo se hizo musulmán en el siglo XII y se consolidó como un sultanato, desarrollando fuertes lazos comerciales y culturales con Asia y África. Desde mediados del siglo XVI, la región quedó bajo la influencia creciente de las potencias coloniales europeas, con las Maldivas convirtiéndose en un protectorado británico en 1887. Se logró la independencia del Reino Unido en 1965 y se estableció una república presidencial en 1968 con un pueblo electo. Majlis. Las siguientes décadas se han caracterizado por la inestabilidad política, los esfuerzos para la reforma democrática y los desafíos ambientales planteados por el cambio climático.\n\nMaldivas es miembro fundador de la Asociación de Asia Meridional para la Cooperación Regional (SAARC). También es miembro de las Naciones Unidas, la Organización de Cooperación Islámica y el Movimiento de Países No Alineados. El Banco Mundial clasifica a las Maldivas como una economía de ingreso medio alto. La pesca ha sido históricamente la actividad económica dominante, y sigue siendo el sector más grande por lejos, seguido por la industria turística en rápido crecimiento. Junto con Sri Lanka, es uno de los dos únicos países del sur de Asia con una calificación "alta" en el Índice de Desarrollo Humano, con su ingreso per cápita uno de los más altos entre las naciones de la SAARC.\n\nMaldivas fue una república de la Commonwealth desde julio de 1982 hasta su retirada de la Commonwealth en octubre de 2016 en protesta por las críticas internacionales a sus registros en relación con la corrupción y los derechos humanos.\n\nTurismo\nMaldivas permaneció en gran parte desconocida para los turistas hasta principios de los años setenta. Solo 185 islas albergan a sus 300,000 habitantes. Las otras islas se utilizan por completo con fines económicos, de los cuales el turismo y la agricultura son los más dominantes. El turismo representa el 28% del PIB y más del 60% de los ingresos en divisas de Maldivas. Más del 90% de los ingresos fiscales del gobierno proviene de los aranceles de importación y los impuestos relacionados con el turismo.\n\nEl desarrollo del turismo fomentó el crecimiento general de la economía del país. Creó empleo directo e indirecto y oportunidades de generación de ingresos en otras industrias relacionadas. Los primeros centros turísticos se abrieron en 1972 con Bandos island resort y Kurumba Village (el nombre actual es Kurumba Maldives), que transformó la economía de Maldivas.\n\nLa isla turística de Landaa Giraavaru (atolón Baa)\nSegún el Ministerio de Turismo, la aparición del turismo en 1972 transformó la economía, pasando rápidamente de la dependencia de la pesca al turismo. En solo tres décadas y media, la industria se convirtió en la principal fuente de ingresos. El turismo también fue la principal fuente de ingresos en moneda extranjera del país y el mayor contribuyente al PIB. A partir de 2008, 89 resorts en las Maldivas ofrecieron más de 17,000 camas y hospedaron a más de 600,000 turistas anualmente.\n\nEl número de complejos aumentó de 2 a 92 entre 1972 y 2007. Hasta 2007, más de 8.380.000 turistas habían visitado Maldivas.\n\nLos visitantes de las Maldivas no necesitan solicitar una visa antes de la llegada, independientemente de su país de origen, siempre que tengan un pasaporte válido, comprobante de viaje posterior y el dinero para ser autosuficientes mientras se encuentren en el país.\n\nLa mayoría de los visitantes llegan al aeropuerto internacional de Malé, en la isla de Hulhulé, junto a la capital, Malé. El aeropuerto cuenta con vuelos desde y hacia India, Sri Lanka, Doha, Dubai, Singapur, Estambul y los principales aeropuertos en el sudeste asiático, así como charters de Europa. El aeropuerto de Gan, en el atolón sur de Addu, también sirve un vuelo internacional a Milán varias veces a la semana. British Airways ofrece vuelos directos a las Maldivas alrededor de 2 a 3 veces por semana.</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">Nueva Delhi es la capital de India y uno de los 11 distritos de la ciudad de Delhi. Aunque coloquialmente Delhi y Nueva Delhi se utilizan indistintamente para referirse al Territorio de la Capital Nacional de Delhi, se trata de dos entidades distintas, con Nueva Delhi formando una pequeña parte de Delhi. La Región de la Capital Nacional es una entidad mucho más grande que comprende todo el Territorio de la Capital Nacional de Delhi junto con los distritos adyacentes. Está rodeado por Haryana en tres lados y Uttar Pradesh en el este.\n\nLa primera piedra de la ciudad fue colocada por George V, el Emperador de la India durante el Delhi Durbar de 1911. Fue diseñada por los arquitectos británicos, Sir Edwin Lutyens y Sir Herbert Baker. La nueva capital fue inaugurada el 13 de febrero de 1931 por el Virrey y Gobernador General de India Lord Irwin.\n\nNueva Delhi ha sido seleccionada como una de las cien ciudades indias que se desarrollará como una ciudad inteligente bajo la misión insignia de Smart Cities del primer ministro de la India, Narendra Modi.\n\nCultura\nNueva Delhi es una ciudad cosmopolita debido a la presencia multiétnica y multicultural de la vasta burocracia india y el sistema político. El estado de la capital de la ciudad ha amplificado la importancia de los eventos nacionales y las vacaciones. Eventos nacionales como Republic Day, Independence Day y Gandhi Jayanti se celebran con gran entusiasmo en Nueva Delhi y el resto de la India. En el Día de la Independencia de la India (15 de agosto), el Primer Ministro de la India se dirige a la nación desde el Fuerte Rojo. La mayoría de los habitantes de Delhi celebran el día volando cometas, que se consideran un símbolo de libertad. El Desfile del Día de la República es un gran desfile cultural y militar que muestra la diversidad cultural y el poderío militar de la India.\n\nLos festivales religiosos incluyen Diwali, Maha Shivaratri, Teej, Durga Puja, Mahavir Jayanti, Guru Nanak Jayanti, Holi, Lohri, Eid ul-Fitr, Eid ul-Adha, Raksha Bandhan, Navidad y Chhath Puja. El Qutub Festival es un evento cultural en el que se exhiben actuaciones de músicos y bailarines de toda la India por la noche, con el Qutub Minar como escenario elegido para el evento. Otros eventos como Kite Flying Festival, International Mango Festival y Vasant Panchami se llevan a cabo todos los años en Delhi.\n\nTambién hay varios miembros de Iglesia ni Cristo, la mayoría de ellos filipinos y algunos indios que están casados ​​con los miembros.\n\nSitios históricos, museos y jardines\nNueva Delhi es el hogar de varios sitios históricos y museos. El Museo Nacional, que comenzó con una exposición de arte y artefactos indios en la Royal Academy de Londres en el invierno de 1947-48, fue posteriormente mostrado en el Rashtrapati Bhawan en 1949. Más tarde se convirtió en un Museo Nacional permanente. El 15 de agosto de 1949, se inauguró formalmente el Museo Nacional y actualmente cuenta con más de 200,000 obras de arte, tanto de origen indio como extranjero, que abarcan más de 5,000 años.\n\nLa Puerta de la India construida en 1931 fue inspirada por el Arco de Triunfo en París. Es el monumento nacional de la India en conmemoración de los 90,000 soldados del ejército indio que perdieron la vida mientras luchaban por el Raj británico en la Primera Guerra Mundial y la Tercera Guerra Anglo-Afgana. El monumento está atrincherado ahora con entrada al arco interno restringido.\n\nEl Rajpath que fue construido de manera similar a los Campos Elíseos en París es el bulevar ceremonial de la República de la India, ubicado en Nueva Delhi. El desfile anual del Día de la República tiene lugar aquí el 26 de enero. El retiro de Beating se lleva a cabo aquí 2 días después.\n\nGandhi Smriti en Nueva Delhi es el lugar donde Mahatma Gandhi pasó los últimos 144 días de su vida y fue asesinado el 30 de enero de 1948. Rajghat es el lugar donde Mahatma Gandhi fue cremado el 31 de enero de 1948 después de su asesinato y sus cenizas fueron enterradas y es un lugar de descanso final junto a la santidad del río Yamuna. El Raj Ghat en forma de gran plataforma cuadrada con mármol negro fue diseñado por el arquitecto Vanu Bhuta.\n\nNueva Delhi alberga el Museo Indira Gandhi, la Galería Nacional de Arte Moderno, el Museo Nacional de Historia Natural, el Museo Nacional del Ferrocarril, el Museo Nacional de Artesanía y Handlooms, el Museo Nacional Filatélico, el Planetario Nehru, el Museo Internacional de Muñecas Shankar y el Museo de la Corte Suprema de India .\n\nNueva Delhi es particularmente famosa por sus hermosos jardines que pueden verse bastante impresionantes en primavera. El más grande de estos incluye el Parque Buda Jayanti y los históricos Jardines Lodi. Además, hay jardines en el Estado Presidencial, los jardines a lo largo de Rajpath y la Puerta de la India, los jardines a lo largo de Shanti Path, Rose Garden, Nehru Park y el Railway Garden en Chanakya Puri. También es de destacar el jardín adyacente a la estación de metro Jangpura, cerca del paso elevado de Defense Colony, al igual que la rotonda y los jardines del vecindario en toda la ciudad.\n\nEl área del Consejo Municipal de Nueva Delhi (NDMC) fue declarada la más limpia del norte de la India, con base en la gestión de desechos sólidos, el acceso a servicios de saneamiento y otros parámetros de limpieza, bajo la zona de Swachh Survekshan 2017.</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">Palawan, oficialmente la provincia de Palawan es una provincia archipelágica de Filipinas que se encuentra en la región de MIMAROPA. Es la provincia más grande del país en términos de área total de jurisdicción. Su capital es la ciudad de Puerto Princesa, pero la ciudad se rige independientemente de la provincia como una ciudad altamente urbanizada.\n\nLas islas de Palawan se extienden entre Mindoro en el noreste y Borneo en el suroeste. Se encuentra entre el oeste del mar de Filipinas y el mar de Sulu. La provincia lleva el nombre de su isla más grande, la isla de Palawan, que mide 450 kilómetros (280 millas) de largo y 50 kilómetros de ancho.\n\nLa provincia está compuesta por la larga y estrecha isla de Palawan, además de otras islas más pequeñas que la rodean, con un total de aproximadamente 1.780 islas e islotes. El Grupo de Islas Calamianes al noreste está formado por las islas Busuanga, Coron, Culion y Linapacan. La isla Balabac se encuentra en el extremo sur, separada de Borneo por el estrecho de Balabac. Además, Palawan cubre las Islas Cuyo en el Mar de Sulu. Las disputadas Islas Spratly, ubicadas a unos cientos de kilómetros al oeste, son consideradas parte de Palawan por las Filipinas, y localmente se las denomina "Grupo de islas Kalayaan".\n\nAtracciones\nCalauit Game Preserve y Wildlife Sanctuary\nUna reserva de caza y santuario de vida silvestre de animales africanos exóticos y animales endémicos en peligro de extinción de Palawan. La reserva fue establecida el 31 de agosto de 1976 en virtud del Decreto Presidencial N ° 1578, se inició en respuesta al llamamiento de la Unión Internacional para la Conservación de la Naturaleza para ayudar a salvar la vida silvestre africana cuando el ex presidente Ferdinand Marcos asistió al Tercer Mundo Conferencia en Kenia. En virtud de la Ley de la República 7611 (SEP), la jurisdicción administrativa de DENR se le otorgó al gobierno local de Palawan, efectiva el 31 de diciembre de 1993. La gestión del área es responsabilidad de la Oficina del Consejo Palawan de Desarrollo Sostenible (PCSD) . Se encuentra en la isla de Calauit en Busuanga.\n\nCoron Reefs, Coron Bay, Busuanga\nSiete lagos rodeados de escarpados acantilados de piedra caliza atraen a cientos de amantes de la naturaleza a los arrecifes de Coron en el norte de Palawan, cerca de la ciudad de Coron. La isla Busuanga, cuya ciudad principal es Coron, es el punto de partida para numerosos operadores de buceo. Los principales sitios de buceo son 12 naufragios japoneses de la Segunda Guerra Mundial hundidos el 24 de septiembre de 1944 por la acción de la Armada de los Estados Unidos. Se extienden en profundidad desde la superficie hasta 40 metros. Esta gran variedad ofrece una emocionante exploración de naufragios para los entusiastas, desde buceadores principiantes y buceadores, buceadores recreativos y buceadores TEC experimentados.\n\nLas vistas acuáticas de los barcos de guerra japoneses hundidos frente a la isla Coron figuran en los 10 mejores sitios de buceo del mundo de la revista Forbes Traveler Magazine.\n\nParque de la Reserva Marina El Nido\nEl número de enero de 2008 de la revista internacional Travel + Leisure, publicada por American Express Co. (que se asoció con Conservation International) enumeró los complejos hoteleros gemelos de El Nido El Nido Lagen Island y El Nido Miniloc Island en Miniloc y Lagen Islands como "conservacionistas" lugares en una misión para proteger el medio ambiente local ". Los 20 hoteles verdes preferidos de Travel + Leisure marcaron la protección de El Nido Resort de los jardines de almejas gigantes de Palawan y la reintroducción de cacatúas filipinas en peligro de extinción: "8. El Nido Resorts, Filipinas: Las cabañas sobre pilotes se encuentran sobre el océano cristalino. activo en la conservación tanto del arrecife como de la isla ".\n\nÁrea protegida de la tierra y el paisaje marino de Malampaya Sound\nUbicada en el Municipio de Taytay, esta importante zona ecológica y económica es una cuenca hidrográfica y una zona de pesca, y el hábitat de los delfines nariz de botella e irrawaddy.\n\nSitios del Patrimonio Mundial de la UNESCO\nEl Parque Nacional del Río Subterráneo Puerto Princesa presenta un gran paisaje kárstico de piedra caliza con un río subterráneo. Una de las características distintivas del río es que emerge directamente en el mar, y su porción inferior está sujeta a influencias de marea. El área también representa un hábitat importante para la conservación de la biodiversidad. El sitio contiene un ecosistema completo de \'montaña a mar\' y tiene algunos de los bosques más importantes de Asia.\n\nEl Parque Marino Tubbataha Reef cubre 332 km2, incluidos los arrecifes Norte y Sur. Es un ejemplo único de un arrecife de atolón con una muy alta densidad de especies marinas; el islote norte que sirve como un sitio de anidación para aves y tortugas marinas. El sitio es un excelente ejemplo de un arrecife de coral prístino con una espectacular pared perpendicular de 100 m, extensas lagunas y dos islas de coral.\n\nIsla de Ursula\nEste refugio de juego y santuario de aves está situado cerca del municipio de Bataraza en el sur de Palawan. El islote es un terreno migratorio e invernal para aves playeras y aves marinas.\n\nSantuario de Vida Silvestre Rasa Island\nEsta área protegida de 1.983 hectáreas (4.900 acres) ubicada en el municipio de Narra es un lugar de anidación de la cacatúa o katala filipina endémica. También alberga otras especies de aves raras y tortugas marinas.</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">París es la capital y la ciudad más poblada de Francia, con un área de 105 kilómetros cuadrados (41 millas cuadradas) y una población de 2,206,488. Desde el siglo XVII, París ha sido uno de los principales centros europeos de finanzas, comercio, moda, ciencia y arte. La región de París tuvo un PIB de € 681 mil millones (US $ 850 mil millones) en 2016, lo que representa el 31 por ciento del PIB de Francia. En 2013-14, la región de París tuvo el tercer PIB más alto del mundo y el PIB regional más grande de la UE.\n\nLos límites administrativos de la ciudad de París forman un óvalo Este-Oeste centrado en la isla en su corazón histórico, la Île de la Cité; esta isla está cerca de la cima de un arco del río Sena que divide la ciudad en el sur de Rive Gauche (margen izquierda) y las regiones del norte de Rive Droite. París es el núcleo de un área urbanizada que se extiende mucho más allá de sus límites: comúnmente conocida como la aglomeración Parisienne, y estadísticamente como unité urbaine (una medida de área urbana), la población de 10,601,122 del aglomerado de París en 2013 la convirtió en la más grande área urbana en la Unión Europea. La actividad de cercanías influida por la ciudad incluso va mucho más allá en un estadística aire urbaine de Paris (una medida del área metropolitana), que tenía una población de 12.405.426 en 2013, una quinta parte de la población de Francia, el área metropolitana más grande de la Eurozona .\n\nLa ciudad es un importante centro ferroviario, de autopistas y de transporte aéreo con dos aeropuertos internacionales: París-Charles de Gaulle (el segundo aeropuerto más activo de Europa después del aeropuerto londinense de Heathrow con 63.8 millones de pasajeros en 2014) y Paris-Orly. Inaugurado en 1900, el sistema de metro de la ciudad, el metro de París, sirve 5.23 millones de pasajeros diarios, y es el segundo sistema de metro más activo de Europa después del metro de Moscú. Gare du Nord de París es una de las diez estaciones de tren más transitadas del mundo, con 262 millones de pasajeros en 2015.\n\nParís es especialmente conocida por sus museos y monumentos arquitectónicos: el Louvre fue el museo de arte más visitado del mundo en 2016, con 7,4 millones de visitantes. El Museo de Orsay y el Museo de la Orangerie destacan por sus colecciones de arte impresionista francés, y el Museo Nacional de Arte Moderno Pompidou tiene la mayor colección de arte moderno y contemporáneo de Europa. El distrito histórico a lo largo del Sena en el centro de la ciudad está clasificado como Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO. Lugares de interés en el centro de la ciudad incluyen la Catedral de Notre Dame de París y la Capilla Real gótica de Sainte-Chapelle, ambas en la Île de la Cité; la Torre Eiffel, construida para la Exposición Universal de París de 1889; el Grand Palais y Petit Palais, construido para la Exposición Universal de París de 1900; el Arco de Triunfo en los Campos Elíseos, y la Basílica del Sacré-Coeur en la colina de Montmartre. París recibió 23 millones de visitantes en 2017, convirtiéndolo en el principal destino turístico del mundo.\n\nEl club de fútbol Paris Saint-Germain y el club de rugby Stade Français se encuentran en París. El Stade de France, con capacidad para 80,000 espectadores, construido para la Copa Mundial de la FIFA 1998, está ubicado al norte de París, en la vecina comuna de Saint-Denis. París es el anfitrión del torneo anual de tenis Open Grand Grand Slam en la arcilla roja de Roland Garros. París fue sede de los Juegos Olímpicos en 1900, 1924 y será sede de los 2024 Juegos Olímpicos de Verano. Las Copas Mundiales de la FIFA de 1938 y 1998, la Copa del Mundo de Rugby 2007 y los Campeonatos de Europa de la UEFA de 1960, 1984 y 2016 también se celebraron en la ciudad, y cada julio finaliza allí la carrera ciclista del Tour de Francia.\n\nTurismo\nEl turismo en París sufrió en 2016, después de dos ataques terroristas: uno en París en 2015 y otro en Niza en 2016. El número de visitantes extranjeros en Grand Paris (París más los tres departamentos circundantes) cayó un 11,5% en 2016. Las mayores caídas fueron turistas de Japón (46.9%), Rusia (35.5%), Italia (31.9%) y China (17.9%). Las caídas fueron particularmente notables en los museos de la ciudad, especialmente en el Louvre, donde el 70% de los visitantes vienen del extranjero. La asistencia al Louvre cayó un 15% en 2016: un 61% menos de visitantes japoneses, un 47% menos de visitantes brasileños y un 31% menos de visitantes chinos. Los visitantes de los Estados Unidos bajaron un 5.7%. Se informaron descensos similares en el Museo de Orsay (los visitantes disminuyeron en un 13% desde 2015) y el Palacio de Versalles (un 15% menos).\n\nGreater Paris recibió 36,500,000 visitantes en 2016, medidos por estadías en hoteles. El mayor número de turistas extranjeros en 2015, medido por llegadas de aeropuerto, provino de los Estados Unidos (1.800.000), el Reino Unido (1.080.000), Alemania (725.000), Italia (622.000) y España (609.000). Las llegadas desde Rusia sumaron 211,000, mientras que las llegadas desde el resto de Europa fueron de 1,000,000. 746,000 visitantes vinieron de China, mientras que 481,000 vinieron de Japón. Las llegadas desde el Cercano y Medio Oriente sumaron 535,000. Las llegadas desde las Américas fuera de los EE. UU. Sumaban 910,000, 395,000 llegaron de África, y 1,065,000 llegaron de Asia y Oceanía con la excepción de China y Japón.</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">Reykjavík es la ciudad capital y más grande de Islandia. Se encuentra en el suroeste de Islandia, en la orilla sur de la bahía de Faxa. Su latitud es 64 ° 08 \'N, por lo que es la capital más septentrional del mundo de un estado soberano. Con una población de alrededor de 123,300 (y más de 216,940 en la Región Capital), es el corazón de la actividad cultural, económica y gubernamental de Islandia, y es un popular destino turístico.\n\nSe cree que Reykjavík es la ubicación del primer asentamiento permanente en Islandia, que, según Ingólfur Arnarson, se estableció en 874 DC. Hasta el siglo XIX, no había desarrollo urbano en la ubicación de la ciudad. La ciudad fue fundada en 1786 como una ciudad comercial oficial y creció de manera constante durante las siguientes décadas, a medida que se transformaba en un centro nacional regional y posterior de comercio, población y actividades gubernamentales. Es una de las ciudades más limpias, verdes y seguras del mundo.\n\nEstilo de vida\nLa vida nocturna\n\nCalle principal de Laugavegur en el centro de Reykjavík\nReykjavík es famoso por su vida nocturna de fin de semana. Los islandeses tienden a salir tarde, por lo que los bares que parecen bastante tranquilos pueden llenarse de repente, generalmente después de la medianoche de un fin de semana.\n\nEl alcohol es caro en los bares. La gente tiende a beber en casa antes de salir. La cerveza fue prohibida en Islandia hasta el 1 de marzo de 1989, pero desde entonces se ha popularizado entre muchos islandeses como su bebida alcohólica preferida.\n\nHay más de 100 bares y clubes diferentes en Reykjavík; se encuentran en Laugavegur y sus calles laterales. Es muy común que un establecimiento que es un café antes de la cena se convierta en un bar por la noche. La hora de cierre suele ser alrededor de las 4:30 a.m. los fines de semana y la 1 a.m. durante la semana en los lugares de hostelería más conocidos.\n\nMúsica en vivo\nEl festival de música Iceland Airwaves se celebra anualmente en noviembre. Este festival tiene lugar en toda la ciudad y la sala de conciertos Harpa es uno de los principales lugares. Otros lugares que organizan con frecuencia eventos de música en vivo son Kex, Húrra, Gaukurinn (grunge, metal, punk), Mengi (centro de música contemporánea, música de vanguardia y música experimental), la Ópera de Islandia y el Teatro Nacional de Islandia para música clásica. .\n\nVispera de Año Nuevo\nLa llegada del nuevo año es una causa particular de celebración para la gente de Reykjavík. La ley de Islandia establece que cualquier persona puede comprar y usar fuegos artificiales durante un cierto período en torno a la víspera de Año Nuevo. Como resultado, cada Nochevieja la ciudad está iluminada con fuegos artificiales.\n\nPrincipales vistas\n\nCalle Austurstræti\nAlþingishúsið - el edificio del parlamento islandés\nAusturvöllur - un parque en el centro de Reykjavík rodeado de restaurantes y bares\nÁrbæjarsafn (Museo al aire libre de Reykjavík) - Museo Municipal de Reykjavík\nCIA.IS - Centro para el arte islandés - información general sobre arte visual islandés\nHallgrímskirkja - la iglesia más grande de Islandia\nHarpa Reykjavík - Reykjavík Concert &amp; Conference Centre\nHeiðmörk - la reserva forestal y natural más grande de la zona\nHöfði - la casa en la que se reunieron Gorbachov y Reagan en 1986 para la Cumbre de Islandia\nKringlan: el segundo centro comercial más grande de Islandia\nLaugardalslaug - piscina\nLaugavegur - principal calle comercial\nBiblioteca Nacional y Universitaria de Islandia (Þjóðarbókhlaðan)\nMuseo Nacional de Islandia (Þjóðminjasafnið)\nNauthólsvík - una playa con calefacción geotérmica\nPerlan - una cúpula de vidrio apoyada en cinco tanques de agua\nRáðhús Reykjavíkur - ayuntamiento\nRauðhólar - un grupo de cráteres volcánicos rojos\nReykjavík 871 ± 2 - exposición de una excavación arqueológica de una casa de la época vikinga, desde aproximadamente 930 dC\nMuseo de Arte de Reykjavík - la institución de arte visual más grande de Islandia\nSafnahúsið, Casa de la Cultura, Centro Nacional de Patrimonio Cultural (Þjóðmenningarhúsið)\nTjörnin - el estanque\nUniversidad de Islandia\nVikin Maritime Museum - un museo marítimo ubicado en el puerto viejo\nRecreación\nReykjavik Golf Club se fundó en 1934. Es el club de golf más antiguo y más grande de Islandia. Consiste en dos cursos de 18 hoyos, uno en Grafarholt y el otro en Korpa. El campo de golf Grafarholt abrió en 1963, lo que lo convierte en el campo de golf de 18 hoyos más antiguo de Islandia. El campo de golf de Korpa se abrió en 1997.</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">Río de Janeiro, o simplemente Río, es el segundo municipio más poblado de Brasil y el sexto más poblado de América. La metrópoli está anclada al área metropolitana de Río de Janeiro, la segunda área metropolitana más poblada de Brasil y la sexta más poblada de América. Río de Janeiro es la capital del estado de Río de Janeiro, el tercer estado más poblado de Brasil. Parte de la ciudad ha sido designada como Patrimonio de la Humanidad, llamada "Río de Janeiro: paisajes cariocas entre la montaña y el mar", por la UNESCO el 1 de julio de 2012 como Paisaje Cultural.\n\nFundada en 1565 por los portugueses, la ciudad fue inicialmente la sede de la Capitanía de Río de Janeiro, un dominio del Imperio Portugués. Más tarde, en 1763, se convirtió en la capital del Estado de Brasil, un estado del Imperio Portugués. En 1808, cuando la Corte Real portuguesa se trasladó desde Portugal a Brasil, Río de Janeiro se convirtió en la sede elegida de la corte de la Reina María I de Portugal, quien posteriormente, en 1815, bajo la dirección de su hijo, el Príncipe Regente, y el futuro rey João VI de Portugal, elevó a Brasil a la dignidad de un reino, dentro del Reino Unido de Portugal, Brasil y Algarves. Río se mantuvo como la capital de la monarquía lusitana pluricontinental hasta 1822, cuando comenzó la Guerra de la Independencia Brasileña. Esta es una de las pocas instancias en la historia que la capital de un país colonizador cambió oficialmente a una ciudad en una de sus colonias. Rio de Janeiro posteriormente sirvió como la capital de la monarquía independiente, el Imperio de Brasil, hasta 1889, y luego la capital de un Brasil republicano hasta 1960 cuando la capital fue transferida a Brasilia.\n\nRío de Janeiro tiene el segundo PIB municipal más grande del país, y el 30º más grande del mundo en 2008, estimado en aproximadamente R $ 343 mil millones (IBGE, 2008) (casi US $ 201 mil millones). Es la sede de empresas brasileñas de petróleo, minería y telecomunicaciones, incluidas dos de las principales empresas del país, Petrobras y Vale, y el conglomerado de telemedia más grande de Latinoamérica, el Grupo Globo. Hogar de muchas universidades e institutos, es el segundo centro de investigación y desarrollo más grande de Brasil y representa el 17% de la producción científica nacional según los datos de 2005.\n\nRío de Janeiro es una de las ciudades más visitadas en el hemisferio sur y es conocida por sus entornos naturales, carnaval, samba, bossa nova y playas balneario como Barra da Tijuca, Copacabana, Ipanema y Leblon. Además de las playas, algunos de los monumentos más famosos incluyen la estatua gigante de Cristo Redentor en lo alto de la montaña Corcovado, nombrada una de las Nuevas Siete Maravillas del Mundo; Pan de Azúcar con su teleférico; el Sambódromo, una avenida peatonal llena de tribuna que se usa durante el Carnaval; y el estadio de Maracanã, uno de los estadios de fútbol más grandes del mundo.\n\nMapa de la ciudad de Río de Janeiro en 1820, entonces capital del Reino Unido de Portugal, Brasil y Algarve, con la transferencia de la corte portuguesa a Brasil.\nRío de Janeiro fue el anfitrión de los Juegos Olímpicos de Verano 2016 y los Juegos Paralímpicos de Verano 2016, convirtiendo a la ciudad en la primera ciudad sudamericana y de habla portuguesa en albergar los eventos, y la tercera vez que se celebraron los Juegos Olímpicos en una ciudad del Hemisferio Sur. El estadio Maracaná celebró la final de las Copas Mundiales de la FIFA de 1950 y 2014, la Copa FIFA Confederaciones 2013 y los XV Juegos Panamericanos.\n\nTurismo y recreación\nRío de Janeiro es la principal atracción y centro turístico de Brasil. Recibe la mayor cantidad de visitantes por año de cualquier ciudad de Sudamérica con 2.82 millones de turistas internacionales al año. La ciudad cuenta con hoteles de clase mundial, aproximadamente 80 kilómetros de playas y las famosas montañas Corcovado y Pan de Azúcar. Si bien en el pasado la ciudad tuvo un próspero sector turístico, la industria entró en declive en el último cuarto del siglo XX. Las llegadas anuales al aeropuerto internacional disminuyeron de 621,000 a 378,000 y la ocupación hotelera promedio se redujo al 50% entre 1985 y 1993.\n\nEl hecho de que Brasilia reemplazó a Río de Janeiro como capital de Brasil en 1960 y que São Paulo reemplazó a Río como centro comercial, financiero y principal cultural del país a mediados del siglo XX, también ha sido citado como una de las principales causas del declive. El gobierno de Río de Janeiro se ha comprometido a modernizar la economía de la ciudad, reducir sus desigualdades sociales crónicas y mejorar su posición comercial como parte de una iniciativa para la regeneración de la industria del turismo.\n\nLa ciudad es un importante destino global LGBT, 1 millón de turistas LGBT que visitan cada año. La Rua Farme de Amoedo se encuentra en Ipanema, un famoso barrio en la zona sur de Río de Janeiro. La calle y la playa cercana, lugares turísticos famosos, son notables por su popularidad en la comunidad LGBT. Río de Janeiro es el destino más premiado por los World Travel Awards en la categoría sudamericana de "mejor destino".</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">Roma es la capital de Italia y una comuna especial (denominada Comune di Roma Capitale). Roma también sirve como la capital de la región de Lazio. Con 2,873,874 residentes en 1,285 km2 (496,1 millas cuadradas), es también la comuna más poblada del país. Es la cuarta ciudad más poblada de la Unión Europea por población dentro de los límites de la ciudad. Es el centro de la Ciudad Metropolitana de Roma, que tiene una población de 4.3 millones de habitantes. Roma se encuentra en la parte centro-oeste de la península italiana, dentro de Lazio (Lazio), a lo largo de las orillas del Tíber. La Ciudad del Vaticano es un país independiente dentro de los límites de la ciudad de Roma, el único ejemplo existente de un país dentro de una ciudad: por esta razón, Roma se ha definido a menudo como capital de dos estados.\n\nLa historia de Roma abarca 28 siglos. Mientras que la mitología romana data de la fundación de Roma alrededor del 753 aC, el sitio ha estado habitado durante mucho más tiempo, por lo que es uno de los sitios más antiguos continuamente ocupados en Europa. La población temprana de la ciudad se originó a partir de una mezcla de latinos, etruscos y sabinos. Eventualmente, la ciudad se convirtió sucesivamente en la capital del Reino Romano, la República Romana y el Imperio Romano, y es considerada como el lugar de nacimiento de la civilización occidental y por algunos como la primera metrópoli. Primero se llamó La Ciudad Eterna por el poeta romano Tibulo en el siglo I a. C., y Ovidio, Virgilio y Tito Livio también lo tomaron. Roma también se llama el "Caput Mundi".\n\nTurismo\nRoma es hoy uno de los destinos turísticos más importantes del mundo, debido a la inmensidad incalculable de sus tesoros arqueológicos y artísticos, así como por el encanto de sus tradiciones únicas, la belleza de sus vistas panorámicas y la majestuosidad de sus magníficos "villas" (parques). Entre los recursos más importantes se encuentran los numerosos museos: los Museos Capitolinos, los Museos Vaticanos y la Galería Borghese y otros dedicados al arte moderno y contemporáneo: acueductos, fuentes, iglesias, palacios, edificios históricos, monumentos y ruinas del Foro Romano, y las catacumbas Roma es la tercera ciudad más visitada de la UE, después de Londres y París, y recibe un promedio de 7-10 millones de turistas al año, que a veces se duplica en los años sagrados. El Coliseo (4 millones de turistas) y los Museos Vaticanos (4,2 millones de turistas) son el 39 ° y el 37 ° lugar más visitado del mundo, según un estudio reciente.\n\nRoma contiene una vasta e impresionante colección de arte, esculturas, fuentes, mosaicos, frescos y pinturas de todos los períodos. Roma se convirtió por primera vez en un importante centro artístico durante la antigua Roma, con formas de arte romano importante como la arquitectura, la pintura, la escultura y el trabajo en mosaico. El trabajo de metal, el grabado de monedas y gemas, las tallas de marfil, el cristal de figurilla, la cerámica y las ilustraciones de libros se consideran formas "menores" de obras de arte romanas. Más tarde, Roma se convirtió en un importante centro de arte del Renacimiento, ya que los papas gastaban grandes sumas de dinero para la construcción de grandiosas basílicas, palacios, plazas y edificios públicos en general. Roma se convirtió en uno de los principales centros de arte renacentista de Europa, solo superado por Florencia, y capaz de compararse con otras ciudades importantes y centros culturales, como París y Venecia. La ciudad se vio muy afectada por el barroco, y Roma se convirtió en el hogar de numerosos artistas y arquitectos, como Bernini, Caravaggio, Carracci, Borromini y Cortona. A finales del siglo XVIII y principios del siglo XIX, la ciudad fue uno de los centros del Grand Tour, cuando ricos, jóvenes ingleses y otros aristócratas europeos visitaron la ciudad para aprender sobre la cultura, el arte, la filosofía y la arquitectura de la antigua Roma. Roma acogió a una gran cantidad de artistas neoclásicos y rococó, como Pannini y Bernardo Bellotto. Hoy en día, la ciudad es un importante centro artístico, con numerosos institutos de arte y museos.\n\nRoma tiene un inventario creciente de arte y arquitectura contemporánea y moderna. La Galería Nacional de Arte Moderno tiene obras de Balla, Morandi, Pirandello, Carrà, De Chirico, De Pisis, Guttuso, Fontana, Burri, Mastroianni, Turcato, Kandisky y Cézanne en exposición permanente. En 2010 se inauguró la nueva fundación de arte de Roma, una galería de arte y arquitectura contemporánea diseñada por la aclamada arquitecta iraquí Zaha Hadid. Conocido como MAXXI - Museo Nacional de las Artes del Siglo XXI, restaura un área destartalada con una sorprendente arquitectura moderna. Maxxi presenta un campus dedicado a la cultura, laboratorios de investigación experimental, intercambio internacional y estudio e investigación. Es uno de los proyectos de arquitectura moderna más ambiciosos de Roma junto al Auditorio Parco della Musica de Renzo Piano y el Centro de Convenciones de Roma Massimiliano Fuksas, en el distrito EUR, que abrirá en 2016. El centro de convenciones cuenta con un enorme contenedor translúcido en el interior que está suspendido una estructura de acero y teflón que se asemeja a una nube y que contiene salas de reuniones y un auditorio con dos plazas abiertas al vecindario a cada lado.</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">San Petersburgo es la segunda ciudad más grande de Rusia después de Moscú, con cinco millones de habitantes en 2012. Un importante puerto ruso en el Mar Báltico, tiene el estatus de un sujeto federal (una ciudad federal).\n\nSituado en el río Neva, a la cabeza del Golfo de Finlandia en el Mar Báltico, fue fundado por el zar Pedro el Grande el 27 de mayo [O. 16] 1703. El 1 de septiembre de 1914, se cambió el nombre de San Petersburgo a Petrogrado (ruso: Петроград, IPA: [pʲɪtrɐgrat]), el 26 de enero de 1924 a Leningrado (en ruso: Лениград, IPA: [lʲɪnʲɪngrat]), y en 7 de septiembre de 1991 de regreso a San Petersburgo. Entre 1713 y 1728 y en 1732-1918, San Petersburgo fue la capital de la Rusia imperial. En 1918, los organismos del gobierno central se mudaron a Moscú.\n\nSan Petersburgo es una de las ciudades modernas de Rusia, así como su capital cultural. El Centro Histórico de San Petersburgo y los Grupos de Monumentos Relacionados constituyen un Patrimonio de la Humanidad de la UNESCO. San Petersburgo alberga el Hermitage, uno de los museos de arte más grandes del mundo. Muchos consulados extranjeros, corporaciones internacionales, bancos y empresas tienen oficinas en San Petersburgo.\n\nTurismo\nEl conjunto arquitectónico de los siglos XVIII y XIX de la ciudad y sus alrededores se conserva prácticamente sin cambios. Por diversas razones (incluida la destrucción a gran escala durante la Segunda Guerra Mundial y la construcción de edificios modernos durante la posguerra en los centros históricos más grandes de Europa), San Petersburgo se ha convertido en una reserva única de estilos arquitectónicos europeos de los últimos tres siglos. La pérdida de la condición de ciudad capital de San Petersburgo ayudó a la ciudad a retener muchos de sus edificios prerrevolucionarios, ya que los modernos "proyectos de prestigio" arquitectónicos tendían a construirse en Moscú; esto impidió en gran medida el surgimiento de la arquitectura de mediados a fines del siglo XX y ayudó a mantener el aspecto arquitectónico del centro histórico de la ciudad.\n\nSan Petersburgo está inscrita en la Lista del Patrimonio Mundial de la UNESCO como una zona con 36 complejos arquitectónicos históricos y alrededor de 4.000 destacados monumentos individuales de arquitectura, historia y cultura. Se han desarrollado nuevos programas turísticos y visitas turísticas para aquellos que deseen ver el patrimonio cultural de San Petersburgo.\n\nLa ciudad tiene 221 museos, 2000 bibliotecas, más de 80 teatros, 100 organizaciones de conciertos, 45 galerías y salas de exposiciones, 62 cines y alrededor de otros 80 establecimientos culturales. Cada año, la ciudad alberga alrededor de 100 festivales y varias competiciones de arte y cultura, incluidas más de 50 internacionales.\n\nA pesar de la inestabilidad económica de la década de 1990, no se cerró ningún teatro o museo importante en San Petersburgo; por el contrario, se abrieron muchos nuevos, por ejemplo, un museo privado de títeres (inaugurado en 1999) es el tercer museo de este tipo en Rusia, donde se presentan colecciones de más de 2000 muñecas, entre ellas "La multinacional San Petersburgo" y "Pushkin\'s Petersburg". \'. El mundo de los museos de San Petersburgo es increíblemente diverso. La ciudad no solo alberga el mundialmente famoso Museo del Hermitage y el Museo Ruso con su rica colección de arte ruso, sino también los palacios de San Petersburgo y sus suburbios, los llamados museos de ciudades pequeñas y otros como el museo del famoso ruso el escritor Dostoievsky; Museo de Instrumentos Musicales, el museo de artes decorativas y el museo de orientación profesional.\n\nLa vida musical de San Petersburgo es rica y diversa, y la ciudad ahora acoge varios carnavales anuales.\n\nLas representaciones de ballet ocupan un lugar especial en la vida cultural de San Petersburgo. La Escuela de Ballet de San Petersburgo es nombrada como una de las mejores del mundo. Las tradiciones de la escuela clásica rusa han pasado de generación en generación entre destacados educadores. El arte de famosos y destacados bailarines de San Petersburgo como Rudolf Nureyev, Natalia Makarova, Mikhail Baryshnikov fue, y es, admirado en todo el mundo. El ballet contemporáneo de Petersburg se compone no solo de la escuela clásica rusa tradicional, sino también de ballets de aquellos como Boris Eifman, quien amplió el alcance del estricto ballet clásico ruso a límites casi inimaginables. Siendo fiel a la base clásica, combinó el ballet clásico con el estilo vanguardista, y luego, a su vez, con acrobacias, gimnasia rítmica, expresividad dramática, cine, color, luz y finalmente con la palabra hablada.\n\nTransporte\nSan Petersburgo es un importante centro de transporte. El primer ferrocarril ruso se construyó aquí en 1837, y desde entonces la infraestructura de transporte de la ciudad ha seguido desarrollándose y manteniéndose al ritmo del crecimiento de la ciudad. Petersburg tiene un extenso sistema de carreteras locales y servicios ferroviarios, mantiene un gran sistema de transporte público que incluye el tranvía de San Petersburgo y el metro de San Petersburgo, y es sede de una serie de servicios fluviales que transportan pasajeros por la ciudad de manera eficiente y con relativa comodidad.</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">Shanghai es uno de los cuatro municipios controlados por China y la ciudad más poblada del mundo, con una población de más de 24 millones a partir de 2017. Es un centro financiero global y un centro de transporte, con el puerto de contenedores más activo del mundo. Situado en el delta del río Yangtze, se encuentra en el extremo sur del estuario del Yangtze en la parte media de la costa este de China. El municipio limita con las provincias de Jiangsu y Zhejiang al norte, sur y oeste, y limita al este con el Mar Oriental de China.\n\nComo una importante ciudad administrativa, marítima y comercial, Shanghai creció en importancia en el siglo XIX debido al comercio y el reconocimiento de su ubicación portuaria favorable y su potencial económico. La ciudad fue uno de los cinco puertos de tratado forzados para el comercio exterior después de la victoria británica sobre China en la Primera Guerra del Opio. El posterior Tratado de Nanking de 1842 y el Tratado de Whampoa de 1844 permitieron el establecimiento del Acuerdo Internacional de Shanghai y la Concesión Francesa. La ciudad floreció entonces como un centro de comercio entre China y otras partes del mundo (predominantemente el occidente), y se convirtió en el principal centro financiero de la región de Asia y el Pacífico en la década de 1930. Sin embargo, con la toma del poder del Partido Comunista de la parte continental en 1949, el comercio se limitó a otros países socialistas, y la influencia global de la ciudad disminuyó. En la década de 1990, las reformas económicas introducidas por Deng Xiaoping dieron como resultado un intenso re-desarrollo de la ciudad, ayudando al retorno de las finanzas y la inversión extranjera a la ciudad. Desde entonces ha vuelto a emerger como un centro para el comercio internacional y las finanzas; es el hogar de la Bolsa de Valores de Shanghái, una de las capitales de mercado más grandes del mundo.\n\nShanghai ha sido descrita como la "obra maestra" de la floreciente economía de China continental; famoso por su skyline de Lujiazui y museos y edificios históricos, como los que se encuentran a lo largo de The Bund, así como el City God Temple y el Yu Garden.\n\nTransporte público\nShanghai tiene un extenso sistema de transporte público, en gran parte basado en metros, autobuses y taxis. El pago de todas estas herramientas de transporte público se puede hacer utilizando la tarjeta de transporte público de Shanghai.\n\nEl sistema de tránsito rápido de Shanghai, el Metro de Shanghai, incorpora líneas de metro y metro ligero y se extiende a cada distrito urbano central, así como a los distritos suburbanos vecinos. A partir de 2017, hay 16 líneas de metro (excluyendo el Shanghai Maglev Train y Jinshan Railway), 395 estaciones y 673 km (418 millas) de líneas en funcionamiento, por lo que es la red más larga del mundo. El 31 de diciembre de 2016, estableció un récord de pasajeros diarios de 11.7 millones. La tarifa depende de la longitud de la distancia de viaje a partir de 3 RMB.\n\nEn 2010, Shanghái reintrodujo tranvías, esta vez como un moderno sistema Translohr con neumáticos de caucho, en el área de Zhangjiang en el este de Shanghai como Zhangjiang Tram. Se está construyendo un sistema de tranvía convencional separado en el distrito de Songjiang. Se están estudiando otras líneas de tranvía en el subdistrito de Hongqiao y el distrito de Jiading.\n\nShanghai también cuenta con la red de rutas de autobuses urbanos más extensa del mundo, con casi mil líneas de autobuses operadas por numerosas compañías de transporte. El sistema incluye el sistema de trolebús de funcionamiento continuo más antiguo del mundo. La tarifa del autobús normalmente cuesta 2 RMB.\n\nLos taxis son abundantes en Shanghai. La tarifa base es actualmente de ¥ 14 (sedan) / ¥ 16 (MPV) (incluido un recargo de ¥ 1 de combustible; ¥ 18 entre las 11pm y las 5am) que cubre los primeros 3 km (2 mi). El km adicional cuesta ¥ 2.4 cada uno (¥ 3.2 entre las 11:00 p.m. y las 5 a.m.).\n\nFerrocarril\nShanghai tiene cuatro estaciones principales de ferrocarril: la estación de trenes de Shanghai, la estación de trenes del sur de Shanghai, la estación de trenes del oeste de Shanghái y la estación de trenes de Shanghai Hongqiao. Todos están conectados a la red de metro y sirven como centros en la red ferroviaria de China. Dos ferrocarriles principales terminan en Shanghai: el Ferrocarril Jinghu de Beijing y el Ferrocarril Huhang de Hangzhou. La estación de Hongqiao también sirve como el principal término de Shanghai de tres líneas ferroviarias de alta velocidad: el tren de alta velocidad Shanghai-Hangzhou, el tren de alta velocidad Shanghai-Nanjing y el tren de alta velocidad Beijing-Shanghai.\n\nCultura\nShanghai a veces se considera un centro de innovación y progreso en China. Fue en Shanghai, por ejemplo, donde se condujo el primer automóvil y (técnicamente) se colocaron las primeras vías del tren y las alcantarillas modernas. También fue el campo de batalla intelectual entre escritores socialistas que se concentraron en el realismo crítico, que fue iniciado por Lu Xun, Mao Dun, Nien Cheng y la famosa novela francesa de André Malraux, El destino del hombre, y el más "burgués", más romántico y estético escritores inclinados, como Shi Zhecun, Shao Xunmei, Ye Lingfeng y Eileen Chang.\n\nEn los últimos años, Shanghai ha sido ampliamente reconocida como una nueva influencia e inspiración para la cultura cyberpunk. Los edificios futuristas como la Oriental Pearl Tower y Yan\'an Elevated Road con iluminación de neón son algunos ejemplos que han ayudado a impulsar la imagen cyberpunk de Shanghai.</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">Sydney es la capital del estado de Nueva Gales del Sur y la ciudad más poblada de Australia y Oceanía. Ubicada en la costa este de Australia, la metrópolis rodea Port Jackson y se extiende a unos 70 km (43,5 mi) en su periferia hacia las Montañas Azules al oeste, Hawkesbury al norte y Macarthur al sur. Sydney se compone de 658 suburbios, 40 áreas de gobierno local y 15 regiones contiguas. Los residentes de la ciudad son conocidos como "residentes de Sydney". A partir de junio de 2017, la población estimada de Sydney era de 5,131,326.\n\nEl área de Sydney ha estado habitada por indígenas australianos durante al menos 30,000 años. El teniente James Cook aterrizó por primera vez en Kurnell en 1770, cuando navegaba por la costa este de Australia en su barco, HMS Endeavor. No fue hasta 1788 cuando la Primera Flota, que contenía convictos y fue dirigida por el Capitán Arthur Phillip, llegó a Botany Bay para fundar Sydney como colonia penal, el primer asentamiento europeo en Australia. Phillip nombró a la ciudad "Sydney" en reconocimiento a Thomas Townshend, 1er vizconde de Sydney, Ministro del Interior en 1788. La región de Sydney es una de las más ricas de Australia en términos de sitios arqueológicos aborígenes, con significativos arte rupestre y grabados ubicados en el Ku protegido. -ring-gai Chase National Park.\n\nDesde que el transporte condenatorio terminó a mediados del siglo XIX, la ciudad se ha transformado de un puesto avanzado colonial en un importante centro cultural y económico mundial. El consejo municipal de Sydney se incorporó en 1842 y se convirtió en la primera ciudad de Australia. El oro fue descubierto en la colonia en 1851 y con él vinieron miles de personas que buscaban ganar dinero. Sydney se convirtió en una de las ciudades más multiculturales del mundo después de la migración masiva después de la Segunda Guerra Mundial. Según el censo de 2011, se hablaron más de 250 idiomas diferentes en Sydney y alrededor del 40 por ciento de los residentes hablaba un idioma distinto al inglés en el hogar. Además, el 36 por ciento de la población informó haber nacido en el extranjero.\n\nA pesar de ser una de las ciudades más caras del mundo, la Encuesta de calidad de vida de Mercer 2018 sitúa a Sydney en el décimo lugar del mundo en términos de calidad de vida, lo que la convierte en una de las ciudades más habitables. Está clasificada como ciudad mundial alfa por globalización y red mundial de investigación de ciudades, lo que indica su influencia en la región y en todo el mundo. Ubicada en el undécimo lugar del mundo en cuanto a oportunidades económicas, Sydney tiene una economía de mercado avanzada con fortalezas en finanzas, manufactura y turismo. Hay una concentración significativa de bancos extranjeros y corporaciones multinacionales en Sydney y la ciudad se promueve como uno de los principales centros financieros de Asia Pacífico. Establecida en 1850, la Universidad de Sydney es la primera universidad de Australia y es considerada una de las principales universidades del mundo. Sydney también alberga la biblioteca más antigua de Australia, la Biblioteca Estatal de Nueva Gales del Sur, inaugurada en 1826.\n\nSydney organizó eventos multideportivos internacionales como los Juegos Imperio Británico de 1938 y los Juegos Olímpicos de Verano 2000. La ciudad se encuentra entre las quince ciudades más visitadas del mundo, con millones de turistas cada año para ver los lugares emblemáticos de la ciudad. Con más de 1,000,000 de hectáreas (2,500,000 acres) de reservas naturales y parques, sus características naturales notables incluyen el Puerto de Sydney, el Parque Nacional Real y el Jardín Botánico Real. Las atracciones hechas por el hombre, como la Torre de Sydney, el Puente del Puerto de Sydney y la Ópera de Sydney (que se convirtió en Patrimonio de la Humanidad en 2007), también son muy conocidas por los visitantes internacionales. El aeropuerto principal de pasajeros que presta servicios en el área metropolitana es el Aeropuerto Kingsford-Smith, uno de los aeropuertos de operación continua más antiguos del mundo. Inaugurado en 1906, la estación central es el centro principal de la red ferroviaria de la ciudad.\n\nTurismo\nSydney es una puerta de entrada a Australia para muchos visitantes internacionales. Ha recibido más de 2.8 millones de visitantes internacionales en 2013, o casi la mitad de todas las visitas internacionales a Australia. Estos visitantes pasaron 59 millones de noches en la ciudad y un total de $ 5,9 mil millones. Los países de origen en orden descendente fueron China, Nueva Zelanda, el Reino Unido, los Estados Unidos, Corea del Sur, Japón, Singapur, Alemania, Hong Kong e India.\n\nLa ciudad también recibió 8.3 millones de visitas nacionales nocturnas en 2013 que gastaron un total de $ 6 mil millones. 26,700 trabajadores en la ciudad de Sydney fueron empleados directamente por el turismo en 2011. Hubo 480,000 visitantes y 27,500 personas que pasaron la noche cada día en 2012. En promedio, la industria del turismo contribuye $ 36 millones a la economía de la ciudad por día.\n\nDestinos populares incluyen la Ópera de Sídney, el Sydney Harbour Bridge, Watsons Bay, The Rocks, Sydney Tower, Darling Harbour, la Biblioteca Estatal de Nueva Gales del Sur, el Real Jardín Botánico, el Parque Nacional Real, el Museo Australiano, el Museo de Arte Contemporáneo, la Galería de Arte de Nueva Gales del Sur, el Edificio Reina Victoria, el Acuario Sea Life Sydney, el Zoológico Taronga, la Playa Bondi, las Montañas Azules y el Parque Olímpico de Sydney.</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">Tokio, oficialmente Tokyo Metropolis, es la capital de Japón y una de sus 47 prefecturas. El área metropolitana de Tokio es la zona metropolitana más poblada del mundo. Es la sede del emperador de Japón y el gobierno japonés. Tokio se encuentra en la región de Kantō en el lado sureste de la isla principal Honshu e incluye las islas Izu y Ogasawara. Anteriormente conocido como Edo, ha sido el asiento de gobierno de facto desde 1603 cuando Shōgun Tokugawa Ieyasu hizo de la ciudad su sede. Se convirtió oficialmente en la capital después de que el emperador Meiji trasladó su asiento a la ciudad desde la antigua capital de Kioto en 1868; en ese momento, Edo pasó a llamarse Tokio. La Metrópoli de Tokio se formó en 1943 a partir de la fusión de la antigua Prefectura de Tokio (東京 府 Tōkyō-fu) y la ciudad de Tokio (市 市 Tōkyō-shi).\n\nTokio a menudo se conoce como una ciudad, pero oficialmente se conoce y se gobierna como una "prefectura metropolitana", que difiere y combina elementos de una ciudad y una prefectura, una característica exclusiva de Tokio. El Gobierno Metropolitano de Tokio administra los 23 distritos especiales de Tokio (cada uno gobernado como ciudad individual), que cubren el área que era la ciudad de Tokio antes de fusionarse y convertirse en la prefectura metropolitana en 1943, los 30 municipios en la parte occidental del prefectura y las dos cadenas de islas periféricas. La población de las salas especiales es de más de 9 millones de personas, con una población total de la prefectura superior a 13 millones. La prefectura es parte del área metropolitana más poblada del mundo con más de 37,8 millones de personas y la mayor economía de aglomeración urbana del mundo. En 2011, la ciudad acogió a 51 de las compañías Fortune Global 500, el número más alto de cualquier ciudad del mundo en ese momento. Tokio ocupó el tercer lugar (dos veces) en el Índice de Desarrollo de Centros Financieros Internacionales. La ciudad también alberga varias cadenas de televisión como Fuji TV, Tokyo MX, TV Tokyo, TV Asahi, Nippon Television, NHK y Tokyo Broadcasting System.\n\nTokio ocupó el primer lugar en el Índice de Poder Económico Global y el tercero en el Índice de Ciudades Globales. La ciudad es considerada una ciudad alfa + mundial, según el inventario de 2008 de GaWC, y en 2014, Tokio ocupó el primer lugar en la categoría "Mejor experiencia general" de World City Survey de TripAdvisor (la ciudad también ocupó el primer lugar en las siguientes categorías: " amabilidad de los lugareños "," vida nocturna "," compras "," transporte público local "y" limpieza de calles "). En 2015, Tokio fue clasificada como la 11ª ciudad más cara para expatriados, según la consultora Mercer, y también la 11ª ciudad más cara del mundo, según la encuesta sobre el costo de la vida de The Economist Intelligence Unit. En 2015, Tokio fue nombrada la ciudad más habitable del mundo por la revista Monocle. La Guía Michelin ha otorgado a Tokio la mayor cantidad de estrellas Michelin de cualquier ciudad del mundo. Tokio ocupó el primer lugar entre las sesenta ciudades en el Índice de ciudades seguras de 2017. La edición 2016 de QS Best Student Cities clasificó a Tokio como la 3ª mejor ciudad del mundo para ser un estudiante universitario. Tokio fue sede de los Juegos Olímpicos de verano de 1964, la cumbre del G-7 de 1979, la cumbre del G-7 de 1986 y la cumbre del G-7 de 1993, y será la sede de la Copa Mundial de Rugby 2019, los Juegos Olímpicos de 2020 y los Juegos Paralímpicos de 2020.\n\nCultura\nTokio tiene muchos museos. En el Parque Ueno, se encuentra el Museo Nacional de Tokio, el museo más grande del país y especializado en arte japonés tradicional; el Museo Nacional de Arte Occidental y el Zoológico de Ueno. Otros museos incluyen el Museo Nacional de Ciencia e Innovación Emergentes en Odaiba; el Museo Edo-Tokyo en Sumida, al otro lado del río Sumida desde el centro de Tokio; el Museo Nezu en Aoyama; y la Biblioteca Nacional de la Dieta, los Archivos Nacionales y el Museo Nacional de Arte Moderno, que se encuentran cerca del Palacio Imperial.\n\nTokio tiene muchos teatros para artes escénicas. Estos incluyen teatros nacionales y privados para formas tradicionales de drama japonés. Cabe destacar el National Noh Theatre para noh y el Kabuki-za para el kabuki. Las orquestas sinfónicas y otras organizaciones musicales interpretan música moderna y tradicional. Tokio también alberga el pop japonés e internacional moderno y la música rock en lugares que van desde clubes íntimos hasta escenarios conocidos internacionalmente como el Nippon Budokan.\n\nMuchos festivales diferentes se producen en todo Tokio. Los principales eventos incluyen Sannō at Hie Shrine, Sanja at Asakusa Shrine y los bienales Kanda Festivals. El último presenta un desfile con carrozas elaboradamente decoradas y miles de personas. Anualmente, el último sábado de julio, un enorme espectáculo de fuegos artificiales sobre el río Sumida atrae a más de un millón de espectadores. Una vez que las flores de cerezo florecen en la primavera, muchos residentes se reúnen en el Parque Ueno, el Parque Inokashira y el Jardín Nacional Shinjuku Gyoen para hacer picnics bajo las flores.\n\nHarajuku, un barrio en Shibuya, es conocido internacionalmente por su estilo juvenil, moda y cosplay.</string>
</resources>