<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">البندقية مدينة في شمال شرق إيطاليا وعاصمة منطقة فينيتو. يقع عبر مجموعة من 118 جزيرة صغيرة تفصلها قنوات ترتبط بالجسور ، منها 400. تقع هذه الجزر في بحيرة البندقية الضحلة ، وهي خليج مغلق يقع بين أفواه بو وبيافي. الأنهار. تشتهر أجزاء من البندقية بجمال إعداداتها وهندستها وأعمالها الفنية. تم إدراج البحيرة وجزء من المدينة كموقع للتراث العالمي لليونسكو.\n\nفي عام 2014 ، أقام 269،579 شخصًا في Comune di Venezia ، يعيش حوالي 55،000 منهم في مدينة البندقية التاريخية. جنبا إلى جنب مع بادوفا وتريفيزو ، يتم تضمين المدينة في منطقة العاصمة بادوا-تريفيزو-البندقية ، مع مجموع السكان 2.6 مليون نسمة. PATREVE هي منطقة حضرية فقط.\n\nالاسم مشتق من سكان البندقية القديمة الذين سكنوا المنطقة بحلول القرن العاشر قبل الميلاد. كانت المدينة تاريخياً عاصمة جمهورية البندقية. تعرف البندقية باسم "La Dominante" و "Serenissima" و "Queen of the Adriatic" و "City of Water" و "City of Masks و" City of Bridges و "The Floating City" و "City of القنوات ".\n\nكانت جمهورية البندقية قوة مالية وبحرية رئيسية خلال العصور الوسطى وعصر النهضة ، ومنطقة انطلاق للحروب الصليبية ومعركة ليبانتو ، بالإضافة إلى مركز هام جدًا للتجارة والفن في القرن الثالث عشر حتى النهاية. من القرن السابع عشر. تعتبر مدينة البندقية - المدينة أول مركز مالي دولي حقيقي والذي ظهر تدريجياً من القرن التاسع إلى ذروته في القرن الرابع عشر. جعل هذا مدينة فينيسيا مدينة غنية طوال معظم تاريخها.\n\nومن المعروف أيضا لحركاتها الفنية الهامة العديدة ، وخاصة فترة عصر النهضة. بعد الحروب النابليونية ومؤتمر فيينا ، ضمت الإمبراطورية النمساوية الجمهورية ، حتى أصبحت جزءًا من مملكة إيطاليا عام 1866 ، بعد استفتاء أُجري نتيجة لحرب الاستقلال الإيطالية الثالثة. لعبت البندقية دورًا مهمًا في تاريخ الموسيقى السمفونية والأوبرالية ، وهي مسقط رأس أنطونيو فيفالدي. لقد تم تصنيف مدينة البندقية كأجمل مدينة في العالم اعتبارًا من عام 2016. وتواجه المدينة بعض التحديات الرئيسية ، بما في ذلك الصعوبات المالية والتآكل والتلوث والهبوط وعدد كبير من السياح في فترات الذروة والمشاكل الناجمة عن السفن السياحية الضخمة. الإبحار بالقرب من ضفاف المدينة التاريخية.\n\nالسياحة\nالبندقية هي وجهة سياحية مهمة للفن والهندسة المعمارية المشهورة. تستقبل المدينة ما يصل إلى 60 ألف سائح في اليوم. تتراوح التقديرات الخاصة بالعدد السنوي للسياح من 22 مليون إلى 30 مليون. هذا "الإطعام" يخلق الاكتظاظ والمشاكل البيئية في النظام الإيكولوجي للقناة. بحلول عام 2017 ، كانت اليونسكو تدرس إضافة البندقيّة إلى قائمة "الخطر" التي تضمّ الأطلال التاريخية في البلدان التي مزقتها الحروب. للحد من عدد الزائرين الذين يتسببون في تغييرات لا يمكن إصلاحها في البندقية ، تدعم الوكالة الحد من عدد السفن السياحية ، بالإضافة إلى وضع إستراتيجية كاملة لسياحة أكثر استدامة.\n\nكانت السياحة قطاعًا رئيسيًا في صناعة البندقية منذ القرن الثامن عشر ، عندما كانت مركزًا رئيسيًا للجولة الكبرى ، بمناظرها الجميلة وفرادتها وتراثها الثقافي والفني الغني. في القرن التاسع عشر ، أصبح مركزًا عصريًا للأثرياء والمشاهير ، وغالبًا ما كان يقيم أو يتناول الطعام في المؤسسات الفاخرة مثل فندق دانيلي وكاف فلوريان. واصلت كونها مدينة عصرية في رواج الحق في أوائل القرن 20th. في الثمانينيات ، تم إحياء كرنفال فينيسيا وأصبحت المدينة مركزًا رئيسيًا للمؤتمرات والمهرجانات الدولية ، مثل بينالي فينيس المرموق ومهرجان فينيسيا السينمائي ، الذي يجتذب الزوار من جميع أنحاء العالم لمسرحهم الثقافي ، إنتاج سينمائي وفني وموسيقي.\n\nاليوم ، هناك العديد من عوامل الجذب في البندقية ، مثل كنيسة سانت مارك ، وقصر دوجي ، والقناة الكبرى ، وساحة سان ماركو. تعد ليدو دي فينيسيا أيضًا وجهة عالمية شهيرة وفاخرة تجتذب الآلاف من الممثلين والنقاد والمشاهير ومعظمهم من العاملين في صناعة السينما. المدينة تعتمد أيضا بشكل كبير على الأعمال السياحية. وقد قدرت لجنة كروز فينيسيا أن ركاب السفن السياحية ينفقون أكثر من 150 مليون يورو سنويا في المدينة وفقا لتقرير عام 2015. ومع ذلك ، تشير تقارير أخرى إلى أن مثل هؤلاء الزائرين ليوم واحد ينفقون القليل في الساعات القليلة من زيارتهم للمدينة.\n\nيعتبر البعض البندقية كمصيدة سياحية ، ومن قبل الآخرين "متحف حي". على عكس معظم الأماكن الأخرى في أوروبا الغربية ، والعالم ، أصبحت البندقية معروفة على نطاق واسع بعنصرها في الاضمحلال الأنيق. جعلت المنافسة على الأجانب لشراء المنازل في البندقية الأسعار ترتفع إلى حد كبير بحيث يضطر العديد من السكان للانتقال إلى مناطق أكثر بأسعار معقولة من فينيتو وإيطاليا ، وأبرزها كونها Mestre.</string>
</resources>