<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">Venecia es una ciudad en el noreste de Italia y la capital de la región de Veneto. Está situado en un grupo de 118 pequeñas islas separadas por canales y unidas por puentes, de las cuales hay 400. Las islas se encuentran en la laguna veneciana poco profunda, una bahía cerrada que se encuentra entre las desembocaduras del Po y el Piave. ríos. Algunas partes de Venecia son famosas por la belleza de su configuración, su arquitectura y su arte. La laguna y una parte de la ciudad figuran como Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO.\n\nEn 2014, 264,579 personas residían en Comune di Venezia, de las cuales alrededor de 55,000 viven en la histórica ciudad de Venecia. Junto con Padua y Treviso, la ciudad está incluida en el área metropolitana de Padua-Treviso-Venecia, con una población total de 2,6 millones. PATREVE es solo un área metropolitana estadística.\n\nEl nombre se deriva de la antigua gente de Veneti que habitó la región en el siglo X a. La ciudad fue históricamente la capital de la República de Venecia. Venecia ha sido conocida como la "La Dominante", "Serenissima", "Reina del Adriático", "Ciudad del agua", "Ciudad de las máscaras", "Ciudad de los puentes", "La ciudad flotante" y "Ciudad de los puentes". Canales ".\n\nLa República de Venecia fue una gran potencia financiera y marítima durante la Edad Media y el Renacimiento, y un área de preparación para las Cruzadas y la Batalla de Lepanto, así como un centro muy importante de comercio y arte en el siglo XIII hasta el final del siglo XVII. Se considera que la ciudad-estado de Venecia fue el primer centro financiero internacional real que gradualmente emergió desde el siglo IX hasta su apogeo en el siglo XIV. Esto convirtió a Venecia en una ciudad rica durante la mayor parte de su historia.\n\nTambién es conocido por sus varios movimientos artísticos importantes, especialmente el período del Renacimiento. Después de las Guerras Napoleónicas y el Congreso de Viena, la República fue anexionada por el Imperio Austríaco, hasta que se convirtió en parte del Reino de Italia en 1866, después de un referéndum celebrado como resultado de la Tercera Guerra de Independencia italiana. Venecia ha jugado un papel importante en la historia de la música sinfónica y operística, y es el lugar de nacimiento de Antonio Vivaldi. Venecia ha sido clasificada como la ciudad más bella del mundo a partir de 2016. Sin embargo, la ciudad enfrenta algunos desafíos importantes, que incluyen dificultades financieras, erosión, contaminación, hundimientos, un número excesivo de turistas en períodos pico y problemas causados ​​por cruceros de gran tamaño. navegando cerca de las orillas de la ciudad histórica.\n\nTurismo\nVenecia es un importante destino turístico por su famoso arte y arquitectura. La ciudad recibe hasta 60,000 turistas por día. Las estimaciones sobre el número anual de turistas varían de 22 millones a 30 millones. Este \'sobre-turismo\' crea hacinamiento y problemas ambientales en su ecosistema de canales. En 2017, la UNESCO estaba considerando la inclusión de Venecia en su lista de "En Peligro", que incluye ruinas históricas en países devastados por la guerra. Para reducir el número de visitantes que están causando cambios irreversibles en Venecia, la agencia apoya la limitación del número de cruceros y la creación de una estrategia completa para un turismo más sostenible.\n\nEl turismo ha sido un sector importante de la industria veneciana desde el siglo XVIII, cuando era un importante centro para el Grand Tour, con su hermoso paisaje urbano, su singularidad y su rico patrimonio cultural musical y artístico. En el siglo XIX, se convirtió en un centro de moda para los "ricos y famosos", a menudo alojándose o cenando en establecimientos de lujo como el Danieli Hotel y el Caffè Florian. Continuó siendo una ciudad de moda en boga desde principios del siglo XX. En la década de 1980, el Carnaval de Venecia se revivió y la ciudad se convirtió en un importante centro de conferencias y festivales internacionales, como la prestigiosa Bienal de Venecia y el Festival de Cine de Venecia, que atraen a visitantes de todo el mundo por su carácter teatral, cultural, producciones cinematográficas, artísticas y musicales.\n\nHoy en día, hay numerosas atracciones en Venecia, como la Basílica de San Marcos, el Palacio Ducal, el Gran Canal y la Plaza de San Marcos. El Lido di Venezia es también un popular destino de lujo internacional, que atrae a miles de actores, críticos, celebridades y, principalmente, personas de la industria cinematográfica. La ciudad también depende en gran medida del negocio de los cruceros. El Cruise Venice Committee ha estimado que los pasajeros de los cruceros gastan más de 150 millones de euros anuales en la ciudad, según un informe de 2015. Otros informes, sin embargo, señalan que tales excursionistas gastan relativamente poco en las pocas horas de sus visitas a la ciudad.\n\nVenecia es considerada por algunos como una trampa para turistas, y por otros como un "museo viviente". A diferencia de la mayoría de los otros lugares de Europa occidental y del mundo, Venecia se ha hecho ampliamente conocida por su elemento de decadencia elegante. La competencia para que los extranjeros compren casas en Venecia ha hecho que los precios suban tan alto que muchos habitantes se ven obligados a mudarse a las zonas más accesibles de Veneto e Italia, el más notable es Mestre.</string>
</resources>