<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">Barcellona è una città in Spagna. È la capitale e la città più grande della Catalogna, nonché il secondo comune più popoloso della Spagna. Con una popolazione di 1,6 milioni entro i limiti della città, la sua area urbana si estende a numerosi comuni limitrofi all\'interno della Provincia di Barcellona e ospita circa 4,8 milioni di persone, diventando così la sesta area urbana più popolata dell\'Unione Europea dopo Parigi, Londra, Madrid , la zona della Ruhr e Milano. È la più grande metropoli sul Mar Mediterraneo, situata sulla costa tra le foci dei fiumi Llobregat e Besòs, e delimitata a ovest dalla catena montuosa Serra de Collserola, la cui vetta più alta è alta 512 metri (1.680 piedi) .\n\nFondata come città romana, nel Medioevo Barcellona divenne la capitale della Contea di Barcellona. Dopo la fusione con il Regno di Aragona, Barcellona ha continuato a essere una città importante nella Corona di Aragona come centro economico e amministrativo di questa Corona e capitale del Principato di Catalogna. Barcellona ha un ricco patrimonio culturale ed è oggi un importante centro culturale e una delle principali destinazioni turistiche. Particolarmente rinomate sono le opere architettoniche di Antoni Gaudí e Lluís Domènech i Montaner, che sono stati designati Patrimonio dell\'Umanità dall\'UNESCO. La sede dell\'Unione per il Mediterraneo si trova a Barcellona. La città è conosciuta per ospitare le Olimpiadi estive del 1992, nonché conferenze ed esposizioni di livello mondiale e anche molti tornei sportivi internazionali.\n\nBarcellona è uno dei principali centri turistici, economici, fieristici e culturali del mondo e la sua influenza nel commercio, nell\'educazione, nell\'intrattenimento, nei media, nella moda, nella scienza e nelle arti contribuiscono al suo status di una delle principali città globali del mondo. È un importante centro culturale ed economico nel sud-ovest dell\'Europa, 24 ° nel mondo (prima di Zurigo, dopo Francoforte) e un centro finanziario. Nel 2008 è stata la quarta città economicamente più potente per PIL nell\'Unione europea e il 35 ° al mondo con un PIL pari a 177 miliardi di euro. Nel 2012 Barcellona ha avuto un PIL di $ 170 miliardi; e stava conducendo la Spagna nel tasso di occupazione in quel momento.\n\nNel 2009 la città è stata classificata terza in Europa e uno dei marchi di maggior successo al mondo. Nello stesso anno, la città si è classificata la quarta città migliore in Europa per il business e il miglioramento delle città europee, con una crescita del 17% all\'anno, e la città ha registrato una crescita forte e rinnovata negli ultimi tre anni. Dal 2011 Barcellona è stata una città intelligente in Europa. Barcellona è un centro di trasporto, con il porto di Barcellona uno dei principali porti marittimi europei e il più trafficato porto passeggeri europeo, un aeroporto internazionale, l\'aeroporto di Barcellona-El Prat, che gestisce oltre 40 milioni di passeggeri all\'anno, una rete autostradale e un linea ferroviaria ad alta velocità con un collegamento con la Francia e il resto d\'Europa.\n\nAttrazioni principali\nLa chiesa della Sagrada Familia, progettata da Gaudí\nIl Barri Gòtic (catalano per "Quartiere Gotico") è il centro della vecchia città di Barcellona. Molti degli edifici risalgono al periodo medievale, alcuni risalenti al periodo romano di Barcellona. L\'architettura modernista catalana (legata al movimento noto come Art Nouveau nel resto dell\'Europa) si sviluppò tra il 1885 e il 1950 e lasciò un\'importante eredità a Barcellona. Molti di questi edifici sono siti del patrimonio mondiale. Particolarmente notevole è il lavoro dell\'architetto Antoni Gaudí, che può essere visto in tutta la città. La sua opera più nota è l\'immensa ma incompiuta chiesa della Sagrada Familia, in costruzione dal 1882 e tuttora finanziata da donazioni private. A partire dal 2015, il completamento è previsto per il 2026.\n\nBarcellona ospitava anche il padiglione di Barcellona di Mies van der Rohe. Progettato nel 1929 per l\'Esposizione Internazionale per la Germania, fu un edificio iconico che venne a simboleggiare l\'architettura moderna come l\'incarnazione degli aforismi di van der Rohe "less is more" e "God is in the details". Il padiglione di Barcellona era inteso come una struttura temporanea e fu demolito nel 1930 meno di un anno dopo la sua costruzione. Una moderna ri-creazione degli architetti spagnoli ora si trova a Barcellona, ​​tuttavia, costruita nel 1986.\n\nBarcellona ha vinto la RIBA Royal Gold Medal nel 1999 per la sua architettura, la prima (e solo nel 2015) volta in cui il vincitore è stato una città piuttosto che un singolo architetto.\n\nEdifici storici e monumenti\nCattedrale di Barcellona\nBasilica minore della Sagrada Família, il simbolo internazionale di Barcellona\nPalau de la Música Catalana e Hospital de Sant Pau, progettato da Lluís Domènech i Montaner, incluso nella lista del patrimonio dell\'UNESCO nel 1997.\nLa Cattedrale di Santa Croce e Sant\'Eulalia\nBasilica gotica di Santa Maria del Mar\nBasilica gotica di Santa Maria del Pi\nChiesa romanica di Sant Pau del Camp\nPalau Reial Major, residenza medievale dei sovrani conti di Barcellona, ​​in seguito re d\'Aragona\nIl Royal Shipyard</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">Il Cairo è la capitale dell\'Egitto. L\'area metropolitana della città è una delle più grandi in Africa, la più grande del Medio Oriente e del mondo arabo, e la 15a più grande del mondo, ed è associata all\'antico Egitto, come il famoso complesso piramidale di Giza e l\'antica città di Memphis si trovano nella sua area geografica. Situato vicino al delta del Nilo, il Cairo moderno fu fondato nel 969 DC dalla dinastia dei Fatimidi, ma la terra che componeva la città odierna era il sito di antiche capitali nazionali i cui resti restano visibili in alcune parti del vecchio Cairo. Il Cairo è stato a lungo un centro della vita politica e culturale della regione, ed è intitolato "la città dei mille minareti" per la sua preponderanza dell\'architettura islamica. Il Cairo è considerato una città del mondo con una classificazione "Beta +" secondo GaWC.\n\nIl Cairo ha le più antiche e grandi industrie cinematografiche e musicali nel mondo arabo, nonché la seconda più antica istituzione al mondo di istruzione superiore, l\'Al-Azhar University. Molti media, aziende e organizzazioni internazionali hanno sedi regionali nella città; la Lega Araba ha avuto il suo quartier generale al Cairo per gran parte della sua esistenza.\n\nCon una popolazione di oltre 9 milioni si sviluppa su 3.085 chilometri quadrati (1.191 miglia quadrate), Il Cairo è di gran lunga la più grande città in Egitto. Altri 9,5 milioni di abitanti vivono nelle immediate vicinanze della città. Il Cairo, come molte altre megalopoli, soffre di alti livelli di inquinamento e traffico. La metropolitana del Cairo, una delle due in Africa (l\'altra è ad Algeri, Algeria), è tra le quindici più trafficate al mondo, con oltre 1 miliardo di corse annuali di passeggeri. L\'economia del Cairo è stata classificata al primo posto in Medio Oriente nel 2005 e al 43 ° a livello mondiale nel 2010 Global Cities Index della politica estera.\n\nStoria\nArabi in attesa di turisti\nIl commercio del turismo culturale in Egitto ha oscillato dal 19 ° secolo, aumentando di popolarità accanto all\'ascesa dell\'Egittologia come attività accademica e amatoriale. I successivi governi egiziani hanno posto grande enfasi sul valore del turismo culturale, "fiduciosi che nessun altro paese potrebbe effettivamente competere in questo settore".\n\nMercati e valore\nI turisti dell\'Asia meridionale e dell\'Asia orientale, in particolare, sono stati identificati come rispondenti bene alle campagne di marketing che si concentrano sul turismo culturale egiziano. I rappresentanti dell\'Ufficio del Turismo hanno annunciato piani per aumentare le spese di marketing in quelle regioni.\n\niniziative\nSecondo i rappresentanti del settore, il governo, "ha recentemente annunciato un piano generale per attirare 25 milioni di turisti entro il 2020". Il piano include strategie di marketing online e tradizionali dedicate a garantire ai potenziali turisti che i centri di turismo culturale sono al sicuro dopo la primavera araba e la rivoluzione egiziana del 2011.\n\nNel 2015, un conglomerato che include il governo egiziano ha firmato un accordo con la società francese Prism per creare uno spettacolo di suoni e luci che comprenda le piramidi di Necropoli di Giza e la vicina Grande Sfinge di Giza. Le piramidi fungevano da sito del primo figlio africano e lumière nel 1961.\n\nRivoluzione egiziana del 2011\nArticolo principale: Rivoluzione egiziana del 2011\nLa Piazza del Cairo a Tahrir è stata il punto focale della Rivoluzione egiziana del 2011 contro l\'ex presidente Hosni Mubarak. Oltre 2 milioni di manifestanti erano nella piazza del Cairo a Tahrir. Più di 50.000 manifestanti hanno occupato la piazza per la prima volta il 25 gennaio, durante il quale i servizi wireless dell\'area sono stati segnalati come danneggiati. Nei giorni successivi Tahrir Square ha continuato a essere la principale destinazione delle proteste al Cairo, in seguito a una rivolta popolare iniziata martedì 25 gennaio 2011 e continua ancora a febbraio 2012. La rivolta è stata principalmente una campagna di non- violenta resistenza civile, che ha caratterizzato una serie di manifestazioni, marce, atti di disobbedienza civile e scioperi sindacali. Milioni di manifestanti provenienti da una varietà di contesti socio-economici e religiosi hanno chiesto il rovesciamento del regime del presidente egiziano Hosni Mubarak. Nonostante la sua natura prevalentemente pacifica, la rivoluzione non è stata senza violenti scontri tra forze di sicurezza e manifestanti, con almeno 846 morti e 6.000 feriti. La rivolta è avvenuta al Cairo, ad Alessandria e in altre città dell\'Egitto, in seguito alla rivoluzione tunisina che ha provocato il rovesciamento del presidente tunisino di lunga data Zine El Abidine Ben Ali. L\'11 febbraio, dopo settimane di protesta e pressioni popolari decise, Hosni Mubarak si è dimesso dall\'incarico.\n\nIl Cairo post-rivoluzionario\nSotto il governo del presidente el-Sisi, nel marzo 2015 sono stati annunciati i piani per un\'altra città pianificata, ancora senza nome, da costruire a est della città satellite esistente di New Cairo, destinata a fungere da nuova capitale dell\'Egitto.</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">Dubai è la città più grande e popolosa degli Emirati Arabi Uniti (UAE). Si trova sulla costa sud-est del Golfo Persico ed è la capitale dell\'Emirato di Dubai, uno dei sette emirati che compongono il paese. Abu Dhabi e Dubai sono gli unici due emirati ad avere il potere di veto su questioni cruciali di importanza nazionale nel Consiglio federale supremo del paese. La città di Dubai si trova sulla costa settentrionale dell\'emirato e dirige l\'area metropolitana Dubai-Sharjah-Ajman. Dubai ospiterà World Expo 2020.\n\nDubai è emersa come una città globale e un centro commerciale del Medio Oriente. È anche un importante nodo di trasporto per passeggeri e merci. Negli anni \'60, l\'economia di Dubai era basata sulle entrate del commercio e, in misura minore, sulle concessioni di esplorazione petrolifera, ma il petrolio non fu scoperto fino al 1966. Le entrate petrolifere iniziarono a fluire nel 1969. Le entrate petrolifere di Dubai contribuirono ad accelerare lo sviluppo iniziale del città, ma le sue riserve sono limitate e i livelli di produzione sono bassi: oggi meno del 5% delle entrate dell\'emirato proviene dal petrolio.\n\nIl modello di business in stile occidentale dell\'Emirato guida la sua economia con i principali ricavi che provengono ora da turismo, aviazione, proprietà immobiliari e servizi finanziari. Dubai è stata recentemente nominata la migliore destinazione per i viaggiatori musulmani dalla Salam Standard. Dubai ha recentemente attirato l\'attenzione del mondo attraverso molti progetti innovativi di grandi dimensioni ed eventi sportivi. La città è diventata iconica per i suoi grattacieli e grattacieli, in particolare l\'edificio più alto del mondo, il Burj Khalifa. Dubai è stata criticata per violazioni dei diritti umani riguardanti la forza lavoro della Cina, in gran parte dell\'Asia meridionale e filippina. Il mercato immobiliare di Dubai ha subito un forte peggioramento nel 2008-09 in seguito alla crisi finanziaria del 2007-08, ma l\'economia dell\'emirato ha fatto ritorno alla crescita, con un previsto surplus di bilancio 2015.\n\nA partire dal 2012, Dubai è stata la ventiduesima città più cara del mondo e la città più costosa del Medio Oriente. Nel 2014, le stanze d\'albergo di Dubai sono state giudicate la seconda più costosa al mondo, dopo Ginevra. Nel 2013, la società di consulenza globale statunitense Mercer ha valutato Dubai come il posto migliore in cui vivere in Medio Oriente.\n\nTurismo e vendita al dettaglio\n\nIl turismo è una parte importante della strategia del governo di Dubai per mantenere il flusso di denaro straniero nell\'emirato. L\'attrazione di Dubai per i turisti si basa principalmente sullo shopping, ma anche sul possesso di altre attrazioni antiche e moderne. A partire dal 2013, Dubai è stata la settima città più visitata al mondo in base al traffico aereo e la crescita più rapida, con un aumento del 10,7%. Dubai ha ospitato 14,9 milioni di visitatori durante la notte nel 2016 e dovrebbe raggiungere 20 milioni di turisti entro il 2020.\n\nDubai è stata definita la "capitale commerciale del Medio Oriente". Solo Dubai ha più di 70 centri commerciali, tra cui il più grande centro commerciale del mondo, il Dubai Mall. Dubai è anche conosciuta per i tradizionali quartieri souk situati su entrambi i lati del suo torrente. Tradizionalmente, i dhow provenienti dall\'Asia orientale, dalla Cina, dallo Sri Lanka e dall\'India avrebbero scaricato il loro carico e le merci sarebbero state contrattate nei souk adiacenti al porto. Dubai Creek ha svolto un ruolo fondamentale nel sostenere la vita della comunità nella città ed è stata la risorsa che ha originariamente guidato il boom economico a Dubai. A partire da settembre 2013, Dubai Creek è stata proposta come patrimonio mondiale dell\'UNESCO. Molte boutique e negozi di gioielli si trovano anche in città. Dubai è anche definita "la città dell\'oro", poiché il Souk dell\'oro a Deira ospita quasi 250 negozi di vendita al dettaglio d\'oro.\n\nDubai Creek Park a Dubai Creek svolge anche un ruolo fondamentale nel turismo di Dubai in quanto mostra alcune delle più famose attrazioni turistiche di Dubai come Dolphinarium, Funivia, Camel Ride, Carrozza e Spettacoli di uccelli esotici.\n\nDubai ha una vasta gamma di parchi come il parco Safa, il parco Mushrif, il parco Hamriya, ecc. Ogni parco è singolarmente distinto dall\'altro. Il parco Mushrif presenta case diverse in tutto il mondo. Un visitatore può verificare le caratteristiche architettoniche dell\'esterno e dell\'interno di ciascuna casa.\n\nAlcune delle spiagge più famose e più belle di Dubai sono Umm Suqeim Beach, Al Mamzar Beach Park, JBR Open Beach, Kite Beach, Black Palace Beach e Royal Island Beach Club.\n\nCibo\nIl cibo arabo è molto popolare ed è disponibile ovunque in città, dai piccoli ristoranti shawarma di Deira e Al Karama ai ristoranti negli hotel di Dubai. Anche il fast food, l\'Asia meridionale e la cucina cinese sono molto popolari e ampiamente disponibili. La vendita e il consumo di carne suina, sebbene legale, è regolamentato e viene venduto solo ai non musulmani, in aree designate di supermercati e aeroporti. Allo stesso modo, la vendita di bevande alcoliche è regolamentata. Per acquistare alcolici è necessario un permesso di liquori; tuttavia, l\'alcol è disponibile nei bar e nei ristoranti all\'interno degli hotel. Anche le boutique Shisha e qahwa sono popolari a Dubai. Biryani è anche una cucina popolare in tutta Dubai con l\'essere il più popolare tra gli indiani e i pakistani presenti a Dubai.</string>
    <string name="london_description" formatted="false">Londra è la capitale e la più popolosa città dell\'Inghilterra e del Regno Unito. In piedi sul Tamigi, nel sud-est dell\'isola della Gran Bretagna, Londra è stata un importante insediamento per due millenni. Fu fondato dai Romani, che lo chiamarono Londinium. Il nucleo antico di Londra, la City di Londra, conserva in gran parte i suoi confini medievali di 1,22 miglia quadrate (2,9 km2). Almeno dal XIX secolo, "London" ha anche fatto riferimento alla metropoli attorno a questo nucleo, storicamente diviso tra Middlesex, Essex, Surrey, Kent e Hertfordshire, che oggi costituiscono in gran parte la Greater London, una regione governata dal sindaco di Londra e l\'Assemblea di Londra.\n\nLondra è una città globale leader nelle arti, commercio, istruzione, intrattenimento, moda, finanza, sanità, media, servizi professionali, ricerca e sviluppo, turismo e trasporti. È il più grande centro finanziario del mondo e ha il quinto o il sesto PIL dell\'area metropolitana più grande del mondo. Londra è spesso considerata una capitale culturale mondiale. È la città più visitata al mondo misurata dagli arrivi internazionali e ha il più grande sistema aeroportuale cittadino al mondo misurato dal traffico passeggeri. È la destinazione di investimento principale del mondo, ospita più rivenditori internazionali e persone ultra high net worth di qualsiasi altra città. Le università di Londra costituiscono la più grande concentrazione di istituti di istruzione superiore in Europa. Nel 2012, Londra è diventata la prima città ad aver ospitato le moderne Olimpiadi estive per tre volte.\n\nLondra ha una vasta gamma di persone e culture e oltre 300 lingue parlate nella regione. La sua popolazione municipale stimata a metà del 2016 era di 8.787.892, la più grande di qualsiasi città dell\'Unione Europea e rappresentava il 13.4% della popolazione del Regno Unito. L\'area urbana di Londra è la seconda più popolosa dell\'UE, dopo Parigi, con 9.787.426 abitanti al censimento del 2011. L\'area metropolitana della città è la più popolosa dell\'UE con 14.040.163 abitanti nel 2016, mentre la Greater London Authority afferma che la popolazione della città-regione (che copre gran parte del sud-est) è pari a 22.7 milioni. Londra era la città più popolosa del mondo dal 1831 al 1925 circa.\n\nLondra contiene quattro siti del patrimonio mondiale: la Torre di Londra; Kew Gardens; il sito comprendente il Palazzo di Westminster, l\'Abbazia di Westminster e la Chiesa di Santa Margherita; e lo storico insediamento di Greenwich. Altri punti di riferimento includono Buckingham Palace, il London Eye, Piccadilly Circus, la Cattedrale di St Paul, il Tower Bridge, Trafalgar Square e The Shard. Londra è sede di numerosi musei, gallerie, biblioteche, eventi sportivi e altre istituzioni culturali, tra cui il British Museum, la National Gallery, il Museo di Storia Naturale, la Tate Modern, la British Library e i teatri del West End. La metropolitana di Londra è la più antica rete ferroviaria sotterranea del mondo.\n\nL\'etimologia di Londra è incerta. È un nome antico, attestato già nel I secolo d.C., di solito nella forma latinizzata di Londinium; per esempio, tavolette romane scritte a mano recuperate nella città originarie del 65 / 70-80 d.C. comprendono la parola Londinio ("a Londra").\n\nNel corso degli anni, il nome ha attratto molte spiegazioni mitiche. Il primo attestato appare in Historia Regum Britanniae di Geoffrey of Monmouth, scritto intorno al 1136. Ciò nacque da un presunto re Lud, che aveva presumibilmente rilevato la città e lo chiamò Kaerlud.\n\nLe moderne analisi scientifiche del nome devono tenere conto delle origini delle diverse forme trovate nelle prime fonti latine (solitamente Londinium), Old English (solitamente Lunden) e gallesi (in genere Llundein), con riferimento agli sviluppi conosciuti nel tempo dei suoni in quelle lingue diverse Si è convenuto che il nome venisse in queste lingue dal Celtic britannico; lavori recenti tendono a ricostruire la forma celtica perduta del nome come * [Londonjon] o qualcosa di simile. Questo è stato adattato in latino come Londinium e preso in prestito nella lingua germanica dell\'ovest, la lingua degli antenati dell\'inglese, già prima che l\'inglese fosse ampiamente parlato in Gran Bretagna.\n\nTurismo\nIl British Museum\nLondra è una delle principali destinazioni turistiche del mondo e nel 2015 è stata classificata come la città più visitata al mondo con oltre 65 milioni di visite. È anche la città più importante al mondo per le spese transnazionali dei visitatori, stimata in 20,23 miliardi di dollari nel 2015. Il turismo è una delle prime industrie di Londra, con l\'impiego di 350.000 lavoratori a tempo pieno nel 2003, e la città conta 54 % di tutte le spese di visitatori in entrata nel Regno Unito. A partire dal 2016, Londra è la città più importante del mondo classificata dagli utenti di TripAdvisor.\n\nLe 10 attrazioni più visitate sono state:\nIl British Museum\nLa National Gallery\nIl museo di storia naturale\nIl centro di Southbank\nTate Modern\nIl Victoria and Albert Museum\nIl museo delle scienze\nSomerset House\nLa Torre di Londra\nLa National Portrait Gallery\n\nIl numero di camere d\'albergo a Londra nel 2015 è stato di 138.769, e si prevede che cresca nel corso degli anni.</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">Machu Picchu è una cittadella inca del XV secolo situata su una cresta montuosa a 2.430 metri (7,970 piedi) sul livello del mare. Si trova nella regione di Cusco, nella provincia di Urubamba, nel distretto di Machu Picchu in Perù, sopra la valle sacra, che si trova a 80 chilometri a nord-ovest di Cuzco e attraversa il fiume Urubamba.\n\nLa maggior parte degli archeologi ritiene che Machu Picchu sia stato costruito come tenuta per l\'imperatore Inca Pachacuti (1438-1472). Spesso chiamata erroneamente "la città perduta degli Incas" (un titolo più accuratamente applicato a Vilcabamba), è l\'icona più familiare della civiltà Inca. Gli Inca costruirono la tenuta intorno al 1450 ma la abbandonarono un secolo dopo, al tempo della conquista spagnola. Sebbene conosciuto localmente, non era noto agli spagnoli durante il periodo coloniale e rimase sconosciuto al mondo esterno fino a quando lo storico americano Hiram Bingham non lo portò all\'attenzione internazionale nel 1911.\n\nMachu Picchu è stato costruito nel classico stile inca, con muri levigati a secco. Le sue tre strutture primarie sono l\'Intihuatana, il Tempio del Sole e la Stanza delle Tre Finestre. La maggior parte degli edifici periferici è stata ricostruita per dare ai turisti un\'idea migliore di come sono apparsi in origine. Nel 1976, il 30% di Machu Picchu era stato restaurato e il restauro continuava.\n\nMachu Picchu è stato dichiarato Santuario storico peruviano nel 1981 e Patrimonio mondiale dell\'UNESCO nel 1983. Nel 2007, Machu Picchu è stato votato come uno dei New Seven Wonders of the World in un sondaggio mondiale su Internet.\n\nCostruzione\nPietra funeraria nel cimitero superiore\nGli edifici centrali utilizzano il classico stile architettonico inca di muri in pietra a secco levigati di forma regolare. Gli Incas erano maestri di questa tecnica, chiamata bugnato, in cui i blocchi di pietra sono tagliati per combaciare strettamente senza malta.\n\nLa sezione della montagna in cui è stato costruito Machu Picchu ha fornito varie sfide che gli Incas hanno risolto con materiali locali. Un problema era l\'attività sismica dovuta a due linee di faglia. Ha reso quasi inutili la malta e metodi di costruzione simili. Invece, le pietre estratte dalla miniera di Inca nel sito, le allineavano e le modellavano per adattarsi perfettamente, stabilizzando le strutture. Le pareti inca hanno molte caratteristiche stabilizzanti: le porte e le finestre sono trapezoidali, si restringono dal basso verso l\'alto; gli angoli di solito sono arrotondati; angoli interni spesso inclinati leggermente nelle stanze; e gli angoli esterni erano spesso legati insieme da blocchi a forma di "L"; le pareti sono leggermente spostate da una fila all\'altra anziché salire direttamente dal basso verso l\'alto.\n\nForti piogge hanno richiesto terrazze e pietrisco per drenare l\'acqua piovana e prevenire gli scivoli di fango, le frane, l\'erosione e le inondazioni. Le terrazze sono state stratificate con schegge di pietra, sabbia, terra e terra, per assorbire l\'acqua e impedirle di correre giù per la montagna. La stratificazione simile ha protetto il grande centro urbano dalle inondazioni. Più canali e riserve forniscono acqua in tutta la città che potrebbe essere fornita alle terrazze per l\'irrigazione e per prevenire l\'erosione e le inondazioni.\n\nGli Incas non hanno mai usato le ruote in modo pratico, anche se il loro uso nei giocattoli dimostra che conoscevano il principio. L\'uso delle ruote in ingegneria può essere stato limitato a causa della mancanza di forti animali da tiro, terreno ripido e vegetazione fitta. L\'approccio al movimento e al posizionamento delle enormi pietre rimane incerto, probabilmente coinvolgendo centinaia di uomini per spingere le pietre su perpendicolari. Alcune pietre hanno delle manopole che potrebbero essere state usate per metterle in posizione; le manopole erano generalmente levigate via, con alcune trascurate.\n\nStrade e trasporti\nIl sistema stradale Inca includeva un percorso per la regione di Machu Picchu. Il popolo di Machu Picchu era collegato al commercio a lunga distanza, come dimostrato da reperti non locali trovati nel sito. Ad esempio, Bingham ha trovato noduli di ossidiana non modificati al cancello d\'ingresso. Negli anni \'70 Burger e Asaro determinarono che questi campioni di ossidiana provenivano dalla fonte dell\'ossidiana di Titicaca o Chivay e che i campioni di Machu Picchu mostravano il trasporto a lunga distanza di questo tipo di ossidiana nel Perù pre-ispanico.\n\nMigliaia di turisti percorrono l\'Inca Trail per visitare ogni anno Machu Picchu. Si radunano a Cusco prima di iniziare il viaggio di uno, due, quattro o cinque giorni a piedi dal chilometro 82 (o 77 o 85, viaggio di quattro / cinque giorni) o 104 (viaggio di uno / due giorni) vicino alla città di Ollantaytambo nella valle Urubamba, camminando attraverso le Ande verso la città isolata.</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">Le Maldive, ufficialmente Repubblica delle Maldive, è un paese insulare dell\'Asia meridionale, situato nell\'Oceano Indiano, situato nel Mar Arabico. Si trova a sud-ovest dello Sri Lanka e dell\'India. La catena di 26 atolli si estende dall\'atollo di Ihavandhippolhu a nord fino alla città di Addu a sud. Composto da un territorio di circa 298 chilometri quadrati (115 miglia quadrate), le Maldive sono uno dei paesi più geograficamente dispersi del mondo, nonché il più piccolo paese asiatico sia per territorio che per popolazione, con circa 427.756 abitanti. Malé è la capitale e la città più popolata, tradizionalmente chiamata "King\'s Island" per la sua posizione centrale.\n\nL\'arcipelago delle Maldive è situato in cima al Chagos-Laccadive Ridge, una vasta catena montuosa sottomarina nell\'Oceano Indiano, che forma anche un\'ecoregione terrestre, insieme ai Chagos e al Lakshadweep. Con un\'altezza media del livello del suolo di 1,5 metri (4 ft 11 in) sul livello del mare, è il paese più basso del mondo, con anche il suo punto naturale più alto che è il più basso del mondo, a 2,4 metri (7 piedi e 10 pollici). A causa dei rischi derivanti dall\'innalzamento del livello del mare, il governo si è impegnato nel 2009 a rendere le Maldive un paese neutrale dal punto di vista del carbonio entro il 2019.\n\nL\'arcipelago delle Maldive si impadronì dell\'islam nel XII secolo e si consolidò come sultanato, sviluppando forti legami commerciali e culturali con l\'Asia e l\'Africa. Dalla metà del XVI secolo, la regione subì la crescente influenza delle potenze coloniali europee, con le Maldive che divennero un protettorato britannico nel 1887. L\'indipendenza dal Regno Unito fu raggiunta nel 1965 e una repubblica presidenziale fu istituita nel 1968 con un Popolo eletto Majlis. I decenni successivi sono stati caratterizzati da instabilità politica, sforzi per la riforma democratica e sfide ambientali poste dai cambiamenti climatici.\n\nLe Maldive è membro fondatore dell\'Associazione per la cooperazione regionale dell\'Asia del Sud (SAARC). È anche membro delle Nazioni Unite, dell\'Organizzazione della cooperazione islamica e del Movimento dei non allineati. La Banca Mondiale classifica le Maldive come aventi un\'economia a reddito medio-alto. La pesca è stata storicamente l\'attività economica dominante, e rimane di gran lunga il settore più grande, seguito dall\'industria del turismo in rapida crescita. Insieme allo Sri Lanka, è uno dei due soli paesi dell\'Asia meridionale classificati "alti" nell\'Indice di sviluppo umano, con il suo reddito pro capite tra i più alti tra le nazioni SAARC.\n\nLe Maldive erano una repubblica del Commonwealth dal luglio 1982 fino al suo ritiro dal Commonwealth nell\'ottobre 2016 per protestare contro le critiche internazionali sui suoi documenti relativi alla corruzione e ai diritti umani.\n\nTurismo\nLe Maldive rimasero in gran parte sconosciute ai turisti fino all\'inizio degli anni \'70. Solo 185 isole ospitano i suoi 300.000 abitanti. Le altre isole sono usate interamente per scopi economici, di cui il turismo e l\'agricoltura sono i più dominanti. Il turismo rappresenta il 28% del PIL e oltre il 60% delle entrate in valuta estera delle Maldive. Oltre il 90% delle entrate fiscali del governo proviene da dazi all\'importazione e tasse legate al turismo.\n\nLo sviluppo del turismo ha favorito la crescita complessiva dell\'economia del paese. Ha creato opportunità di lavoro diretto e indiretto e opportunità di generazione di reddito in altri settori correlati. Le prime località turistiche furono aperte nel 1972 con Bandos island resort e Kurumba Village (l\'attuale nome è Kurumba Maldives), che trasformò l\'economia delle Maldive.\n\nL\'isola turistica di Landaa Giraavaru (Atollo Baa)\nSecondo il Ministero del turismo, l\'emergere del turismo nel 1972 ha trasformato l\'economia, passando rapidamente dalla dipendenza dalla pesca al turismo. In soli tre decenni e mezzo, l\'industria è diventata la principale fonte di reddito. Il turismo è stato anche il principale percettore di valuta estera del paese e il principale contribuente al PIL. A partire dal 2008, 89 resort delle Maldive hanno offerto oltre 17.000 posti letto e ospitato ogni anno oltre 600.000 turisti.\n\nIl numero di resort è aumentato da 2 a 92 tra il 1972 e il 2007. A partire dal 2007, oltre 8.380.000 turisti hanno visitato le Maldive.\n\nI visitatori delle Maldive non hanno bisogno di richiedere un visto prima dell\'arrivo, indipendentemente dal loro paese di origine, a condizione che abbiano un passaporto valido, la prova del proseguimento del viaggio e che i soldi siano autosufficienti durante il soggiorno nel paese.\n\nLa maggior parte dei visitatori arriva all\'aeroporto internazionale di Malé, sull\'isola di Hulhulé, adiacente alla capitale Malé. L\'aeroporto è servito da voli da e per l\'India, lo Sri Lanka, Doha, Dubai, Singapore, Istanbul e i principali aeroporti del Sud-Est asiatico, così come i charter dall\'Europa. L\'aeroporto di Gan, nell\'atollo meridionale di Addu, serve anche un volo internazionale per Milano più volte alla settimana. British Airways offre voli diretti per le Maldive circa 2-3 volte a settimana.</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">Nuova Delhi è la capitale dell\'India e uno degli 11 distretti della città di Delhi. Sebbene colloquialmente Delhi e Nuova Delhi siano usate in modo intercambiabile per riferirsi al National Capital Territory di Delhi, queste sono due entità distinte, con New Delhi che forma una piccola parte di Delhi. La National Capital Region è un\'entità molto più grande che comprende l\'intero National Capital Territory di Delhi insieme ai distretti adiacenti. È circondato da Haryana su tre lati e Uttar Pradesh a est.\n\nLa prima pietra della città fu posta da Giorgio V, imperatore dell\'India durante il Durbar di Delhi del 1911. Fu progettato dagli architetti inglesi Sir Edwin Lutyens e Sir Herbert Baker. La nuova capitale fu inaugurata il 13 febbraio 1931 dal viceré e governatore generale dell\'India, Lord Irwin.\n\nNew Delhi è stata scelta come una delle cento città indiane da sviluppare come città intelligente sotto la Smart Cities Mission del Primo Ministro dell\'India Narendra Modi.\n\nCultura\nNew Delhi è una città cosmopolita a causa della presenza multietnica e multiculturale della vasta burocrazia e del sistema politico indiano. Lo status di capitale della città ha amplificato l\'importanza degli eventi e delle vacanze nazionali. Eventi nazionali come Republic Day, Independence Day e Gandhi Jayanti sono celebrati con grande entusiasmo a Nuova Delhi e nel resto dell\'India. Nel giorno dell\'Indipendenza dell\'India (15 agosto) il Primo Ministro dell\'India si rivolge alla nazione dal Forte Rosso. La maggior parte dei Delhiiti celebra il giorno facendo volare gli aquiloni, che sono considerati un simbolo di libertà. La Republic Day Parade è una grande parata culturale e militare che mostra la diversità culturale e la potenza militare dell\'India.\n\nLe feste religiose includono Diwali, Maha Shivaratri, Teej, Durga Puja, Mahavir Jayanti, Guru Nanak Jayanti, Holi, Lohri, Eid ul-Fitr, Eid ul-Adha, Raksha Bandhan, Natale e Chhath Puja. Il Qutub Festival è un evento culturale durante il quale le esibizioni di musicisti e ballerini provenienti da tutta l\'India sono mostrate di notte, con il Qutub Minar come sfondo scelto per l\'evento. Altri eventi come Kite Flying Festival, International Mango Festival e Vasant Panchami si tengono ogni anno a Delhi.\n\nCi sono anche alcuni membri di Iglesia ni Cristo, molti dei quali filippini e alcuni indiani che sono sposati con i membri.\n\nSiti storici, musei e giardini\nNuova Delhi è sede di numerosi siti e musei storici. Il Museo Nazionale, che iniziò con un\'esposizione di arte e manufatti indiani presso la Royal Academy di Londra nell\'inverno 1947-48, fu in seguito mostrato al Rashtrapati Bhawan nel 1949. In seguito divenne un Museo Nazionale permanente. Il 15 agosto 1949, il Museo Nazionale è stato ufficialmente inaugurato e attualmente conta 200.000 opere d\'arte, di origine indiana e straniera, che coprono oltre 5.000 anni.\n\nLa Porta dell\'India costruita nel 1931 fu ispirata dall\'Arco di Trionfo a Parigi. È il monumento nazionale indiano che commemora i 90.000 soldati dell\'esercito indiano che hanno perso la vita combattendo per il Raj britannico nella prima guerra mondiale e la terza guerra anglo-afghana. Il monumento è ora barricato con accesso limitato all\'arco interno.\n\nIl Rajpath che è stato costruito in modo simile agli Champs-Élysées a Parigi è il viale cerimoniale della Repubblica dell\'India situata a Nuova Delhi. La parata annuale della Festa della Repubblica si tiene qui il 26 gennaio. Il ritiro di Beating avviene qui 2 giorni dopo.\n\nGandhi Smriti a Nuova Delhi è il luogo in cui Mahatma Gandhi trascorse gli ultimi 144 giorni della sua vita e fu assassinato il 30 gennaio 1948. Rajghat è il luogo in cui il Mahatma Gandhi fu cremato il 31 gennaio 1948 dopo il suo assassinio e le sue ceneri furono sepolte e fatte è un ultimo luogo di riposo accanto alla santità del fiume Yamuna. Il Raj Ghat a forma di grande piattaforma quadrata con marmo nero è stato progettato dall\'architetto Vanu Bhuta.\n\nNuova Delhi ospita il Museo Memoriale Indira Gandhi, la Galleria Nazionale di Arte Moderna, il Museo Nazionale di Storia Naturale, il National Rail Museum, il National Handicrafts and Handlooms Museum, il National Philatelic Museum, il Nehru Planetarium, il Museo Internazionale delle Bambole di Shankar e il Museo della Corte Suprema dell\'India .\n\nNew Delhi è particolarmente rinomata per i suoi meravigliosi giardini paesaggistici che possono sembrare piuttosto sbalorditivi in ​​primavera. Il più grande di questi includono il Buddha Jayanti Park e lo storico Lodi Gardens. Inoltre, ci sono i giardini nella proprietà presidenziale, i giardini lungo la Rajpath and India Gate, i giardini lungo Shanti Path, il Rose Garden, il Nehru Park e il Railway Garden a Chanakya Puri. Degno di nota è anche il giardino adiacente alla stazione della metropolitana Jangpura, vicino al cavalcavia della Colonia della Difesa, così come la rotonda e i giardini del quartiere in tutta la città.\n\nL\'area del Consiglio municipale di Nuova Delhi (NDMC) è stata dichiarata la più pulita dell\'India del Nord, basata sulla gestione dei rifiuti solidi, sull\'accesso ai servizi igienico-sanitari e su altri parametri di pulizia, nell\'ambito del Swachh Survekshan, zona-saggio 2017.</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">Palawan, ufficialmente la provincia di Palawan è una provincia arcipelagica delle Filippine che si trova nella regione di MIMAROPA. È la più grande provincia del paese in termini di area totale di giurisdizione. La sua capitale è la città di Puerto Princesa, ma la città è governata indipendentemente dalla provincia come città altamente urbanizzata.\n\nLe isole di Palawan si estendono tra Mindoro nel nord-est e Borneo nel sud-ovest. Si trova tra il Mar delle Filippine e il Mare di Sulu. La provincia prende il nome dalla sua isola più grande, Palawan Island, lunga 450 chilometri (280 mi) e larga 50 chilometri.\n\nLa provincia è composta dalla lunga e stretta isola di Palawan, più un certo numero di altre isole minori che lo circondano, per un totale di circa 1.780 isole e isolotti. Il gruppo di isole Calamianes a nord-est è costituito da Busuanga, Coron, Culion e Linapacan. L\'isola di Balabac si trova al largo della punta meridionale, separata dal Borneo dallo stretto di Balabac. Inoltre, Palawan copre le isole Cuyo nel mare di Sulu. Le disputate Isole Spratly, situate a poche centinaia di chilometri a ovest, sono considerate parte di Palawan dalle Filippine, ed è localmente chiamata "Kalayaan Group of Islands".\n\nattrazioni\nCalauit Game Preserve e Wildlife Sanctuary\nUna riserva di caccia e un santuario di animali esotici africani e animali endemici in via di estinzione di Palawan. La riserva è stata istituita il 31 agosto 1976 in virtù del decreto presidenziale n. 1578, iniziativa avviata in risposta all\'appello dell\'Unione internazionale per la conservazione della natura per contribuire a salvare la fauna africana quando l\'ex presidente Ferdinand Marcos ha partecipato al 3 ° mondo Conferenza in Kenya. In virtù della Republic Act 7611 (SEP), la giurisdizione amministrativa di DENR è stata data al governo locale di Palawan, con effetto dal 31 dicembre 1993. La gestione dell\'area è responsabilità dell\'ufficio del Consiglio di sviluppo sostenibile di Palawan (PCSD) . Si trova sull\'isola di Calauit a Busuanga.\n\nCoron Reefs, Coron Bay, Busuanga\nSette laghi circondati da ripide scogliere calcaree attirano centinaia di amanti della natura a Coron Reef nel nord di Palawan, vicino alla città di Coron. L\'isola di Busuanga, la cui principale città è Coron, è il punto di partenza per numerosi operatori di immersione. I principali siti di immersione sono 12 naufragi giapponesi della seconda guerra mondiale affondati il ​​24 settembre 1944 dall\'azione della Marina degli Stati Uniti. Si estendono in profondità dalla superficie fino a 40 metri. Questa grande varietà offre un\'emozionante esplorazione dei relitti per gli appassionati, dai principianti agli appassionati di snorkeling e ricreativi, ai subacquei esperti di TEC.\n\nI panorami acquatici delle navi da guerra giapponesi affondate al largo dell\'isola di Coron sono elencati nella classifica dei migliori 10 siti subacquei del mondo.\n\nEl Nido Marine Reserve Park\nIl numero di gennaio 2008 della rivista internazionale Travel + Leisure, pubblicato dalla American Express Co. (che ha collaborato con Conservation International) ha elencato l\'hotel gemello di El Nido, l\'isola El Nido Lagen e l\'isola El Nido Miniloc nelle isole Miniloc e Lagen come "di mentalità conservatrice" mette in missione per proteggere l\'ambiente locale ". Travel + Leisure\'s 20 Favorite Green Hotels ha ottenuto la protezione di El Nido Resort nei giardini giganti di Palawan e la reintroduzione di cacatua delle Filippine in via di estinzione: "8. El Nido Resorts, Filippine: le villette su palafitte sono situate sopra l\'oceano cristallino. attivo sia nella conservazione della barriera corallina che dell\'isola ".\n\nMalampaya Sound Land e Seascape Area Protetta\nSituata nella municipalità di Taytay, questa importante zona ecologica ed economica è una zona di spartiacque e di pesca, e l\'habitat dei delfini dal naso bottiglia e Irrawaddy.\n\nPatrimonio mondiale dell\'UNESCO\nIl Parco Nazionale del Fiume Sotterraneo di Puerto-Princesa presenta un grande paesaggio carsico calcareo con un fiume sotterraneo. Una delle caratteristiche distintive del fiume è che emerge direttamente nel mare, e la sua parte inferiore è soggetta a influenze di marea. L\'area rappresenta anche un habitat significativo per la conservazione della biodiversità. Il sito contiene un intero ecosistema "da montagna a mare" e ha alcune delle foreste più importanti in Asia.\n\nIl parco marino di Tubbataha Reef copre 332 km2, comprese le barriere nord e sud. È un esempio unico di barriera atollica con un\'alta densità di specie marine; l\'Isolotto Nord che funge da sito di nidificazione per uccelli e tartarughe marine. Il sito è un eccellente esempio di una barriera corallina incontaminata con una spettacolare parete di 100 m perpendicolare, vaste lagune e due isole coralline.\n\nUrsula Island\nQuesto rifugio per i giochi e santuario degli uccelli è situato vicino alla municipalità di Bataraza nel sud di Palawan. L\'isolotto è un terreno migratorio e svernante per uccelli costieri e uccelli marini.\n\nRasa Island Wildlife Sanctuary\nQuest\'area protetta di 1.983 ettari (4.900 acri) situata nel comune di Narra è un terreno di nidificazione del cacatua o katala delle Filippine. Ospita anche altre specie di uccelli rari e tartarughe marine.</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">Paris est la capitale et la ville la plus peuplée de France, avec une superficie de 105 kilomètres carrés et une population de 2 206 488 habitants. Depuis le XVIIe siècle, Paris est l\'un des principaux centres européens de la finance, du commerce, de la mode, de la science et des arts. La région Île-de-France a un PIB de 681 milliards d\'euros (850 milliards de dollars US) en 2016, soit 31% du PIB de la France. En 2013-2014, la région parisienne avait le troisième PIB le plus élevé au monde et le plus grand PIB régional de l\'UE.\n\nLes limites administratives de la Ville de Paris forment un ovale est-ouest centré sur l\'île au cœur historique, l\'île de la Cité; cette île est proche du sommet d\'un arc de la Seine qui divise la ville en deux parties, Rive Gauche (Rive Gauche) et Rive Droite. Paris est le noyau d\'une agglomération qui s\'étend bien au-delà de ses limites: communément appelée l\'agglomération parisienne, et statistiquement comme une unité urbaine (la mesure de l\'aire urbaine), la population de l\'agglomération parisienne de 10,601,122 en 2013 en fait le plus grand zone urbaine de l\'Union européenne. L\'activité de banlieue influencée par la ville dépasse même bien dans une statistique urbaine de Paris (une mesure de la zone métropolitaine), qui avait une population de 12.405.426 en 2013, un cinquième de la population de la France, la plus grande zone métropolitaine de la zone euro .\n\nLa ville est un important centre ferroviaire, routier et aérien desservi par deux aéroports internationaux: Paris-Charles de Gaulle (le deuxième aéroport le plus fréquenté d\'Europe après l\'aéroport de Londres Heathrow avec 63,8 millions de passagers en 2014) et Paris-Orly. Inauguré en 1900, le métro de Paris, qui dessert quotidiennement 5,23 millions de passagers, est le deuxième métro le plus fréquenté d\'Europe après le métro de Moscou. La gare du Nord de Paris est l\'une des dix gares ferroviaires les plus fréquentées au monde, avec 262 millions de passagers en 2015.\n\nParis est surtout connu pour ses musées et ses monuments architecturaux: le Louvre a été le musée d\'art le plus visité au monde en 2016, avec 7,4 millions de visiteurs. Le musée d\'Orsay et le musée de l\'Orangerie sont réputés pour leurs collections d\'art impressionniste français, et le Centre Pompidou, musée national d\'art moderne, possède la plus grande collection d\'art moderne et contemporain d\'Europe. Le quartier historique le long de la Seine dans le centre-ville est classé au patrimoine mondial de l\'UNESCO. Les points de repère populaires dans le centre de la ville incluent la cathédrale de Notre Dame de Paris et la chapelle royale gothique de Sainte-Chapelle, tous deux sur l\'Île de la Cité; la Tour Eiffel, construite pour l\'Exposition Universelle de Paris de 1889; le Grand Palais et le Petit Palais, construits pour l\'Exposition universelle de Paris en 1900; l\'Arc de Triomphe sur les Champs-Élysées, et la Basilique du Sacré-Coeur sur la colline de Montmartre. Paris a accueilli 23 millions de visiteurs en 2017, ce qui en fait la première destination touristique au monde.\n\nLe club de football Paris Saint-Germain et le club de rugby du Stade Français sont basés à Paris. Le stade de France de 80 000 places, construit pour la Coupe du Monde de la FIFA 1998, est situé au nord de Paris, dans la commune voisine de Saint-Denis. Paris accueille le tournoi de tennis français Open Grand Slam annuel sur l\'argile rouge de Roland Garros. Paris a accueilli les Jeux Olympiques en 1900, 1924 et accueillera les Jeux Olympiques d\'été de 2024. Les Coupes du Monde de la FIFA 1938 et 1998, la Coupe du Monde de Rugby 2007 et les Championnats d\'Europe de l\'UEFA 1960, 1984 et 2016 ont également eu lieu dans la ville et chaque année en juillet, la course cycliste du Tour de France.\n\nTourisme\nLe tourisme à Paris a souffert en 2016, suite à deux attaques terroristes: une à Paris en 2015 et une à Nice en 2016. Le nombre de visiteurs étrangers dans le Grand Paris (Paris plus les trois départements environnants) a chuté de 11,5% en 2016. étaient des touristes du Japon (46,9%), de la Russie (35,5%), de l\'Italie (31,9%) et de la Chine (17,9%). Les baisses ont été particulièrement visibles dans les musées de la ville, en particulier au Louvre, où 70% des visiteurs viennent d\'outre-mer. La fréquentation du Louvre a diminué de 15% en 2016: 61% de visiteurs japonais en moins, 47% de visiteurs brésiliens en moins et 31% de visiteurs chinois en moins. Les visiteurs des États-Unis ont diminué de 5,7%. Des baisses similaires ont été signalées au Musée d\'Orsay (13% de moins par rapport à 2015) et au Château de Versailles (15% de moins).\n\nLe Grand Paris a accueilli 36 500 000 visiteurs en 2016, mesurés par les séjours hôteliers. Le plus grand nombre de touristes étrangers en 2015, mesuré par les arrivées d\'aéroports, est venu des États-Unis (1 800 000), du Royaume-Uni (1 080 000), de l\'Allemagne (725 000), de l\'Italie (622 000) et de l\'Espagne (609 000). Les arrivées de Russie étaient de 211 000, tandis que les arrivées en provenance du reste de l\'Europe étaient de 1 000 000. 746 000 visiteurs venaient de Chine, tandis que 481 000 venaient du Japon. Les arrivées au Proche et au Moyen-Orient étaient au nombre de 535 000. Les arrivées en provenance des Amériques en dehors des États-Unis se sont chiffrées à 910 000, dont 395 000 en provenance d\'Afrique et 1 065 000 en provenance d\'Asie et d\'Océanie, à l\'exception de la Chine et du Japon.</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">Reykjavík è la capitale e la più grande città dell\'Islanda. Si trova nel sud-ovest dell\'Islanda, sulla sponda meridionale della baia di Faxa. La sua latitudine è 64 ° 08 \'N, diventando così la capitale più settentrionale del mondo di uno stato sovrano. Con una popolazione di circa 123.300 (e oltre 216.940 nella Regione della Capitale), è il cuore dell\'attività culturale, economica e governativa dell\'Islanda, ed è una popolare destinazione turistica.\n\nSi ritiene che Reykjavík sia la sede del primo insediamento permanente in Islanda, che, secondo Ingólfur Arnarson, fu fondato nell\'anno 874 dc. Fino al diciannovesimo secolo, non vi era alcuno sviluppo urbano nella città. La città fu fondata nel 1786 come città commerciale ufficiale e cresciuta costantemente nei decenni successivi, trasformandosi in un centro regionale e successivamente nazionale di commercio, popolazione e attività governative. È tra le città più pulite, più verdi e più sicure del mondo.\n\nStile di vita\nVita notturna\n\nLaugavegur main street nel centro di Reykjavík\nReykjavík è famoso per la sua vita notturna del fine settimana. Gli islandesi tendono ad uscire tardi, quindi i bar che sembrano piuttosto tranquilli possono riempirsi improvvisamente, di solito dopo la mezzanotte di un fine settimana.\n\nL\'alcol è costoso nei bar. Le persone tendono a bere a casa prima di uscire. La birra fu bandita in Islanda fino al 1 marzo 1989, ma da allora è diventata popolare tra molti islandesi come bevanda alcolica di scelta .\n\nCi sono oltre 100 diversi bar e club a Reykjavík, molti di questi si trovano a Laugavegur e nelle sue strade secondarie. È molto comune per uno stabilimento che è un caffè prima di cena per trasformarsi in un bar la sera. L\'orario di chiusura è di solito intorno alle 4:30 del mattino nei fine settimana e alle 1 del mattino durante la settimana nei luoghi di ospitalità più noti.\n\nMusica dal vivo\nIl festival musicale Iceland Airwaves si svolge ogni anno a novembre. Questo festival si svolge in tutta la città e la sede del concerto Harpa è uno dei luoghi principali. Altre sedi che organizzano spesso eventi di musica dal vivo sono Kex, Húrra, Gaukurinn (grunge, metal, punk), Mengi (centro per musica contemporanea, musica d\'avanguardia e musica sperimentale), l\'Icelandic Opera e il National Theatre of Iceland per la musica classica .\n\nVigilia di Capodanno\nL\'arrivo del nuovo anno è una particolare causa di festa per il popolo di Reykjavík. La legge islandese afferma che chiunque può acquistare e utilizzare fuochi d\'artificio durante un certo periodo intorno a Capodanno. Di conseguenza, ogni Capodanno la città è illuminata da fuochi d\'artificio.\n\nAttrazioni principali\n\nAusturstræti street\nAlþingishúsið: l\'edificio del parlamento islandese\nAusturvöllur - un parco nel centro di Reykjavík circondato da ristoranti e bar\nÁrbæjarsafn (Museo all\'aperto di Reykjavík) - Museo municipale di Reykjavík\nCIA.IS - Centro per l\'arte islandese - informazioni generali sull\'arte visiva islandese\nHallgrímskirkja - la più grande chiesa in Islanda\nHarpa Reykjavík - Reykjavík Concert &amp; Conference Center\nHeiðmörk - la più grande foresta e riserva naturale della zona\nHöfði - la casa in cui Gorbaciov e Reagan si incontrarono nel 1986 per il Vertice dell\'Islanda\nKringlan - il secondo più grande centro commerciale in Islanda\nLaugardalslaug - piscina\nLaugavegur - la principale via dello shopping\nBiblioteca nazionale e universitaria islandese (Þjóðarbókhlaðan)\nMuseo Nazionale dell\'Islanda (Þjóðminjasafnið)\nNauthólsvík - una spiaggia riscaldata geotermicamente\nPerlan - una cupola di vetro appoggiata su cinque serbatoi d\'acqua\nRáðhús Reykjavíkur - municipio\nRauðhólar - un gruppo di crateri vulcanici rossi\nReykjavík 871 ± 2 - mostra di uno scavo archeologico di una casa longeva vichinga, da circa il 930 d.C.\nReykjavík Art Museum - la più grande istituzione di arte visiva in Islanda\nSafnahúsið, casa della cultura, Centro nazionale per i beni culturali (Þjóðmenningarhúsið)\nTjörnin: lo stagno\nUniversità dell\'Islanda\nVikin Maritime Museum - un museo marittimo situato vicino al vecchio porto\nRicreazione\nIl Reykjavik Golf Club è stato fondato nel 1934. È il più antico e più grande club di golf in Islanda. Si compone di due campi da 18 buche - uno a Grafarholt e l\'altro a Korpa. Il campo da golf Grafarholt è stato inaugurato nel 1963, il che lo rende il più antico campo da golf a 18 buche in Islanda. Il campo da golf Korpa è stato inaugurato nel 1997.</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">Rio de Janeiro, o semplicemente Rio, è la seconda città più popolosa del Brasile e la sesta più popolosa delle Americhe. La metropoli è ancorata all\'area metropolitana di Rio de Janeiro, la seconda area metropolitana più popolosa del Brasile e la sesta più popolosa delle Americhe. Rio de Janeiro è la capitale dello stato di Rio de Janeiro, il terzo stato più popoloso del Brasile. Parte della città è stata dichiarata Patrimonio dell\'Umanità, denominata "Rio de Janeiro: paesaggi di Carioca tra la montagna e il mare", dall\'UNESCO il 1 ° luglio 2012 come paesaggio culturale.\n\nFondata nel 1565 dai portoghesi, la città fu inizialmente sede del Capitanato di Rio de Janeiro, un dominio dell\'impero portoghese. Successivamente, nel 1763, divenne la capitale dello stato del Brasile, uno stato dell\'impero portoghese. Nel 1808, quando la corte reale portoghese si trasferì dal Portogallo al Brasile, Rio de Janeiro divenne la sede prescelta della corte della regina Maria I del Portogallo, che successivamente, nel 1815, sotto la guida di suo figlio, il principe reggente, e futuro re João VI del Portogallo, elevò il Brasile alla dignità di un regno, nel Regno Unito di Portogallo, Brasile e Algarve. Rio rimase la capitale della pluricontinentale monarchia lusitana fino al 1822, quando iniziò la Guerra di indipendenza del Brasile. Questo è uno dei pochi casi in cui la capitale di un paese colonizzatore si trasferì ufficialmente in una città in una delle sue colonie. Rio de Janeiro in seguito servì come capitale della monarchia indipendente, l\'Impero del Brasile, fino al 1889, e poi capitale del Brasile repubblicano fino al 1960, quando la capitale fu trasferita a Brasilia.\n\nRio de Janeiro ha il secondo PIL comunale più grande del paese e il 30 ° più grande del mondo nel 2008, stimato in circa R $ 343 miliardi (IBGE, 2008) (quasi US $ 201 miliardi). È il quartier generale delle compagnie petrolifere, minerarie e di telecomunicazioni brasiliane, tra cui due delle maggiori società del paese: Petrobras e Vale e il più grande conglomerato telematico latinoamericano, il Grupo Globo. Sede di numerose università e istituti, è il secondo più grande centro di ricerca e sviluppo in Brasile, rappresentando il 17% della produzione scientifica nazionale in base ai dati del 2005.\n\nRio de Janeiro è una delle città più visitate dell\'emisfero australe ed è nota per i suoi scenari naturali, il carnevale, il samba, la bossa nova e le spiagge balneario come Barra da Tijuca, Copacabana, Ipanema e Leblon. Oltre alle spiagge, alcuni dei monumenti più famosi includono la gigantesca statua del Cristo Redentore sulla cima del monte Corcovado, chiamata una delle Nuove Sette Meraviglie del Mondo; Pan di Zucchero con la sua funivia; il Sambódromo, un viale da parata con binario permanente che viene utilizzato durante il Carnevale; e lo stadio Maracanã, uno degli stadi di calcio più grandi del mondo.\n\nMappa della città di Rio de Janeiro nel 1820, poi capitale del Regno Unito di Portogallo, Brasile e Algarve, con il trasferimento della corte portoghese in Brasile.\nRio de Janeiro ha ospitato le Olimpiadi estive 2016 e le Paralimpiadi estive 2016, rendendo la città la prima città del Sud America e di lingua portoghese ad ospitare gli eventi, e la terza volta che le Olimpiadi si sono svolte in una città dell\'emisfero meridionale. Lo stadio Maracanã ha ospitato le finali delle coppe del mondo FIFA del 1950 e del 2014, la FIFA Confederations Cup del 2013 e i XV Giochi Panamericani.\n\nTurismo e ricreazione\nRio de Janeiro è la principale attrazione turistica e resort del Brasile. Riceve il maggior numero di visitatori all\'anno di qualsiasi città del Sud America con 2,82 milioni di turisti internazionali all\'anno. Gli hotel sportivi di livello mondiale della città, circa 80 chilometri di spiagge e le famose montagne del Corcovado e del Pan di Zucchero. Mentre la città aveva in passato un fiorente settore turistico, l\'industria è entrata in declino nell\'ultimo quarto del XX secolo. Gli arrivi annuali aeroportuali internazionali sono scesi da 621.000 a 378.000 e l\'occupazione media degli alberghi è scesa al 50% tra il 1985 e il 1993.\n\nIl fatto che Brasilia abbia sostituito Rio de Janeiro come capitale brasiliana nel 1960 e che San Paolo abbia sostituito Rio come centro commerciale, finanziario e culturale principale del paese durante la metà del 20 ° secolo, è stata anche citata come una delle principali cause del declino. Da allora il governo di Rio de Janeiro si è impegnato a modernizzare l\'economia della città, a ridurre le disuguaglianze sociali croniche ea migliorare la sua posizione commerciale come parte di un\'iniziativa per la rigenerazione dell\'industria del turismo.\n\nLa città è un\'importante destinazione LGBT globale, con 1 milione di turisti LGBT in visita ogni anno. La Rua Farme de Amoedo si trova a Ipanema, un famoso quartiere nella zona sud di Rio de Janeiro. La strada e la spiaggia vicina, famose località turistiche, sono notevoli per la loro popolarità nella comunità LGBT. Rio de Janeiro è la destinazione più premiata dai World Travel Awards nella categoria sudamericana di "miglior destinazione".</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">Roma è la capitale d\'Italia e un comune speciale (denominato Comune di Roma Capitale). Roma serve anche come la capitale della regione Lazio. Con 2.873.874 residenti in 1.285 km2 (496.1 sq mi), è anche il comune più popoloso del paese. È la quarta città più popolosa dell\'Unione europea per popolazione entro i limiti della città. È il centro della città metropolitana di Roma, che ha una popolazione di 4,3 milioni di abitanti. Roma si trova nella parte centro-occidentale della penisola italiana, all\'interno del Lazio (Lazio), lungo le rive del Tevere. La Città del Vaticano è un paese indipendente all\'interno dei confini della città di Roma, l\'unico esempio esistente di un paese all\'interno di una città: per questo motivo Roma è stata spesso definita capitale di due stati.\n\nLa storia di Roma abbraccia 28 secoli. Mentre la mitologia romana risale alla fondazione di Roma intorno al 753 aC, il sito è stato abitato per molto più tempo, rendendolo uno dei più antichi siti continuamente occupati in Europa. La prima popolazione della città proveniva da un mix di latini, etruschi e sabini. Alla fine, la città divenne successivamente la capitale del Regno romano, la Repubblica romana e l\'Impero Romano, ed è considerata la culla della civiltà occidentale e da alcuni come la prima metropoli in assoluto. Fu chiamato La città eterna dal poeta romano Tibullo nel I secolo aC, e l\'espressione fu ripresa anche da Ovidio, Virgilio e Livio. Roma è anche chiamata "Caput Mundi".\n\nTurismo\nRoma è oggi una delle destinazioni turistiche più importanti del mondo, per l\'incalcolabile immensità dei suoi tesori archeologici e artistici, nonché per il fascino delle sue tradizioni uniche, la bellezza dei suoi panorami e la maestosità dei suoi magnifici "ville" (parchi). Tra le risorse più significative ci sono i numerosi musei - Musei Capitolini, Musei Vaticani e Galleria Borghese e altri dedicati all\'arte moderna e contemporanea - acquedotti, fontane, chiese, palazzi, edifici storici, monumenti e rovine del Foro Romano, e le Catacombe. Roma è la terza città più visitata dell\'UE, dopo Londra e Parigi, e riceve in media 7-10 milioni di turisti all\'anno, che a volte raddoppiano negli anni santi. Il Colosseo (4 milioni di turisti) ei Musei Vaticani (4,2 milioni di turisti) sono il 39 ° e il 37 ° posto più visitato al mondo, secondo un recente studio.\n\nRoma contiene una vasta e imponente collezione di arte, scultura, fontane, mosaici, affreschi e dipinti, di tutte le epoche. Roma divenne per la prima volta un importante centro artistico durante l\'antica Roma, con forme di importanti arte romana come l\'architettura, la pittura, la scultura e il mosaico. Lavorazioni in metallo, incisioni a moneta e gemme, intagli in avorio, vetro di figurine, ceramica e illustrazioni di libri sono considerate forme "minori" di opere d\'arte romane. Roma divenne in seguito un importante centro dell\'arte rinascimentale, poiché i papi spendevano ingenti somme di denaro per le costruzioni di grandiose basiliche, palazzi, piazze e edifici pubblici in genere. Roma divenne uno dei maggiori centri d\'arte rinascimentale d\'Europa, seconda solo a Firenze, e in grado di confrontarsi con altre grandi città e centri culturali, come Parigi e Venezia. La città fu profondamente influenzata dal barocco e Roma divenne la casa di numerosi artisti e architetti, come Bernini, Caravaggio, Carracci, Borromini e Cortona. Nel tardo XVIII secolo e all\'inizio del XIX secolo, la città fu uno dei centri del Grand Tour, quando ricchi, giovani inglesi e altri aristocratici europei visitarono la città per conoscere la cultura, l\'arte, la filosofia e l\'architettura dell\'antica Roma. Roma ospitò un gran numero di artisti neoclassici e rococò, come Pannini e Bernardo Bellotto. Oggi, la città è un importante centro artistico, con numerosi istituti d\'arte e musei.\n\nRoma ha uno stock crescente di arte e architettura contemporanea e moderna. La Galleria Nazionale d\'Arte Moderna espone opere di Balla, Morandi, Pirandello, Carrà, De Chirico, De Pisis, Guttuso, Fontana, Burri, Mastroianni, Turcato, Kandisky e Cézanne in mostra permanente. Il 2010 ha visto l\'apertura della più recente fondazione artistica di Roma, una galleria di arte contemporanea e architettura progettata dall\'acclamato architetto iracheno Zaha Hadid. Conosciuto come MAXXI - Museo nazionale delle arti del XXI secolo, ripristina un\'area in rovina con una sorprendente architettura moderna. Maxxi dispone di un campus dedicato alla cultura, laboratori di ricerca sperimentale, scambi internazionali e studio e ricerca. È uno dei più ambiziosi progetti di architettura moderna di Roma accanto all\'Auditorium Parco della Musica di Renzo Piano e al Centro Congressi Roma di Massimiliano Fuksas, Centro Congressi Italia EUR, nel quartiere EUR, che sarà inaugurato nel 2016. Il centro congressi presenta un enorme contenitore traslucido all\'interno che è sospeso da una struttura in acciaio e teflon che ricorda una nuvola e che contiene sale riunioni e un auditorium con due piazze aperte sul quartiere su entrambi i lati.</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">San Pietroburgo è la seconda città più grande della Russia dopo Mosca, con cinque milioni di abitanti nel 2012. Importante porto russo sul Mar Baltico, ha uno status di soggetto federale (una città federale).\n\nSituato sul fiume Neva, a capo del Golfo di Finlandia sul Mar Baltico, fu fondato dallo Zar Pietro il Grande il 27 maggio [O.S. 16] 1703. Il 1 ° settembre 1914, il nome fu cambiato da San Pietroburgo a Pietrogrado (russo: Петроград, IPA: [pʲɪtrɐgrat]), il 26 gennaio 1924 a Leningrado (russo: Ленинград, IPA: [lʲɪnʲɪngrat]), e 7 settembre 1991 torna a San Pietroburgo. Tra il 1713 e il 1728 e nel 1732-1918, San Pietroburgo fu la capitale della Russia imperiale. Nel 1918, i corpi del governo centrale si trasferirono a Mosca.\n\nSan Pietroburgo è una delle città moderne della Russia, nonché la sua capitale culturale. Il centro storico di San Pietroburgo e i relativi gruppi di monumenti costituiscono un patrimonio mondiale dell\'UNESCO. San Pietroburgo ospita l\'Hermitage, uno dei più grandi musei d\'arte del mondo. Molti consolati stranieri, società internazionali, banche e imprese hanno uffici a San Pietroburgo.\n\nTurismo\nL\'insieme architettonico della città e dei suoi dintorni del XVIII e XIX secolo è conservato in forma pressoché invariata. Per vari motivi (tra cui la distruzione su vasta scala durante la seconda guerra mondiale e la costruzione di edifici moderni durante il dopoguerra nei maggiori centri storici d\'Europa), San Pietroburgo è diventata una riserva unica di stili architettonici europei degli ultimi tre secoli. La perdita dello status di capitale da parte di San Pietroburgo ha aiutato la città a conservare molti dei suoi edifici pre-rivoluzionari, poiché i moderni progetti di prestigio architettonico erano tendenzialmente costruiti a Mosca; questo ha in gran parte impedito l\'ascesa dell\'architettura di metà-seconda-ventesima secolo e ha contribuito a mantenere l\'aspetto architettonico del centro storico della città.\n\nSan Pietroburgo è iscritta nella lista del patrimonio mondiale dell\'UNESCO come area con 36 complessi architettonici storici e circa 4000 eccezionali monumenti individuali di architettura, storia e cultura. Nuovi programmi turistici e visite guidate sono stati sviluppati per coloro che desiderano vedere il patrimonio culturale di San Pietroburgo.\n\nLa città ha 221 musei, 2000 biblioteche, oltre 80 teatri, 100 organizzazioni di concerti, 45 gallerie e sale espositive, 62 cinema e circa 80 altri centri culturali. Ogni anno la città ospita circa 100 festival e varie competizioni di arte e cultura, di cui oltre 50 internazionali.\n\nNonostante l\'instabilità economica degli anni \'90, a San Pietroburgo non è stato chiuso un solo grande teatro o museo; al contrario molti nuovi aperti, ad esempio un museo privato di marionette (inaugurato nel 1999) è il terzo museo del suo genere in Russia, dove vengono presentate collezioni di oltre 2000 bambole tra cui "La multinazionale San Pietroburgo" e "Pushkin\'s Petersburg" \'. Il mondo museale di San Pietroburgo è incredibilmente vario. La città non è solo la sede del famoso Museo Hermitage e del Museo Russo con la sua ricca collezione di arte russa, ma anche i palazzi di San Pietroburgo e dei suoi sobborghi, i cosiddetti musei delle piccole città e altri come il museo del famoso russo lo scrittore Dostoevskij; Museo degli strumenti musicali, museo delle arti decorative e museo dell\'orientamento professionale.\n\nLa vita musicale di San Pietroburgo è ricca e variegata, con la città che ora ospita una serie di carnevali annuali.\n\nGli spettacoli di balletto occupano un posto speciale nella vita culturale di San Pietroburgo. La Scuola di balletto di Petersburg è nominata tra le migliori al mondo. Le tradizioni della scuola classica russa sono state tramandate di generazione in generazione tra educatori eccezionali. L\'arte di famosi e importanti ballerini di San Pietroburgo come Rudolf Nureyev, Natalia Makarova, Mikhail Baryshnikov era ed è ammirata in tutto il mondo. Il balletto di Pietroburgo contemporanea è composto non solo dalla scuola classica tradizionale russa, ma anche da balletti di quelli come Boris Eifman, che ha esteso il campo del rigoroso balletto classico russo a limiti quasi inimmaginabili. Rimanendo fedele alle basi classiche, ha combinato il balletto classico con lo stile avanguardista, e poi, a sua volta, con acrobazie, ginnastica ritmica, espressività drammatica, cinema, colore, luce e infine con parole.\n\nTrasporti\nSan Pietroburgo è un importante snodo dei trasporti. La prima ferrovia russa fu costruita qui nel 1837, e da allora l\'infrastruttura di trasporto della città ha continuato a svilupparsi e tenere il passo con la crescita della città. Petersburg ha un vasto sistema di strade locali e servizi ferroviari, mantiene un ampio sistema di trasporto pubblico che include il tram di San Pietroburgo e la metropolitana di San Pietroburgo, ed è sede di una serie di servizi fluviali che trasportano i passeggeri per la città in modo efficiente e in relativo comfort.</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">Shanghai è una delle quattro municipalità a controllo diretto della Cina e la città più popolosa del mondo, con una popolazione di oltre 24 milioni a partire dal 2017. È un centro finanziario e di trasporto globale, con il porto container più trafficato al mondo. Situato nel delta del fiume Yangtze, si trova sul lato sud dell\'estuario dello Yangtze nella parte centrale della costa della Cina orientale. Il comune confina con le province di Jiangsu e Zhejiang a nord, sud e ovest ed è delimitato ad est dal Mar Cinese orientale.\n\nCome importante città amministrativa, marittima e commerciale, Shanghai è cresciuta di importanza nell\'Ottocento grazie al commercio e al riconoscimento della sua posizione favorevole sul porto e del suo potenziale economico. La città era uno dei cinque porti del trattato costretti ad aprirsi al commercio estero in seguito alla vittoria britannica sulla Cina nella prima guerra dell\'oppio. Il successivo trattato di Nanchino del 1842 e il trattato di Whampoa del 1844 permisero l\'istituzione dello Shanghai International Settlement e della concessione francese. La città fiorì allora come centro commerciale tra la Cina e altre parti del mondo (prevalentemente l\'Occidente), e divenne il principale centro finanziario della regione Asia-Pacifico negli anni \'30. Tuttavia, con l\'acquisizione del continente nel 1949 dal partito comunista, il commercio era limitato ad altri paesi socialisti e l\'influenza globale della città declinò. Negli anni \'90, le riforme economiche introdotte da Deng Xiaoping hanno portato a un intenso rinnovamento della città, favorendo il ritorno della finanza e degli investimenti stranieri nella città. Da allora è riemerso come hub per il commercio e la finanza internazionale; è la sede della Borsa di Shanghai, una delle più grandi al mondo per capitalizzazione di mercato.\n\nShanghai è stata descritta come il "fiore all\'occhiello" della fiorente economia della Cina continentale; rinomata per il suo skyline di Lujiazui, e per i musei e gli edifici storici, come quelli lungo il Bund, così come il City God Temple e il Giardino Yu.\n\nTrasporto pubblico\nShanghai ha un vasto sistema di trasporto pubblico, in gran parte basato su metropolitane, autobus e taxi. Il pagamento di tutti questi strumenti di trasporto pubblico può essere effettuato utilizzando la Carta dei trasporti pubblici di Shanghai.\n\nIl sistema di trasporto rapido di Shanghai, la metropolitana di Shanghai, incorpora linee metropolitane e metropolitane e si estende a tutti i quartieri urbani centrali e ai quartieri periferici limitrofi. A partire dal 2017, ci sono 16 linee della metropolitana (escluso il treno Maglev di Shanghai e la ferrovia Jinshan), 395 stazioni e 673 km (418 miglia) di linee operative, che la rendono la rete più lunga del mondo. Il 31 dicembre 2016, ha stabilito un record giornaliero di riders di 11,7 milioni. La tariffa dipende dalla lunghezza della distanza del viaggio a partire da 3 RMB.\n\nNel 2010, Shanghai ha reintrodotto i tram, questa volta come un moderno sistema Translohr gommato, nella zona di Zhangjiang a Shanghai est come il tram Zhangjiang. Un sistema di tram convenzionali separato viene costruito nel distretto di Songjiang. Ulteriori linee di tram sono in fase di studio nel sottodistretto di Hongqiao e nel distretto di Jiading.\n\nShanghai ha anche la rete più estesa al mondo di linee di autobus urbani, con quasi mille linee di autobus, gestite da numerose compagnie di trasporto. Il sistema include il sistema di filobus a funzionamento continuo più antico del mondo. La tariffa dell\'autobus costa normalmente 2 RMB.\n\nI taxi sono abbondanti a Shanghai. La tariffa base è attualmente ¥ 14 (berlina) / ¥ 16 (MPV) (comprensiva di un supplemento carburante ¥ 1; ¥ 18 tra le 23 e le 5) che copre i primi 3 km (2 miglia). I km aggiuntivi costano ¥ 2,4 ciascuno (¥ 3.2 tra le 23:00 e le 5:00).\n\nFerrovia\nShanghai ha quattro stazioni ferroviarie principali: la stazione ferroviaria di Shanghai, la stazione ferroviaria sud di Shanghai, la stazione ferroviaria ovest di Shanghai e la stazione ferroviaria di Shanghai Hongqiao. Tutti sono collegati alla rete metropolitana e fungono da hub nella rete ferroviaria della Cina. Due ferrovie principali terminano a Shanghai: la ferrovia Jinghu da Pechino e la ferrovia Huhang da Hangzhou. La stazione di Hongqiao funge anche da capolinea principale di Shanghai di tre linee ferroviarie ad alta velocità: la Shanghai-Hangzhou High-Speed ​​Railway, la Shanghai-Nanjing High-Speed ​​Railway e la Beijing-Shanghai High-Speed ​​Railway.\n\nCultura\nA volte Shanghai è considerata un centro di innovazione e progresso in Cina. Ad esempio, a Shanghai, è stata condotta la prima automobile e (tecnicamente) sono stati posati i primi binari e le fognature moderne. Fu anche il campo di battaglia intellettuale tra scrittori socialisti che si concentrarono sul realismo critico, che fu pioniere da Lu Xun, Mao Dun, Nien Cheng e il famoso romanzo francese di André Malraux, Man\'s Fate, e il più "borghese", più romantico ed esteticamente scrittori inclini, come Shi Zhecun, Shao Xunmei, Ye Lingfeng e Eileen Chang.\n\nNegli anni passati, Shanghai è stata ampiamente riconosciuta come una nuova influenza e ispirazione per la cultura cyberpunk. Edifici futuristici come l\'Oriental Pearl Tower e la Yan\'an Elevated Road illuminata al neon sono alcuni esempi che hanno contribuito a rafforzare l\'immagine cyberpunk di Shanghai.</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">Sydney è la capitale dello stato del New South Wales e la città più popolosa in Australia e Oceania. Situata sulla costa orientale dell\'Australia, la metropoli circonda Port Jackson e si estende per circa 70 km (43,5 miglia) sulla sua periferia verso le Blue Mountains a ovest, Hawkesbury a nord e Macarthur a sud. Sydney è composta da 658 periferie, 40 aree governative locali e 15 regioni contigue. I residenti della città sono conosciuti come "Sydneysiders". A giugno 2017 la popolazione stimata di Sydney era di 5.131.326.\n\nL\'area di Sydney è stata abitata da indigeni australiani per almeno 30.000 anni. Il tenente James Cook sbarcò per la prima volta a Kurnell nel 1770, mentre navigava lungo la costa orientale dell\'Australia sulla sua nave, l\'HMS Endeavour. Fu solo nel 1788, quando la Prima flotta, che conteneva detenuti e fu guidata dal capitano Arthur Phillip, arrivò a Botany Bay per fondare Sydney come colonia penale, il primo insediamento europeo in Australia. Phillip ha nominato la città "Sydney" in riconoscimento di Thomas Townshend, 1 ° visconte di Sydney, segretario di stato nel 1788. La regione di Sydney è una delle più ricche in Australia in termini di siti archeologici aborigeni, con significative opere d\'arte rupestre e incisioni situate nel Ku protetto -ring-gai Chase National Park.\n\nPoiché il trasporto forzato si è concluso a metà del XIX secolo, la città si è trasformata da avamposto coloniale in un importante centro culturale ed economico globale. Il consiglio comunale di Sydney fu incorporato nel 1842 e divenne la prima città dell\'Australia. L\'oro fu scoperto nella colonia nel 1851 e con esso arrivarono migliaia di persone che cercavano di guadagnare denaro. Sydney divenne una delle città più multiculturali del mondo dopo la migrazione di massa dopo la seconda guerra mondiale. Secondo il censimento del 2011, a Sydney sono state parlate oltre 250 lingue diverse e circa il 40% dei residenti parlava una lingua diversa dall\'inglese a casa. Inoltre, il 36% della popolazione ha riferito di essere nato all\'estero.\n\nNonostante sia una delle città più costose al mondo, Mercer Quality of Living Survey del 2018 è al decimo posto nel mondo per qualità della vita, rendendola una delle città più vivibili. È classificata come Alpha World City dalla Globalization and World Cities Research Network, che indica la sua influenza nella regione e in tutto il mondo. L\'undicesima al mondo per opportunità economiche, Sydney ha un\'economia di mercato avanzata con punti di forza in finanza, produzione e turismo. C\'è una significativa concentrazione di banche straniere e società multinazionali a Sydney e la città è promossa come uno dei principali centri finanziari dell\'Asia-Pacifico. Fondata nel 1850, l\'Università di Sydney è la prima università australiana ed è considerata una delle principali università del mondo. Sydney ospita anche la più antica biblioteca in Australia, la State Library del New South Wales, inaugurata nel 1826.\n\nSydney ha ospitato eventi internazionali multi-sport come i Giochi dell\'Impero Britannico del 1938 e le Olimpiadi estive del 2000. La città è tra le prime quindici città più visitate al mondo, con milioni di turisti che arrivano ogni anno per vedere i monumenti della città. Con oltre 1.000.000 di ettari (2.500.000 acri) di riserve naturali e parchi, le sue caratteristiche naturali includono il porto di Sydney, il Royal National Park e il Royal Botanic Garden. Anche le attrazioni create dall\'uomo, come la Sydney Tower, il Sydney Harbour Bridge e la Sydney Opera House (che nel 2007 è stata dichiarata patrimonio dell\'umanità), sono ben note ai visitatori internazionali. L\'aeroporto principale per i passeggeri che serve l\'area metropolitana è Kingsford-Smith Airport, uno degli aeroporti operativi più vecchi al mondo. Inaugurato nel 1906, la stazione centrale è il principale hub della rete ferroviaria della città.\n\nTurismo\nSydney è una porta d\'ingresso per l\'Australia per molti visitatori internazionali. Ha ospitato oltre 2,8 milioni di visitatori internazionali nel 2013, o quasi la metà di tutte le visite internazionali in Australia. Questi visitatori hanno trascorso 59 milioni di notti in città e un totale di $ 5,9 miliardi. I paesi di origine in ordine decrescente erano Cina, Nuova Zelanda, Regno Unito, Stati Uniti, Corea del Sud, Giappone, Singapore, Germania, Hong Kong e India.\n\nLa città ha anche ricevuto 8,3 milioni di visitatori nazionali durante la notte nel 2013, che hanno speso un totale di 6 miliardi di dollari. 26.700 lavoratori nella città di Sydney sono stati assunti direttamente dal turismo nel 2011. Vi erano 480.000 visitatori e 27.500 persone che soggiornavano ogni giorno durante il giorno nel 2012. In media, l\'industria del turismo contribuisce con 36 milioni di dollari all\'economia della città al giorno.\n\nDestinazioni popolari includono la Sydney Opera House, il Sydney Harbour Bridge, la Watsons Bay, The Rocks, la Sydney Tower, il Darling Harbour, la State Library del New South Wales, il Royal Botanic Garden, il Royal National Park, l\'Australian Museum, il Museum of Arte contemporanea, la Galleria d\'arte del Nuovo Galles del Sud, il Queen Victoria Building, l\'acquario Sea Life di Sydney, lo zoo di Taronga, la spiaggia di Bondi, le Blue Mountains e il Sydney Olympic Park.</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">Tokyo, ufficialmente Tokyo Metropolis, è la capitale del Giappone e una delle sue 47 prefetture. La Greater Tokyo Area è l\'area metropolitana più popolata al mondo. È la sede dell\'imperatore del Giappone e del governo giapponese. Tokyo si trova nella regione del Kantō sul lato sud-orientale dell\'isola principale di Honshu e comprende le isole Izu e Ogasawara. Precedentemente noto come Edo, è stato sede de facto del governo sin dal 1603 quando Shōgun Tokugawa Ieyasu fece della città il suo quartier generale. Diventò ufficialmente la capitale dopo che l\'imperatore Meiji si trasferì nella città dalla vecchia capitale di Kyoto nel 1868; a quel tempo Edo fu ribattezzata Tokyo. Tokyo Metropolis è stata fondata nel 1943 dalla fusione dell\'ex prefettura di Tokyo (東京 府 Tōkyō-fu) e della città di Tokyo (東京 市 Tōkyō-shi).\n\nTokyo viene spesso indicata come una città, ma è ufficialmente conosciuta e governata come una "prefettura metropolitana", che differisce da e combina elementi di una città e una prefettura, una caratteristica unica di Tokyo. Il governo metropolitano di Tokyo amministra i 23 quartieri speciali di Tokyo (ciascuno governato come una singola città), che copre l\'area che era la città di Tokyo prima di fondersi e divenne la prefettura metropolitana nel 1943, i 30 comuni nella parte occidentale del prefettura e le due catene periferiche dell\'isola. La popolazione dei reparti speciali è di oltre 9 milioni di persone, con una popolazione totale della prefettura che supera i 13 milioni. La prefettura fa parte dell\'area metropolitana più popolosa del mondo con oltre 37,8 milioni di persone e la più grande economia di agglomerato urbano del mondo. Nel 2011, la città ha ospitato 51 delle aziende Fortune Global 500, il numero più alto di qualsiasi città del mondo, in quel momento. Tokyo si è classificata terza (due volte) nell\'Indice di sviluppo dei centri finanziari internazionali. La città è anche sede di varie reti televisive come Fuji TV, Tokyo MX, TV Tokyo, TV Asahi, Nippon Television, NHK e Tokyo Broadcasting System.\n\nTokyo si è classificata al primo posto nell\'indice Global Economic Power e al terzo posto nell\'indice Global Cities. La città è considerata una città alfa + mondiale - come elencata dall\'inventario del GaWC del 2008 - e nel 2014 Tokyo è stata la prima categoria nella categoria "Migliore esperienza complessiva" del World City Survey di TripAdvisor (la città si è classificata al primo posto nelle seguenti categorie: " disponibilità dei locali "," vita notturna "," shopping "," trasporto pubblico locale "e" pulizia delle strade "). Nel 2015 Tokyo è stata considerata l\'undicesima città più costosa per gli espatriati, secondo la società di consulenza Mercer, e anche l\'undicesima città più cara del mondo, secondo il sondaggio sul costo della vita dell\'Economist Intelligence Unit. Nel 2015, Tokyo è stata nominata la città più vivibile al mondo dalla rivista Monocle. La Guida Michelin ha premiato Tokyo di gran lunga il maggior numero di stelle Michelin di qualsiasi città del mondo. Tokyo era al primo posto tra tutte le sessanta città nell\'indice delle città sicure 2017. L\'edizione 2016 di QS Best Student Cities ha classificato Tokyo come la terza città migliore al mondo come studente universitario. Tokyo ha ospitato le Olimpiadi estive del 1964, il summit del G-7 del 1979, il summit del G-7 del 1986 e il summit del G-7 del 1993 e ospiterà la Coppa del Mondo di rugby 2019, le Olimpiadi estive 2020 e le Paralimpiadi estive 2020.\n\nCultura\nTokyo ha molti musei. Nel parco di Ueno, c\'è il Tokyo National Museum, il museo più grande del paese e specializzato in arte tradizionale giapponese; il Museo Nazionale di Arte Occidentale e lo Zoo di Ueno. Altri musei includono il Museo nazionale della scienza emergente e dell\'innovazione a Odaiba; il Museo Edo-Tokyo di Sumida, attraverso il fiume Sumida dal centro di Tokyo; il Museo Nezu di Aoyama; e la National Diet Library, gli Archivi nazionali e il National Museum of Modern Art, che si trovano vicino al Palazzo Imperiale.\n\nTokyo ha molti teatri per le arti dello spettacolo. Questi includono teatri nazionali e privati ​​per le forme tradizionali del dramma giapponese. Degno di nota sono il National Noh Theater per noh e il Kabuki-za per kabuki. Orchestre sinfoniche e altre organizzazioni musicali eseguono musica moderna e tradizionale. Tokyo ospita anche moderni pop giapponesi e internazionali e musica rock in luoghi di dimensioni che vanno dai club intimi alle arene conosciute a livello internazionale come il Nippon Budokan.\n\nMolti festival diversi si verificano in tutta Tokyo. Gli eventi principali includono il Sannō al Santuario di Hie, il Santuario di Sanja al Tempio di Asakusa e il festival biennale di Kanda. L\'ultimo presenta una sfilata con carri decorati e migliaia di persone. Ogni anno, l\'ultimo sabato di luglio, un enorme spettacolo di fuochi d\'artificio sul fiume Sumida attrae oltre un milione di telespettatori. Una volta che i fiori di ciliegio fioriscono in primavera, molti residenti si riuniscono nel parco di Ueno, nel parco di Inokashira e nel giardino nazionale di Shinjuku Gyoen per i picnic sotto i fiori.\n\nHarajuku, un quartiere di Shibuya, è conosciuto a livello internazionale per il suo stile giovanile, la sua moda e il suo cosplay.</string>
    <string name="venice_description" formatted="false">Venezia è una città nel nord est dell\'Italia e la capitale del Veneto. Si trova su un gruppo di 118 isolette separate da canali e collegate da ponti, di cui 400. Le isole sono situate nella bassa laguna veneziana, una baia chiusa tra le foci del Po e del Piave fiumi. Parti di Venezia sono rinomate per la bellezza delle loro impostazioni, la loro architettura e opere d\'arte. La laguna e una parte della città sono elencati come patrimonio mondiale dell\'UNESCO.\n\nNel 2014, 264.579 persone risiedevano nel Comune di Venezia, di cui circa 55.000 vivono nella storica città di Venezia. Insieme a Padova e Treviso, la città è compresa nell\'area metropolitana Padova-Treviso-Venezia, con una popolazione totale di 2,6 milioni di abitanti. PATREVE è solo un\'area metropolitana statistica.\n\nIl nome deriva dall\'antico popolo Veneti che abitò la regione dal X secolo aC. La città era storicamente la capitale della Repubblica di Venezia. Venezia è stata conosciuta come "La Dominante", "Serenissima", "Regina dell\'Adriatico", "Città d\'acqua", "Città delle maschere", "Città dei ponti", "Città galleggiante" e "Città di Canals ".\n\nLa Repubblica di Venezia fu una grande potenza finanziaria e marittima durante il Medioevo e il Rinascimento, una zona di sosta per le Crociate e la Battaglia di Lepanto, nonché un importantissimo centro del commercio e dell\'arte nel XIII secolo fino alla fine del 17 ° secolo. La città-stato di Venezia è considerata il primo vero centro finanziario internazionale che gradualmente emerse dal IX secolo fino al suo apice nel XIV secolo. Ciò ha reso Venezia una città ricca per gran parte della sua storia.\n\nÈ anche noto per i suoi numerosi movimenti artistici importanti, in particolare il periodo rinascimentale. Dopo le guerre napoleoniche e il Congresso di Vienna, la Repubblica fu annessa all\'impero austriaco, fino a quando divenne parte del Regno d\'Italia nel 1866, in seguito a un referendum tenuto in seguito alla Terza guerra d\'indipendenza italiana. Venezia ha avuto un ruolo importante nella storia della musica sinfonica e operistica, ed è la città natale di Antonio Vivaldi. Venezia è stata classificata la città più bella del mondo a partire dal 2016. La città sta affrontando alcune grandi sfide, tuttavia, tra cui difficoltà finanziarie, erosione, inquinamento, subsidenza, un numero eccessivo di turisti nei periodi di punta e problemi causati da navi da crociera di grandi dimensioni navigando vicino alle sponde della città storica.\n\nTurismo\nVenezia è un\'importante meta turistica per la sua celebre arte e architettura. La città arriva fino a 60.000 turisti al giorno. Le stime sul numero annuale di turisti variano da 22 milioni a 30 milioni. Questo "overtourism" crea problemi di sovraffollamento e ambientali nel suo ecosistema canalare. Entro il 2017, l\'UNESCO stava considerando l\'aggiunta di Venezia alla sua lista "In-Danger" che include rovine storiche in paesi devastati dalla guerra. Per ridurre il numero di visitatori che stanno causando cambiamenti irreversibili a Venezia, l\'agenzia supporta la limitazione del numero di navi da crociera e la creazione di una strategia completa per un turismo più sostenibile.\n\nIl turismo è stato un settore importante dell\'industria veneziana sin dal XVIII secolo, quando era un importante centro per il Grand Tour, con il suo bellissimo paesaggio urbano, l\'unicità e il ricco patrimonio culturale e musicale. Nel diciannovesimo secolo divenne un centro alla moda per i "ricchi e famosi", spesso soggiornando o cenando in stabilimenti di lusso come il Danieli Hotel e il Caffè Florian. Ha continuato ad essere una città alla moda in voga fino agli inizi del 20 ° secolo. Negli anni \'80, il Carnevale di Venezia è stato riproposto e la città è diventata un importante centro di conferenze e festival internazionali, come la prestigiosa Biennale di Venezia e il Festival del Cinema di Venezia, che attirano visitatori da tutto il mondo per il loro spettacolo teatrale, culturale, produzioni cinematografiche, artistiche e musicali.\n\nOggi, ci sono numerose attrazioni a Venezia, come la Basilica di San Marco, il Palazzo Ducale, il Canal Grande e Piazza San Marco. Il Lido di Venezia è anche una popolare destinazione internazionale di lusso, che attrae migliaia di attori, critici, celebrità e soprattutto persone nell\'industria cinematografica. La città si affida molto anche al settore delle crociere. Secondo il rapporto del 2015, il Comitato Cruise Venice ha stimato che i passeggeri delle navi da crociera spendono oltre 150 milioni di euro all\'anno in città. Altri rapporti, tuttavia, sottolineano che tali turisti in viaggio trascorrono relativamente poco nelle poche ore della loro visita in città.\n\nVenezia è considerata da alcuni come una trappola per turisti, e da altri come un "museo vivente". A differenza di molti altri posti nell\'Europa occidentale e nel mondo, Venezia è diventata famosa per il suo elemento di decadimento elegante. La competizione per gli stranieri per l\'acquisto di case a Venezia ha fatto salire i prezzi così alti che numerosi abitanti sono costretti a trasferirsi in zone più accessibili del Veneto e dell\'Italia, il più notevole è Mestre.</string>
</resources>