<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>

    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">बार्सिलोना स्पेन में एक शहर है। यह राजधानी और कैटलोनिया का सबसे बड़ा शहर है, साथ ही स्पेन की दूसरी सबसे अधिक आबादी वाली नगर पालिका है। शहर की सीमाओं के भीतर 1.6 मिलियन की आबादी के साथ, इसका शहरी क्षेत्र बार्सिलोना प्रांत के भीतर कई पड़ोसी नगर पालिकाओं तक फैला हुआ है और यह लगभग 4.8 मिलियन लोगों का घर है, जो पेरिस, लंदन, मैड्रिड के बाद यूरोपीय संघ में छठा सबसे अधिक आबादी वाला शहरी क्षेत्र बना रहा है। , रुहर क्षेत्र और मिलान। यह भूमध्य सागर पर सबसे बड़ा महानगर है, जो कि लोब्रेगेट और बेसो नदियों के मुंह के बीच तट पर स्थित है, और सेरा डी कोल्सेरोला पर्वत श्रृंखला से पश्चिम में घिरा हुआ है, जिसमें सबसे ऊंची चोटी 512 मीटर (1,680 फीट) ऊंची है ।

रोमन शहर के रूप में स्थापित, मध्य युग बार्सिलोना में बार्सिलोना काउंटी की राजधानी बन गई। अरागोन साम्राज्य के विलय के बाद, बार्सिलोना इस ताज के आर्थिक और प्रशासनिक केंद्र और कैटलोनिया की रियासत की राजधानी के रूप में अरागोन के ताज में एक महत्वपूर्ण शहर रहा। बार्सिलोना में एक समृद्ध सांस्कृतिक विरासत है और आज यह एक महत्वपूर्ण सांस्कृतिक केंद्र और एक प्रमुख पर्यटन स्थल है। विशेष रूप से प्रसिद्ध एंटोनी गौडी और लुइइस डोमेनेच i मोंटानेर के स्थापत्य कार्यों हैं, जिन्हें यूनेस्को की विश्व धरोहर स्थलों को नामित किया गया है। भूमध्यसागरीय संघ के लिए मुख्यालय बार्सिलोना में स्थित है। यह शहर 1992 ग्रीष्मकालीन ओलंपिक के साथ-साथ विश्व स्तरीय सम्मेलनों और प्रदर्शनी और कई अंतर्राष्ट्रीय खेल टूर्नामेंटों की मेजबानी के लिए जाना जाता है।

बार्सिलोना दुनिया के अग्रणी पर्यटक, आर्थिक, व्यापार मेले और सांस्कृतिक केंद्रों में से एक है, और वाणिज्य, शिक्षा, मनोरंजन, मीडिया, फैशन, विज्ञान और कला में इसका प्रभाव दुनिया के प्रमुख वैश्विक शहरों में से एक के रूप में अपनी स्थिति में योगदान देता है। यह दक्षिणपश्चिम यूरोप में एक प्रमुख सांस्कृतिक और आर्थिक केंद्र है, दुनिया में 24 वें (ज़्यूरिख से पहले, फ्रैंकफर्ट के बाद) और एक वित्तीय केंद्र। 2008 में यह यूरोपीय संघ में जीडीपी का चौथा सबसे आर्थिक रूप से शक्तिशाली शहर था और जीडीपी के साथ दुनिया में 35 वें स्थान पर 177 अरब डॉलर था। 2012 में बार्सिलोना का 170 अरब डॉलर का सकल घरेलू उत्पाद था; और वह उस पल में रोजगार दर में स्पेन का नेतृत्व कर रहा था।

200 9 में शहर को यूरोप का तीसरा स्थान और शहर के ब्रांड के रूप में दुनिया का सबसे सफल स्थान मिला। उसी वर्ष शहर को व्यापार के लिए यूरोप का चौथा सबसे अच्छा शहर और यूरोपीय शहर में तेजी से सुधार हुआ, जिसमें प्रति वर्ष 17% की वृद्धि हुई, और शहर पिछले तीन वर्षों से मजबूत और नवीनीकृत विकास का अनुभव कर रहा है। 2011 से बार्सिलोना यूरोप में एक अग्रणी स्मार्ट शहर रहा है। बार्सिलोना एक परिवहन केंद्र है, जिसमें बार्सिलोना का बंदरगाह यूरोप के प्रमुख बंदरगाहों में से एक है और सबसे व्यस्त यूरोपीय यात्री बंदरगाह है, जो अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे, बार्सिलोना-एल प्रैट एयरपोर्ट है, जो प्रति वर्ष 40 मिलियन यात्रियों को संभालने, एक व्यापक मोटरवे नेटवर्क और उच्च फ्रांस और बाकी यूरोप के लिंक के साथ स्पीड रेल लाइन।

ज़रूरी नज़ारे
गौडी द्वारा डिजाइन किया गया सगारदा फेमिलीया चर्च
बैरी गॉटिक ("गोथिक क्वार्टर" के लिए कैटलन) बार्सिलोना के पुराने शहर का केंद्र है। कई इमारतों मध्ययुगीन काल से तारीखें हैं, कुछ बार्सिलोना के रोमन निपटारे के रूप में बहुत दूर हैं। कैटलन आधुनिकता वास्तुकला (यूरोप के बाकी हिस्सों में आर्ट नोव्यू के नाम से जाने वाले आंदोलन से संबंधित) 1885 और 1 9 50 के बीच विकसित हुआ और बार्सिलोना में एक महत्वपूर्ण विरासत छोड़ दिया। इनमें से कई इमारतों विश्व विरासत साइटें हैं। विशेष रूप से उल्लेखनीय है आर्किटेक्ट एंटोनि गौडी का काम, जिसे पूरे शहर में देखा जा सकता है। उनका सबसे प्रसिद्ध काम सगारदा फेमिलीया का विशाल लेकिन अभी भी अधूरा चर्च है, जो 1882 के बाद से निर्माणाधीन है और अभी भी निजी दान द्वारा वित्त पोषित है। 2015 तक, 2026 के लिए पूरा करने की योजना बनाई गई है।

बार्सिलोना मिस वैन डेर रोहे के बार्सिलोना मंडप का भी घर था। जर्मनी के लिए अंतर्राष्ट्रीय प्रदर्शनी के लिए 1 9 2 9 में डिजाइन किया गया था, यह एक प्रतिष्ठित इमारत थी जो आधुनिक वास्तुकला का प्रतीक बनने के लिए वैन डेर रोहे के एफ़ोरिज़्म के अवतार के रूप में "कम है" और "भगवान विवरण में है।" बार्सिलोना मंडप का उद्देश्य एक अस्थायी संरचना के रूप में किया गया था और इसे निर्माण के एक साल से भी कम समय में 1 9 30 में फेंक दिया गया था। स्पेनिश आर्किटेक्ट्स द्वारा आधुनिक पुन: निर्माण अब बार्सिलोना में खड़ा है, हालांकि, 1 9 86 में बनाया गया था।

बार्सिलोना ने 1 999 के आरआईबीए रॉयल गोल्ड मेडल को अपनी वास्तुकला के लिए जीता, पहला (और 2015 तक, केवल) समय विजेता एक व्यक्तिगत वास्तुकार के बजाय एक शहर रहा है।

ऐतिहासिक इमारतों और स्मारकों
बार्सिलोना कैथेड्रल
बार्सिलोना के अंतरराष्ट्रीय प्रतीक, सगारदा Família के माइनर बेसिलिका
पलाऊ डे ला मूसिका कैटालाना और अस्पताल डी संत पाउ, जिसे लुइइस डोमेनेच i मोंटानेर द्वारा डिजाइन किया गया था, 1 99 7 में यूनेस्को विरासत सूची में शामिल था।
होली क्रॉस और सेंट युलियाया का कैथेड्रल
सांता मारिया डेल मार्च की गोथिक बेसिलिका
सांता मारिया डेल पी के गोथिक बेसिलिका
संत पाउ डेल शिविर के रोमनस्क्यू चर्च
पलाऊ रीयल मेजर, बार्सिलोना के संप्रभु गिनती के मध्ययुगीन निवास, बाद में राजाओं के राजा
रॉयल शिपयार्ड</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">काहिरा मिस्र का राजधानी शहर है। शहर का महानगरीय क्षेत्र अफ्रीका में सबसे बड़ा है, जो मध्य पूर्व और अरब दुनिया में सबसे बड़ा है, और दुनिया का 15 वां सबसे बड़ा है, और प्राचीन मिजा पिरामिड परिसर और प्राचीन शहर के रूप में प्राचीन मिस्र से जुड़ा हुआ है। मेम्फिस अपने भौगोलिक क्षेत्र में स्थित हैं। नाइल डेल्टा के पास स्थित, आधुनिक काहिरा की स्थापना 9 6 9 सीई में फातिमिद राजवंश द्वारा की गई थी, लेकिन आज के शहर को लिखने वाली भूमि प्राचीन राष्ट्रीय राजधानियों की साइट थी, जिनके अवशेष पुराने काहिरा के कुछ हिस्सों में दिखाई देते थे। काहिरा लंबे समय से क्षेत्र के राजनीतिक और सांस्कृतिक जीवन का केंद्र रहा है, और इस्लामी वास्तुकला के अपने पूर्ववर्तीकरण के लिए "हजारों मीनारों का शहर" शीर्षक है। GaWC के अनुसार काहिरा को "बीटा +" वर्गीकरण के साथ विश्व शहर माना जाता है।

काहिरा अरब दुनिया में सबसे पुरानी और सबसे बड़ी फिल्म और संगीत उद्योग है, साथ ही दुनिया की दूसरी सबसे पुरानी संस्था, अल-अजहर विश्वविद्यालय है। कई अंतर्राष्ट्रीय मीडिया, व्यवसायों और संगठनों के पास शहर में क्षेत्रीय मुख्यालय है; अपने अधिकांश अस्तित्व के लिए अरब लीग का मुख्यालय काहिरा में था।

3 मिलियन वर्ग किलोमीटर (1,191 वर्ग मील) से अधिक 9 लाख से अधिक आबादी के साथ, काहिरा मिस्र में अब तक का सबसे बड़ा शहर है। एक अतिरिक्त 9.5 मिलियन निवासी शहर के नजदीक में रहते हैं। काहिरा, कई अन्य मेगासिटी की तरह, प्रदूषण और यातायात के उच्च स्तर से पीड़ित है। काहिरा मेट्रो, अफ्रीका में दो में से एक (दूसरा अल्जीयर्स, अल्जीरिया में है), दुनिया भर में पंद्रह व्यस्ततम लोगों में से एक है, जिसमें 1 अरब से अधिक वार्षिक यात्रियों की सवारी होती है। काहिरा की अर्थव्यवस्था 2005 में मध्य पूर्व में पहली बार और विदेशी नीति के 2010 वैश्विक शहरों सूचकांक पर 43 वें स्थान पर थी।

इतिहास
अरब पर्यटकों के लिए इंतजार कर रहे हैं
1 9वीं शताब्दी के बाद मिस्र के सांस्कृतिक पर्यटन व्यापार में उतार-चढ़ाव हुआ है, जो मिस्र के उदय के साथ अकादमिक और शौकिया पीछा के रूप में लोकप्रियता में बढ़ रहा है। लगातार मिस्र की सरकारों ने सांस्कृतिक पर्यटन के मूल्य पर बहुत जोर दिया है, "विश्वास है कि इस क्षेत्र में कोई अन्य देश वास्तव में प्रतिस्पर्धा नहीं कर सकता"।

बाजार और मूल्य
विशेष रूप से दक्षिण एशिया और पूर्वी एशिया के पर्यटकों को मिस्र के सांस्कृतिक पर्यटन पर ध्यान केंद्रित करने वाले विपणन अभियानों के लिए अच्छी प्रतिक्रिया के रूप में पहचाना गया है। पर्यटन ब्यूरो के प्रतिनिधियों ने उन क्षेत्रों पर विपणन खर्च बढ़ाने की योजना की घोषणा की है।

पहल
उद्योग के प्रतिनिधियों के मुताबिक, सरकार ने हाल ही में 2020 तक 25 मिलियन पर्यटकों को आकर्षित करने के लिए एक मास्टर प्लान की घोषणा की। इस योजना में संभावित ऑनलाइन और पारंपरिक मार्केटिंग रणनीतियों को शामिल किया गया है जो संभावित पर्यटकों को आश्वस्त करने पर केंद्रित हैं कि अरब स्प्रिंग और 2011 की मिस्र की क्रांति के बाद सांस्कृतिक पर्यटन केंद्र सुरक्षित हैं।

2015 में, एक समूह जिसमें मिस्र सरकार ने फ्रांसीसी कंपनी प्रिज्म के साथ एक समझौते पर हस्ताक्षर किए, जिसमें गीज़ा नेक्रोपोलिस पिरामिड और गीज़ा के नजदीकी ग्रेट स्फिंक्स शामिल एक ध्वनि और हल्का कार्यक्रम बनाया गया। पिरामिड ने 1 9 61 में पहले अफ्रीकी बेटे एट लुमिएर की साइट के रूप में कार्य किया।

2011 मिस्र की क्रांति
मुख्य लेख: 2011 मिस्र की क्रांति
काहिरा के ताहरिर स्क्वायर 2011 के पूर्व राष्ट्रपति होस्नी मुबारक के खिलाफ मिस्र की क्रांति का केंद्रबिंदु था। काहिरा के ताहरिर वर्ग में 2 मिलियन से अधिक प्रदर्शनकारियों थे। 25,000 से अधिक प्रदर्शनकारियों ने पहले 25 जनवरी को वर्ग पर कब्जा कर लिया था, जिसके दौरान क्षेत्र की वायरलेस सेवाओं को प्रभावित किया गया था। अगले दिनों में ताहिर स्क्वायर काहिरा में विरोध प्रदर्शन के लिए प्राथमिक गंतव्य रहा क्योंकि यह 25 जनवरी 2011 को मंगलवार को शुरू होने वाले लोकप्रिय विद्रोह के बाद हुआ था और अभी भी फरवरी 2012 तक जारी है। विद्रोह मुख्य रूप से गैर- हिंसक नागरिक प्रतिरोध, जिसमें प्रदर्शन, मार्च, नागरिक अवज्ञा के कृत्यों और श्रमिक हमलों की एक श्रृंखला शामिल थी। विभिन्न सामाजिक-आर्थिक और धार्मिक पृष्ठभूमि से लाखों प्रदर्शनकारियों ने मिस्र के राष्ट्रपति होस्नी मुबारक के शासन को खत्म करने की मांग की। प्रकृति में मुख्य रूप से शांतिपूर्ण होने के बावजूद, क्रांति सुरक्षा बलों और प्रदर्शनकारियों के बीच हिंसक संघर्षों के बिना नहीं थी, कम से कम 846 लोग मारे गए और 6,000 घायल हो गए। विद्रोह, अलेक्जेंड्रिया और मिस्र के अन्य शहरों में विद्रोह हुआ, ट्यूनीशियाई क्रांति के बाद जिसके परिणामस्वरूप लंबे समय तक ट्यूनीशियाई राष्ट्रपति ज़ीन एल अबिदीन बेन अली को उखाड़ फेंक दिया गया। 11 फरवरी को, निर्धारित सप्ताह के लोकप्रिय विरोध और दबाव के हफ्तों के बाद, होस्नी मुबारक ने कार्यालय से इस्तीफा दे दिया।

क्रांतिकारी काहिरा के बाद
राष्ट्रपति एल-सिसी के शासनकाल के तहत, मार्च 2015 में योजनाओं की घोषणा एक और अभी तक नामित योजनाबद्ध शहर के लिए की गई थी, जो कि पूर्वी काहिरा के मौजूदा उपग्रह शहर के पूर्व में बनाया गया था, जिसका उद्देश्य मिस्र की नई राजधानी के रूप में कार्य करना था।</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">दुबई संयुक्त अरब अमीरात (संयुक्त अरब अमीरात) में सबसे बड़ा और सबसे अधिक आबादी वाला शहर है। यह फारस की खाड़ी के दक्षिणपूर्व तट पर स्थित है और यह देश बनाने वाले सात अमीरात में से एक दुबई के अमीरात की राजधानी है। अबू धाबी और दुबई देश के संघीय सुप्रीम काउंसिल में राष्ट्रीय महत्व के महत्वपूर्ण मामलों पर वीटो शक्ति रखने वाले एकमात्र दो अमीरात हैं। दुबई शहर अमीरात की उत्तरी तट पर स्थित है और दुबई-शारजाह-अजमान मेट्रोपॉलिटन क्षेत्र का नेतृत्व करता है। दुबई विश्व एक्सपो 2020 की मेजबानी करेगा।

दुबई मध्य पूर्व के वैश्विक शहर और व्यापार केंद्र के रूप में उभरा। यह यात्रियों और माल के लिए एक प्रमुख परिवहन केंद्र भी है। 1 9 60 के दशक तक, दुबई की अर्थव्यवस्था व्यापार से राजस्व पर आधारित थी, और कुछ हद तक, तेल अन्वेषण रियायतें, लेकिन 1 9 66 तक तेल की खोज नहीं हुई थी। 1 9 6 9 में तेल राजस्व का प्रवाह शुरू हुआ। दुबई के तेल राजस्व ने शुरुआती विकास में तेजी लाने में मदद की शहर, लेकिन इसके भंडार सीमित हैं और उत्पादन के स्तर कम हैं: आज, अमीरात के राजस्व का 5% से भी कम तेल से आता है।

अमीरात के पश्चिमी शैली के मॉडल का व्यापार पर्यटन, विमानन, अचल संपत्ति और वित्तीय सेवाओं से आने वाले मुख्य राजस्व के साथ अपनी अर्थव्यवस्था को चलाता है। दुबई को हाल ही में सलाम मानक द्वारा मुस्लिम यात्रियों के लिए सबसे अच्छा गंतव्य नामित किया गया था। दुबई ने हाल ही में कई नवीन निर्माण परियोजनाओं और खेल आयोजनों के माध्यम से दुनिया का ध्यान आकर्षित किया है। शहर अपने गगनचुंबी इमारतों और ऊंची इमारतों के लिए प्रतिष्ठित हो गया है, विशेष रूप से दुनिया की सबसे ऊंची इमारत, बुर्ज खलीफा। शहर के बड़े पैमाने पर दक्षिण एशियाई और फिलिपिनो कार्यबल से संबंधित मानवाधिकार उल्लंघन के लिए दुबई की आलोचना की गई है। 2007-08 के वित्तीय संकट के बाद दुबई के संपत्ति बाजार में 2008-09 में एक बड़ी गिरावट आई, लेकिन अनुमानित 2015 बजट अधिशेष के साथ अमीरात की अर्थव्यवस्था ने विकास में वापसी की है।

2012 तक, दुबई दुनिया का 22 वां सबसे महंगा शहर और मध्य पूर्व में सबसे महंगा शहर था। 2014 में, दुबई के होटल के कमरे जिनेवा के बाद दुनिया में दूसरे सबसे महंगे के रूप में रेट किए गए थे। 2013 में, अमेरिकी वैश्विक परामर्श फर्म मर्सर ने दुबई को मध्य पूर्व में रहने के लिए सबसे अच्छी जगह दी।

पर्यटन और खुदरा

अमीरात में विदेशी नकदी के प्रवाह को बनाए रखने के लिए दुबई सरकार की रणनीति का पर्यटन एक महत्वपूर्ण हिस्सा है। पर्यटकों के लिए दुबई का आकर्षण मुख्य रूप से खरीदारी पर आधारित है, बल्कि अन्य प्राचीन और आधुनिक आकर्षणों के कब्जे पर भी आधारित है। 2013 तक, दुबई हवाई यातायात के आधार पर दुनिया का 7 वां सबसे अधिक दौरा किया गया शहर था और सबसे तेज़ी से बढ़ रहा था, जो 10.7% की दर से बढ़ रहा था। दुबई ने 2016 में 14.9 मिलियन रातोंरात आगंतुकों की मेजबानी की, और 2020 तक 20 मिलियन पर्यटकों तक पहुंचने की उम्मीद है।

दुबई को "मध्य पूर्व की खरीदारी राजधानी" कहा जाता है। अकेले दुबई में 70 से अधिक शॉपिंग सेंटर हैं, जिनमें दुनिया का सबसे बड़ा शॉपिंग सेंटर, दुबई मॉल शामिल है। दुबई अपनी खाड़ी के दोनों तरफ स्थित पारंपरिक सूक जिलों के लिए भी जाना जाता है। परंपरागत रूप से, पूर्वी एशिया, चीन, श्रीलंका और भारत के ढोले अपने माल का निर्वहन करेंगे और सामानों को डॉक्स के नजदीक स्थितियों में सौदा किया जाएगा। दुबई क्रीक ने शहर में समुदाय के जीवन को बनाए रखने में एक महत्वपूर्ण भूमिका निभाई और वह संसाधन था जो मूल रूप से दुबई में आर्थिक उछाल आया। सितंबर 2013 तक, दुबई क्रीक को यूनेस्को की विश्व धरोहर स्थल के रूप में प्रस्तावित किया गया है। शहर में कई बुटीक और आभूषण भंडार भी पाए जाते हैं। दुबई को "गोल्ड ऑफ सिटी" भी कहा जाता है क्योंकि दीरा में गोल्ड सॉक लगभग 250 सोने की खुदरा दुकानों में है।

दुबई क्रीक में दुबई क्रीक पार्क दुबई पर्यटन में भी महत्वपूर्ण भूमिका निभाता है क्योंकि यह दुबई में डॉल्फिनियम, केबल कार, ऊंट की सवारी, हॉर्स कैरिज और विदेशी पक्षी शो जैसे कुछ सबसे प्रसिद्ध पर्यटक आकर्षणों का प्रदर्शन करता है।

दुबई में सफा पार्क, मुश्रीफ पार्क, हम्रिया पार्क इत्यादि जैसे पार्कों की एक विस्तृत श्रृंखला है। प्रत्येक पार्क दूसरे से विशिष्ट रूप से अलग है। मुश्रीफ पार्क दुनिया भर के विभिन्न घरों को दिखाता है। एक आगंतुक बाहर की वास्तुशिल्प सुविधाओं के साथ-साथ प्रत्येक घर के अंदर भी देख सकता है।

दुबई में सबसे लोकप्रिय और सबसे अच्छे समुद्र तटों में से कुछ उम्म सुकेम बीच, अल मामजर बीच पार्क, जेबीआर ओपन बीच, पतंग बीच, ब्लैक पैलेस बीच और रॉयल आइलैंड बीच क्लब हैं।

भोजन
अरबी भोजन बहुत लोकप्रिय है और दुबई के होटलों में रेस्तरां में देरा और अल करमा के छोटे शवारमा डिनरों से शहर में हर जगह उपलब्ध है। फास्ट फूड, दक्षिण एशियाई, और चीनी व्यंजन भी बहुत लोकप्रिय हैं और व्यापक रूप से उपलब्ध हैं। पोर्क की बिक्री और खपत, हालांकि कानूनी, विनियमित है और केवल सुपर-मुस्लिमों को ही सुपरमार्केट और हवाई अड्डों के नामित क्षेत्रों में बेचा जाता है। उसी प्रकार, मादक पेयों की बिक्री नियंत्रित है। अल्कोहल खरीदने के लिए एक शराब परमिट की आवश्यकता होती है; हालांकि, अल्कोहल होटल के भीतर बार और रेस्तरां में उपलब्ध है। शीशा और कहवा बुटीक भी प्रसिद्ध है दुबई में। दुबई में मौजूद भारतीयों और पाकिस्तानियों में सबसे लोकप्रिय होने के साथ दुबई में बिरयानी भी एक लोकप्रिय व्यंजन है।</string>
    <string name="london_description" formatted="false">लंदन राजधानी और सबसे अधिक आबादी वाला शहर इंग्लैंड और यूनाइटेड किंगडम है। ग्रेट ब्रिटेन के द्वीप के दक्षिण पूर्व में थेम्स नदी पर खड़े, लंदन दो सहस्राब्दी के लिए एक बड़ा निपटान रहा है। यह रोमनों द्वारा स्थापित किया गया था, जिन्होंने इसे लोंडिनियम नाम दिया था। लंदन का प्राचीन कोर, लंदन शहर, काफी हद तक 1.12 वर्ग मीटर (2.9 किमी 2) मध्ययुगीन सीमाओं को बरकरार रखता है। कम से कम 1 9वीं शताब्दी के बाद से, "लंदन" ने इस कोर के आसपास महानगर को भी संदर्भित किया है, ऐतिहासिक रूप से मिडिलसेक्स, एसेक्स, सरे, केंट और हर्टफोर्डशायर के बीच विभाजित है, जो आज बड़े पैमाने पर लंदन के मेयर द्वारा शासित एक क्षेत्र ग्रेटर लंदन बनाता है और लंदन विधानसभा

लंदन कला, वाणिज्य, शिक्षा, मनोरंजन, फैशन, वित्त, स्वास्थ्य, मीडिया, पेशेवर सेवाओं, अनुसंधान और विकास, पर्यटन और परिवहन में अग्रणी वैश्विक शहर है। यह दुनिया का सबसे बड़ा वित्तीय केंद्र है और दुनिया का पांचवां या छठा सबसे बड़ा महानगरीय क्षेत्र जीडीपी है। लंदन को अक्सर विश्व सांस्कृतिक राजधानी माना जाता है। यह अंतरराष्ट्रीय आगमन से मापा जाने वाला दुनिया का सबसे अधिक दौरा किया गया शहर है और यात्री यातायात द्वारा मापा जाने वाला दुनिया का सबसे बड़ा शहर हवाई अड्डा प्रणाली है। यह दुनिया का अग्रणी निवेश गंतव्य है, जो किसी भी अन्य शहर की तुलना में अधिक अंतरराष्ट्रीय खुदरा विक्रेताओं और अल्ट्रा हाई-नेट-लायक व्यक्तियों की मेजबानी करता है। लंदन के विश्वविद्यालय यूरोप में उच्च शिक्षा संस्थानों की सबसे बड़ी एकाग्रता बनाते हैं। 2012 में, लंदन आधुनिक ग्रीष्मकालीन ओलंपिक खेलों की मेजबानी करने वाला पहला शहर बन गया।

लंदन में लोगों और संस्कृतियों की एक विस्तृत श्रृंखला है, और इस क्षेत्र में 300 से अधिक भाषाएं बोली जाती हैं। इसकी अनुमानित मध्य 2016 की नगर पालिका 8,787,8 9 2 थी, जो यूरोपीय संघ के किसी भी शहर का सबसे बड़ा और ब्रिटेन की आबादी का 13.4% था। 2011 की जनगणना में 9, 787,426 निवासियों के साथ पेरिस के बाद लंदन का शहरी क्षेत्र ईयू में दूसरा सबसे अधिक आबादी वाला है। शहर का मेट्रोपॉलिटन क्षेत्र यूरोपीय संघ में 2016 में 14,040,163 निवासियों के साथ सबसे अधिक आबादी वाला है, जबकि ग्रेटर लंदन अथॉरिटी ने शहर क्षेत्र (दक्षिण पूर्व के एक बड़े हिस्से को कवर करने) की जनसंख्या 22.7 मिलियन के रूप में बताया है। 1831 से 1 9 25 तक लंदन दुनिया का सबसे अधिक आबादी वाला शहर था।

लंदन में चार विश्व विरासत साइटें हैं: लंदन का टॉवर; किऊ गार्डन; पैलेस ऑफ वेस्टमिंस्टर, वेस्टमिंस्टर एबे और सेंट मार्गरेट चर्च समेत साइट; और ग्रीनविच का ऐतिहासिक निपटान। अन्य स्थलों में बकिंघम पैलेस, लंदन आई, पिकैडिली सर्कस, सेंट पॉल कैथेड्रल, टॉवर ब्रिज, ट्राफलगर स्क्वायर और शार्ड शामिल हैं। लंदन कई संग्रहालयों, दीर्घाओं, पुस्तकालयों, खेल आयोजनों और ब्रिटिश संग्रहालय, नेशनल गैलरी, प्राकृतिक इतिहास संग्रहालय, टेट मॉडर्न, ब्रिटिश लाइब्रेरी और वेस्ट एंड थिएटर समेत अन्य सांस्कृतिक संस्थानों का घर है। लंदन अंडरग्राउंड दुनिया का सबसे पुराना भूमिगत रेलवे नेटवर्क है।

लंदन की व्युत्पत्ति संदिग्ध है। यह एक प्राचीन नाम है, जो पहले शताब्दी ईस्वी में पहले से ही प्रमाणित है, आमतौर पर लैटिनयुक्त रूप लंदनिनियम में; उदाहरण के लिए, एडी 65 / 70-80 से उत्पन्न शहर में हस्तलिखित हस्तलिखित रोमन गोलियों में लंदनिनियो ("लंदन में" शब्द शामिल है)।

वर्षों से, नाम ने कई पौराणिक स्पष्टीकरण को आकर्षित किया है। 1136 के आस-पास लिखित मोनमाउथ के हिस्टोरिया रेगम ब्रिटानिया के जेफरी में सबसे पुराना प्रमाणित प्रतीत होता है। इसका यह नाम था कि यह नाम किंग लुड से हुआ था, जिसने कथित रूप से शहर पर कब्जा कर लिया था और इसे कार्लूड नाम दिया था।

नाम के आधुनिक वैज्ञानिक विश्लेषणों को शुरुआती स्रोतों में पाए जाने वाले विभिन्न रूपों की उत्पत्ति के लिए जिम्मेदार होना चाहिए लैटिन (आमतौर पर लोंडिनियम), पुरानी अंग्रेज़ी (आमतौर पर लुंडेन), और वेल्श (आमतौर पर लंदन), ध्वनि के समय के साथ ज्ञात विकास के संदर्भ में उन अलग-अलग भाषाओं। यह सहमति है कि यह नाम ब्रिटिश सेल्टिक से इन भाषाओं में आया था; हालिया काम नाम के खोए हुए सेल्टिक रूप को * [लंदनजोन] या कुछ समान के रूप में पुनर्निर्मित करता है। इसे लैटिनियम के रूप में लैटिन में अनुकूलित किया गया था और ब्रिटेन में व्यापक रूप से बोली जाने से पहले अंग्रेजी की पूर्वजों की भाषा, पश्चिमी जर्मनिक में उधार लिया गया था।

पर्यटन
ब्रिटिश संग्रहालय
लंदन दुनिया के अग्रणी पर्यटन स्थलों में से एक है और 2015 में 65 मिलियन से अधिक यात्राओं के साथ दुनिया का सबसे ज्यादा दौरा किया गया शहर माना गया था। यह 2015 में 20.23 अरब अमेरिकी डॉलर के अनुमानित सीमा पार सीमा द्वारा दुनिया का शीर्ष शहर भी है। पर्यटन लंदन के प्रमुख उद्योगों में से एक है, 2003 में 350,000 पूर्णकालिक श्रमिकों के बराबर कार्यरत है, और शहर 54 के लिए खाता है यूके में सभी इनबाउंड विज़िटर खर्च का%। 2016 तक लंदन विश्वव्यापी शहर का गंतव्य है, जैसा कि TripAdvisor उपयोगकर्ताओं द्वारा रैंक किया गया है।

शीर्ष 10 सबसे अधिक देखी गई आकर्षण थे:
ब्रिटिश संग्रहालय
राष्ट्रीय गैलरी
संग्रहालय का प्राकृतिक इतिहास
साउथबैंक सेंटर
आधुनिक टेट
विक्टोरिया और अल्बर्ट संग्रहालय
विज्ञान संग्रहालय
समरसेट हाउस
लंदन की मीनार
राष्ट्रीय पोर्ट्रेट गैलरी

2015 में लंदन में होटल के कमरों की संख्या 138,76 9 थी, और पिछले कुछ वर्षों में बढ़ने की उम्मीद है।</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">माचू पिचू एक 15 वीं शताब्दी इंका सीटल है जो समुद्र तल से 2,430 मीटर (7, 9 70 फीट) पहाड़ी रिज पर स्थित है। यह कुस्को क्षेत्र, उरुबम्बा प्रांत, पेरू में मचुपिचु जिला, पवित्र घाटी के ऊपर स्थित है, जो कुज्को के उत्तर-पश्चिम में 80 किलोमीटर (50 मील) उत्तर पश्चिम में है और जिसके माध्यम से उरुबांबा नदी बहती है।

अधिकांश पुरातात्विक मानते हैं कि माचू पिचू को इंका सम्राट पचकुति (1438-1472) के लिए एक संपत्ति के रूप में बनाया गया था। अक्सर गलती से "इंकस के खोया शहर" (एक शीर्षक विलकाबांबा पर अधिक सटीक रूप से लागू होता है) के रूप में जाना जाता है, यह इंका सभ्यता का सबसे परिचित प्रतीक है। इंकस ने 1450 के आस-पास संपत्ति का निर्माण किया लेकिन स्पेनिश विजय के समय इसे एक शताब्दी बाद छोड़ दिया। यद्यपि स्थानीय रूप से जाना जाता है, यह औपनिवेशिक काल के दौरान स्पेनिश के लिए ज्ञात नहीं था और जब तक अमेरिकी इतिहासकार हिरम बिंगहम ने इसे 1 9 11 में अंतरराष्ट्रीय ध्यान में लाया, तब तक बाहरी दुनिया के लिए अज्ञात बना रहा।

माचू पिचू शास्त्रीय इंका शैली में बनाया गया था, जिसमें पॉलिश सूखी पत्थर की दीवारें थीं। इसकी तीन प्राथमिक संरचनाएं इंतिहुआटन, सूर्य का मंदिर, और तीन विंडोज़ का कक्ष हैं। पर्यटकों को मूल रूप से दिखाई देने के बारे में बेहतर विचार देने के लिए अधिकांश बाहरी इमारतों का पुनर्निर्माण किया गया है। 1 9 76 तक, माचू पिचू का तीस प्रतिशत बहाल कर दिया गया था और बहाली जारी है।

माचू पिचू को 1 9 81 में पेरूवियन ऐतिहासिक अभयारण्य और 1 9 83 में यूनेस्को की विश्व धरोहर स्थल घोषित किया गया था। 2007 में, माचू पिचू को विश्वव्यापी इंटरनेट सर्वेक्षण में दुनिया के नए सात आश्चर्यों में से एक चुना गया था।

निर्माण
ऊपरी कब्रिस्तान में फनरी स्टोन
केंद्रीय भवन नियमित आकार की पॉलिश सूखी पत्थर की दीवारों की शास्त्रीय इंका वास्तुशिल्प शैली का उपयोग करते हैं। इंकस इस तकनीक के स्वामी थे, जिन्हें असलर कहा जाता था, जिसमें पत्थर के ब्लॉक मोर्टार के बिना कसकर फिट करने के लिए कट जाते हैं।

पर्वत का वह हिस्सा जहां माचू पिचू का निर्माण किया गया था, इंकस ने स्थानीय सामग्रियों के साथ हल की विभिन्न चुनौतियों को प्रदान किया। एक मुद्दा दो गलती रेखाओं के कारण भूकंपीय गतिविधि थी। इसने मोर्टार और इसी तरह के निर्माण विधियों को लगभग बेकार बना दिया। इसके बजाय, इंका ने साइट पर खदान से खनन किए गए पत्थरों को, उन्हें रेखांकित किया और संरचनाओं को स्थिर करने के लिए उन्हें पूरी तरह फिट करने के लिए आकार दिया। इंका दीवारों में कई स्थाई विशेषताएं हैं: दरवाजे और खिड़कियां ट्राइपोज़ाइडल हैं, जो नीचे से ऊपर तक सीमित होती हैं; कोनों आमतौर पर गोलाकार होते हैं; कोनों के अंदर अक्सर कमरे में थोड़ा सा घुमाता है; और बाहरी कोनों को अक्सर "एल" -श्रेषित ब्लॉक द्वारा एक साथ बांध दिया जाता था; दीवारों को सीधे नीचे से ऊपर तक बढ़ने की बजाए पंक्ति से पंक्ति तक थोड़ा ऑफसेट किया जाता है।

बारिश के पानी को निकालने और मिट्टी की स्लाइड, भूस्खलन, क्षरण और बाढ़ को रोकने के लिए भारी बारिश के लिए टेरेस और पत्थर चिप्स की आवश्यकता होती है। पानी को अवशोषित करने और पहाड़ से नीचे जाने से रोकने के लिए टेरेस को पत्थर चिप्स, रेत, गंदगी और शीर्ष मिट्टी के साथ स्तरित किया गया था। इसी तरह की परतिंग ने बाढ़ से बड़े शहर के केंद्र की रक्षा की। कई नहरों और भंडार पूरे शहर में पानी प्रदान करते हैं जिन्हें सिंचाई के लिए छतों पर और क्षरण और बाढ़ को रोकने के लिए आपूर्ति की जा सकती है।

इंकस ने व्यावहारिक तरीके से पहियों का कभी भी उपयोग नहीं किया, हालांकि खिलौनों में उनके उपयोग से पता चलता है कि वे सिद्धांत को जानते थे। मजबूत मसौदे जानवरों, खड़ी इलाके और घने वनस्पति की कमी के कारण इंजीनियरिंग में पहियों का उपयोग सीमित हो सकता है। विशाल पत्थरों को स्थानांतरित करने और रखने का दृष्टिकोण अनिश्चित रहता है, शायद पत्थरों को ऊपर उठाने के लिए सैकड़ों पुरुषों को शामिल करना। कुछ पत्थरों में knobs हैं जो उन्हें स्थिति में लीवर करने के लिए इस्तेमाल किया जा सकता था; knobs आम तौर पर कुछ अनदेखा के साथ, sanded दूर थे।

सड़क और परिवहन
इनका रोड सिस्टम में माचू पिचू क्षेत्र का मार्ग शामिल था। माचू पिचू के लोग लंबी दूरी के व्यापार से जुड़े थे, जैसा कि साइट पर पाए गए गैर-स्थानीय कलाकृतियों द्वारा दिखाया गया है। उदाहरण के लिए, बिंगहम प्रवेश द्वार पर unmodified obsidian nodules मिला। 1 9 70 के दशक में, बर्गर और असारो ने यह निर्धारित किया कि ये ऑब्बिडियन नमूने टाइटिकाका या चिवे ओब्बिडियन स्रोत से थे, और माचू पिचू के नमूने पूर्व-हिस्पैनिक पेरू में इस ओब्बिडियन प्रकार के लंबे दूरी के परिवहन को दिखाते थे।

हर साल माचू पिचू जाने के लिए हजारों पर्यटक इंका ट्रेल जाते हैं। वे एक से शुरू होने से पहले कुस्को में इकट्ठे होते हैं- दो, चार या पांच दिन की यात्रा किलोमीटर 82 (या 77 या 85, चार / पांच दिन की यात्रा) या किलोमीटर 104 (एक / दो दिवसीय यात्रा) से पैदल उरुबांबा घाटी में ओलंतैटाम्बो शहर के पास, एंडीज के माध्यम से अलग शहर में घूम रहा है।</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">मालदीव, आधिकारिक तौर पर मालदीव गणराज्य, दक्षिण सागर में स्थित हिंद महासागर में स्थित एक दक्षिण एशियाई द्वीप देश है। यह श्रीलंका और भारत के दक्षिण पश्चिम में स्थित है। 26 एटोल की श्रृंखला उत्तर में इवुंदिपपोल्लू एटोल से दक्षिण में अडू शहर तक फैली हुई है। मोटे तौर पर 2 9 8 वर्ग किलोमीटर (115 वर्ग मील) तक फैले क्षेत्र का मिश्रण, मालदीव दुनिया के सबसे भौगोलिक रूप से फैले हुए देशों में से एक है, साथ ही 427,756 निवासियों के साथ भूमि क्षेत्र और आबादी दोनों के सबसे छोटे एशियाई देश में से एक है। माले राजधानी और सबसे अधिक आबादी वाला शहर है, जिसे परंपरागत रूप से "केंद्रीय द्वीप" कहा जाता है।

मालदीव द्वीपसमूह हिगो महासागर में एक विशाल पनडुब्बी पर्वत श्रृंखला, चगोस-लक्काडिव रिज के ऊपर स्थित है, जो चगोस और लक्षद्वीप के साथ एक स्थलीय इकोर्जियन भी बनाता है। समुद्र तल से 1.5 मीटर (4 फीट 11 इंच) की औसत ग्राउंड-स्तरीय ऊंचाई के साथ, यह दुनिया का सबसे निचला देश है, यहां तक ​​कि 2.4 मीटर (7 फीट 10 इंच) में दुनिया का सबसे ऊंचा प्राकृतिक बिंदु भी सबसे कम है। बढ़ते समुद्र के स्तर से उत्पन्न होने वाले परिणामी जोखिमों के कारण, सरकार ने 200 9 में मालदीव को 201 9 तक कार्बन-तटस्थ देश बनाने के लिए वचनबद्ध किया था।

मालदीवियन द्वीपसमूह 12 वीं शताब्दी में इस्लाम ले गया और एक सल्तनत के रूप में समेकित हुआ, एशिया और अफ्रीका के साथ मजबूत वाणिज्यिक और सांस्कृतिक संबंधों का विकास। 16 वीं शताब्दी के मध्य से, यह क्षेत्र यूरोपीय औपनिवेशिक शक्तियों के बढ़ते प्रभाव में आया, मालदीव 1887 में ब्रिटिश संरक्षक बनने के साथ। यूनाइटेड किंगडम से स्वतंत्रता 1 9 65 में हासिल की गई थी और एक निर्वाचित पीपुल्स के साथ 1 9 68 में राष्ट्रपति गणराज्य की स्थापना हुई थी। मजलिस। आने वाले दशकों में राजनीतिक अस्थिरता, लोकतांत्रिक सुधार के प्रयासों और जलवायु परिवर्तन से उत्पन्न पर्यावरणीय चुनौतियों का वर्णन किया गया है।

मालदीव क्षेत्रीय सहयोग (सार्क) के दक्षिण एशियाई संघ के संस्थापक सदस्य हैं। यह संयुक्त राष्ट्र, इस्लामी सहयोग संगठन, और गैर गठबंधन आंदोलन का सदस्य भी है। विश्व बैंक मालदीव को ऊपरी मध्यम आय अर्थव्यवस्था के रूप में वर्गीकृत करता है। मत्स्य पालन ऐतिहासिक रूप से प्रमुख आर्थिक गतिविधि रहा है, और अब तक का सबसे बड़ा क्षेत्र बना हुआ है, इसके बाद तेजी से बढ़ते पर्यटन उद्योग के बाद। श्रीलंका के साथ, यह मानव विकास सूचकांक पर "उच्च" रेटिंग वाले केवल दो दक्षिण एशियाई देशों में से एक है, इसकी प्रति व्यक्ति आय सार्क देशों में सबसे ज्यादा है।

मालदीव जुलाई 1 9 82 से भ्रष्टाचार और मानवाधिकारों के संबंध में अपने रिकॉर्ड की अंतरराष्ट्रीय आलोचना के विरोध में अक्टूबर 2016 में राष्ट्रमंडल से वापस लेने तक राष्ट्रमंडल गणराज्य था।

पर्यटन
1 9 70 के दशक तक मालदीव पर्यटकों के लिए काफी हद तक अज्ञात रहे। केवल 185 द्वीप अपने 300,000 निवासियों के घर हैं। अन्य द्वीपों का उपयोग आर्थिक उद्देश्यों के लिए पूरी तरह से किया जाता है, जिनमें से पर्यटन और कृषि सबसे प्रभावशाली हैं। पर्यटन जीडीपी का 28% और मालदीव की विदेशी मुद्रा रसीदों में से 60% से अधिक है। सरकारी कर राजस्व का 9 0% से अधिक आयात शुल्क और पर्यटन से संबंधित करों से आता है।

पर्यटन के विकास ने देश की अर्थव्यवस्था के समग्र विकास को बढ़ावा दिया। इसने अन्य संबंधित उद्योगों में प्रत्यक्ष और अप्रत्यक्ष रोजगार और आय उत्पादन के अवसर पैदा किए। पहला पर्यटक रिसॉर्ट्स 1 9 72 में बांदोस द्वीप रिज़ॉर्ट और कुरुम्बा गांव (वर्तमान नाम कुरुम्बा मालदीव) के साथ खोला गया था, जिसने मालदीव अर्थव्यवस्था को बदल दिया था।

लांडा गिरावारू (बा एटोल) का रिज़ॉर्ट द्वीप
पर्यटन मंत्रालय के अनुसार, 1 9 72 में पर्यटन के उदय ने अर्थव्यवस्था को बदल दिया, मत्स्य पालन पर पर्यटन पर निर्भरता से तेजी से आगे बढ़ रहा था। साढ़े तीन दशकों में, उद्योग आय का मुख्य स्रोत बन गया। पर्यटन देश की सबसे बड़ी विदेशी मुद्रा कमाई और जीडीपी में सबसे बड़ा योगदानकर्ता भी था। 2008 तक, मालदीव में 89 रिसॉर्ट्स ने 17,000 से अधिक बिस्तरों की पेशकश की और सालाना 600,000 से अधिक पर्यटकों की मेजबानी की।

1 9 72 और 2007 के बीच रिसॉर्ट्स की संख्या 2 से 92 हो गई। 2007 तक, 8,380,000 से अधिक पर्यटक मालदीव गए थे।

मालदीव के आगंतुकों को वीज़ा के पूर्व-आगमन के लिए आवेदन करने की आवश्यकता नहीं है, भले ही उनके मूल देश के बावजूद, बशर्ते उनके पास वैध पासपोर्ट, आगे की यात्रा का प्रमाण, और देश में रहते समय स्व-पर्याप्त हो।

अधिकांश आगंतुक माले अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डे पर आते हैं, हूलुले द्वीप पर, राजधानी माले के नजदीक। एयरपोर्ट को भारत, श्रीलंका, दोहा, दुबई, सिंगापुर, इस्तांबुल और दक्षिण-पूर्व एशिया के प्रमुख हवाई अड्डों के साथ-साथ यूरोप के चार्टर्स के लिए उड़ानों द्वारा परोसा जाता है। अदू के दक्षिणी एटोल पर गण हवाई अड्डा, सप्ताह में कई बार मिलान के लिए अंतरराष्ट्रीय उड़ान भी प्रदान करता है। ब्रिटिश एयरवेज मालदीव को प्रति सप्ताह लगभग 2-3 बार सीधे उड़ानें प्रदान करता है।</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">नई दिल्ली भारत की राजधानी है और दिल्ली शहर के 11 जिलों में से एक है। यद्यपि दिल्ली और राष्ट्रीय दिल्ली को राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र दिल्ली के संदर्भ में एक दूसरे के रूप में उपयोग किया जाता है, लेकिन ये दो अलग-अलग इकाइयां हैं, नई दिल्ली दिल्ली का एक छोटा सा हिस्सा बना रही है। नेशनल कैपिटल रीजन एक बड़ी इकाई है जिसमें पूरे राष्ट्रीय राजधानी क्षेत्र दिल्ली के साथ-साथ जिलों के साथ भी शामिल है। यह हरियाणा से तीन तरफ और पूर्व में उत्तर प्रदेश से घिरा हुआ है।

1 9 11 के दिल्ली दरबार के दौरान भारत के सम्राट जॉर्ज वी ने शहर की नींव रखी थी। इसे ब्रिटिश आर्किटेक्ट्स, सर एडविन लुटियंस और सर हर्बर्ट बेकर द्वारा डिजाइन किया गया था। नई राजधानी का उद्घाटन 13 फरवरी 1 9 31 को वाइसराय और भारत के गवर्नर जनरल लॉर्ड इरविन ने किया था।

नरेंद्र मोदी के प्रमुख स्मार्ट सिटीज मिशन के तहत भारत के प्रधान मंत्री के तहत एक स्मार्ट शहर के रूप में विकसित होने वाले सौ भारतीय शहरों में से एक के रूप में चुना गया है।

संस्कृति
विशाल भारतीय नौकरशाही और राजनीतिक व्यवस्था की बहु-जातीय और बहु-सांस्कृतिक उपस्थिति के कारण नई दिल्ली एक महानगरीय शहर है। शहर की राजधानी की स्थिति ने राष्ट्रीय घटनाओं और छुट्टियों के महत्व को बढ़ाया है। गणतंत्र दिवस, स्वतंत्रता दिवस और गांधी जयंती जैसे राष्ट्रीय कार्यक्रमों को नई दिल्ली और बाकी भारत में उत्साह के साथ मनाया जाता है। भारत के स्वतंत्रता दिवस (15 अगस्त) भारत के प्रधान मंत्री लाल किले से देश को संबोधित करते हैं। ज्यादातर दिल्लीवासी उड़ान पतंगों द्वारा दिन मनाते हैं, जिन्हें स्वतंत्रता का प्रतीक माना जाता है। गणतंत्र दिवस परेड भारत की सांस्कृतिक विविधता और सैन्य शक्ति का प्रदर्शन करने वाला एक बड़ा सांस्कृतिक और सैन्य परेड है।

धार्मिक त्योहारों में दीवाली, महा शिवरात्रि, तेज, दुर्गा पूजा, महावीर जयंती, गुरु नानक जयंती, होली, लोहड़ी, ईद उल-फ़ितर, ईद उल-आधा, रक्षा बंधन, क्रिसमस और छठ पूजा शामिल हैं। कुतुब महोत्सव एक सांस्कृतिक कार्यक्रम है जिसके दौरान पूरे भारत से संगीतकारों और नर्तकियों के प्रदर्शन रात में प्रदर्शित किए जाते हैं, क्यूतुब मीनार इस कार्यक्रम की चुनी हुई पृष्ठभूमि के रूप में प्रदर्शित होते हैं। पतंग फ्लाइंग फेस्टिवल, अंतर्राष्ट्रीय आम महोत्सव और वसंत पंचमी जैसी अन्य घटनाएं हर साल दिल्ली में आयोजित की जाती हैं।

इग्लेसिया एन क्रिस्टो के कई सदस्य भी हैं, जिनमें से अधिकांश फिलिपिनो और कुछ भारतीय हैं जो सदस्यों से विवाहित हैं।

ऐतिहासिक स्थलों, संग्रहालयों और उद्यान
नई दिल्ली कई ऐतिहासिक स्थलों और संग्रहालयों का घर है। 1 947-48 की सर्दियों में लंदन में रॉयल एकेडमी में भारतीय कला और कलाकृतियों की एक प्रदर्शनी के साथ शुरू हुआ राष्ट्रीय संग्रहालय बाद में अंततः 1 9 4 9 में राष्ट्रपति भवन में दिखाया गया था। बाद में इसे स्थायी राष्ट्रीय संग्रहालय बनाना था। 15 अगस्त 1 9 4 9 को, राष्ट्रीय संग्रहालय का औपचारिक रूप से उद्घाटन किया गया था और वर्तमान में भारतीय और विदेशी मूल दोनों में 200,000 से अधिक कलाएं हैं, जिसमें 5,000 से अधिक वर्षों का समावेश है।

1 9 31 में बनाया गया भारत गेट पेरिस में आर्क डी ट्रायम्फे से प्रेरित था। यह भारत का राष्ट्रीय स्मारक है जो भारतीय सेना के 90,000 सैनिकों का जश्न मना रहा है जिन्होंने प्रथम विश्व युद्ध और तीसरे एंग्लो-अफगान युद्ध में ब्रिटिश राज के लिए लड़ते समय अपनी जान गंवा दी थी। स्मारक के अंदर प्रवेश के साथ स्मारक अब अवरुद्ध है।

राजपथ जो पेरिस में चैंपस-एलिसिस के समान बनाया गया था, नई दिल्ली में स्थित भारत गणराज्य के लिए औपचारिक बौलवर्ड है। वार्षिक गणतंत्र दिवस परेड 26 जनवरी को यहां होता है। बीटिंग वापसी दो दिन बाद यहां होती है।

नई दिल्ली में गांधी स्मृति वह स्थान है जहां महात्मा गांधी ने अपने जीवन के आखिरी 144 दिनों बिताए थे और 30 जनवरी 1 9 48 को उनकी हत्या कर दी गई थी। राजघाट वह जगह है जहां महात्मा गांधी की 31 जनवरी 1 9 48 को उनकी हत्या के बाद संस्कार किया गया था और उनकी राख को दफनाया गया था और बनाना यह यमुना नदी की पवित्रता के बगल में एक अंतिम विश्राम स्थान है। काले घाट के साथ बड़े स्क्वायर प्लेटफार्म के आकार में राज घाट वास्तुकार वानु भूट द्वारा डिजाइन किया गया था।

नई दिल्ली इंदिरा गांधी मेमोरियल संग्रहालय, नेशनल गैलरी ऑफ मॉडर्न आर्ट, नेशनल म्यूजियम ऑफ नेचुरल हिस्ट्री, नेशनल रेल म्यूजियम, नेशनल हस्तशिल्प और हैंडलूम संग्रहालय, नेशनल फिलेटेलिक संग्रहालय, नेहरू प्लेनेटरीयम, शंकर इंटरनेशनल डॉल्स संग्रहालय और सुप्रीम कोर्ट ऑफ इंडिया संग्रहालय का घर है ।

नई दिल्ली अपने खूबसूरत लैंडस्केप वाले बागों के लिए विशेष रूप से प्रसिद्ध है जो वसंत में काफी आश्चर्यजनक लग सकती हैं। इनमें से सबसे बड़ा बुद्ध जयंती पार्क और ऐतिहासिक लोदी गार्डन शामिल हैं। इसके अलावा, राष्ट्रपति एस्टेट में बगीचे, राजपथ और इंडिया गेट के बगीचे, शांति पथ, गुलाब गार्डन, नेहरू पार्क और चाणक्य पुरी में रेलवे गार्डन के साथ बगीचे हैं। यह भी ध्यान में है कि रक्षा कॉलोनी फ्लाईओवर के पास जंगपुरा मेट्रो स्टेशन के नजदीक उद्यान, पूरे शहर में चौराहे और पड़ोस के बगीचे हैं।

क्षेत्रीय स्वच्छ सर्वेक्षण 2017 के तहत ठोस अपशिष्ट प्रबंधन, स्वच्छता तक पहुंच और स्वच्छता के अन्य मानकों के आधार पर नई दिल्ली नगर परिषद (एनडीएमसी) क्षेत्र को उत्तर भारत में सबसे स्वच्छ घोषित किया गया था।</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">पलावान, आधिकारिक तौर पर पलावान प्रांत फिलीपींस का एक द्वीपसमूह प्रांत है जो मिमरोप के क्षेत्र में स्थित है। क्षेत्राधिकार के कुल क्षेत्रफल के मामले में यह देश का सबसे बड़ा प्रांत है। इसकी राजधानी प्यूर्टो प्रिंसेसा का शहर है, लेकिन शहर को अत्यधिक शहरीकृत शहर के रूप में प्रांत से स्वतंत्र रूप से शासित किया जाता है।

पूर्वोत्तर में मिंडोरो और दक्षिणपश्चिम में बोर्नियो के बीच पलावान द्वीपों के बीच फैला हुआ है। यह पश्चिम फिलीपीन सागर और सुल्लू सागर के बीच स्थित है। प्रांत का नाम अपने सबसे बड़े द्वीप, पालावान द्वीप के नाम पर रखा गया है, जो 450 किलोमीटर (280 मील) लंबा और 50 किलोमीटर चौड़ा है।

यह प्रांत लंबे और संकीर्ण पलावान द्वीप से बना है, इसके अलावा इसके आसपास के कई अन्य छोटे द्वीप हैं, जो कुल 1,780 द्वीप और द्वीप हैं। पूर्वोत्तर में कैलामीयन समूह द्वीप समूह में बसुंगा, कोरोन, कूलियन और लिनापाकान द्वीप शामिल हैं। बालाबाक द्वीप दक्षिणी टिप से स्थित है, जो बालाबेक स्ट्रेट द्वारा बोर्नियो से अलग है। इसके अलावा, पलावान सुलू सागर में क्यूओ द्वीप समूह को शामिल करता है। पश्चिम में कुछ सौ किलोमीटर की दूरी पर स्थित विवादित स्प्राली द्वीप, फिलीपींस द्वारा पलावान का हिस्सा माना जाता है, और इसे स्थानीय रूप से "कलायान समूह द्वीप" कहा जाता है।

आकर्षण
Calauit खेल संरक्षित और वन्यजीव अभयारण्य
विदेशी अफ्रीकी जानवरों के एक खेल रिजर्व और वन्यजीव अभयारण्य और पलावान के लुप्तप्राय स्थानिक जानवरों। रिजर्व 31 अगस्त, 1 9 76 को राष्ट्रपति डिक्री नं .1578 के आधार पर स्थापित किया गया था, यह प्रकृति संरक्षण के लिए अंतर्राष्ट्रीय संघ की अपील के जवाब में शुरू किया गया था ताकि अफ्रीकी वन्यजीवन को बचाने में मदद मिल सके जब पूर्व राष्ट्रपति फर्डिनेंड मार्कोस ने तीसरी दुनिया में भाग लिया था केन्या में सम्मेलन गणतंत्र अधिनियम 7611 (एसईपी) के आधार पर, 31 दिसंबर, 1 99 3 को प्रभावी रूप से पलावान की स्थानीय सरकार को डीएनआर का प्रशासनिक क्षेत्राधिकार दिया गया था। इस क्षेत्र का प्रबंधन पालवान काउंसिल ऑफ सस्टेनेबल डेवलपमेंट (पीसीएसडी) के कार्यालय की ज़िम्मेदारी है। । यह Busuanga में Calauit द्वीप में स्थित है।

कोरोन रीफ्स, कोरोन बे, बसुंगा
क्रैगी चूना पत्थर चट्टानों से घिरे सात झील कोरोन शहर के पास उत्तरी पालावान में कोरोन रीफ्स के सैकड़ों प्रकृति प्रेमियों को आकर्षित करते हैं। बसुंगा द्वीप, जिसका मुख्य शहर कोरोन है, कई गोताखोर ऑपरेटरों के लिए कूद-बंद बिंदु है। प्रिंसिपल डाइव साइट्स 12 द्वितीय विश्व युद्ध के जापानी जहाजों के जहाज़ 24 सितंबर, 1 9 44 को अमेरिकी नौसेना की कार्रवाई से डूब गईं। वे सतह से गहराई में 40 मीटर तक हैं। यह बड़ी विविधता नौसिखिया डाइवर्स और स्नॉर्कलर और अनुभवी गोताखोरों से अनुभवी टीईसी डाइवर्स के उत्साही लोगों के लिए रोमांचक मलबे की खोज प्रदान करती है।

कोरोन द्वीप से डूबने वाले जापानी युद्धपोतों के जलीय दृश्य फोर्ब्स ट्रैवेलर मैगज़ीन की दुनिया की शीर्ष 10 सर्वश्रेष्ठ स्कूबा साइटों में सूचीबद्ध हैं।

एल निडो समुद्री रिजर्व पार्क
अमेरिकन एक्सप्रेस कंपनी (जिसे संरक्षण इंटरनेशनल के साथ भागीदारी की गई) द्वारा प्रकाशित अंतर्राष्ट्रीय पत्रिका यात्रा + अवकाश के जनवरी 2008 अंक ने एल निडो की बहन होटल रिसॉर्ट्स एल निडो लेगेन द्वीप और मिनिलोक और लेगेन द्वीपसमूह में एल निडो मिनिलोक द्वीप को "संरक्षण-दिमाग" के रूप में सूचीबद्ध किया स्थानीय पर्यावरण की रक्षा के लिए एक मिशन पर जगहें "। यात्रा + अवकाश के 20 पसंदीदा ग्रीन होटल ने एल निडो रिज़ॉर्ट की पलावान के विशाल क्लैम बागों की सुरक्षा और लुप्तप्राय फिलीपीन कॉकटाटोस की पुन: परिचय की: "8. एल निडो रिसॉर्ट्स, फिलीपींस: स्टिल्ट पर अतिथि कॉटेज क्रिस्टलीय महासागर से ऊपर हैं। रिसॉर्ट्स हैं दोनों चट्टानों और द्वीप संरक्षण में सक्रिय। "

मलाम्पया साउंड लैंड और सीस्केप संरक्षित क्षेत्र
Taytay की नगर पालिका में स्थित, यह महत्वपूर्ण पारिस्थितिक और आर्थिक क्षेत्र एक वाटरशेड और मछली पकड़ने का मैदान है, और बोतल-नाक और इर्रावाडी डॉल्फ़िन का निवास स्थान है।

यूनेस्को विश्व विरासत साइटें
Puerto-Princesa Subterranean River National Park में एक भूमिगत नदी के साथ एक बड़ा चूना पत्थर कार्स्ट परिदृश्य है। नदी की विशिष्ट विशेषताओं में से एक यह है कि यह सीधे समुद्र में उभरता है, और इसका निचला हिस्सा ज्वारीय प्रभावों के अधीन है। यह क्षेत्र जैव विविधता संरक्षण के लिए एक महत्वपूर्ण आवास का भी प्रतिनिधित्व करता है। इस साइट में एक पूर्ण \'पर्वत-से-समुद्र\' पारिस्थितिकी तंत्र है और एशिया में कुछ सबसे महत्वपूर्ण वन हैं।

तुब्बाहाहा रीफ समुद्री पार्क में उत्तर और दक्षिण रीफ सहित 332 किमी 2 शामिल हैं। यह समुद्री प्रजातियों की एक बहुत अधिक घनत्व के साथ एक एटोल रीफ का एक अनूठा उदाहरण है; उत्तरी इस्लेट पक्षियों और समुद्री कछुओं के लिए एक घोंसले स्थल के रूप में सेवा कर रहा है। साइट एक शानदार 100 मीटर लंबवत दीवार, व्यापक लागोन और दो कोरल द्वीपों के साथ एक प्राचीन मूंगा चट्टान का एक उत्कृष्ट उदाहरण है।

उर्सुला द्वीप
यह खेल शरण और पक्षी अभयारण्य दक्षिणी पलावान में बटरजा नगर पालिका के पास स्थित है। आइलेट शोरबर्ड और समुद्री पक्षी के लिए एक प्रवासी और सर्दियों का मैदान है।

रस द्वीप वन्यजीव अभयारण्य
नाररा की नगर पालिका में स्थित यह 1,983 हेक्टेयर (4, 9 00 एकड़) संरक्षित क्षेत्र स्थानिक फिलीपीन कॉकटू या कटाला का घोंसला वाला मैदान है। यह अन्य दुर्लभ पक्षी प्रजातियों और समुद्री कछुओं को भी बंद कर देता है।</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">पेरिस 105 वर्ग किलोमीटर (41 वर्ग मील) और 2,206,488 की आबादी के साथ फ्रांस में राजधानी और सबसे अधिक आबादी वाला शहर है। 17 वीं शताब्दी के बाद, पेरिस यूरोप, वित्त, वाणिज्य, फैशन, विज्ञान और कला के प्रमुख केंद्रों में से एक रहा है। पेरिस क्षेत्र में 2016 में € 681 बिलियन (यूएस $ 850 बिलियन) का जीडीपी था, जो फ्रांस के सकल घरेलू उत्पाद का 31 प्रतिशत था। 2013-14 में, पेरिस क्षेत्र में दुनिया का तीसरा सबसे बड़ा सकल घरेलू उत्पाद था और ईयू में सबसे बड़ा क्षेत्रीय सकल घरेलू उत्पाद था।

पेरिस की प्रशासनिक सीमाओं का शहर द्वीप पर केंद्रित एक पूर्व-पश्चिम अंडाकार है जो अपने ऐतिहासिक दिल, आइल डे ला सीट पर केंद्रित है; यह द्वीप सीन नदी के एक चाप के शीर्ष के पास है जो शहर को दक्षिणी रिव गौचे (वाम बैंक) और उत्तरी रिव डोराइट क्षेत्रों में विभाजित करता है। पेरिस एक अंतर्निहित क्षेत्र का केंद्र है जो इसकी सीमाओं से परे फैला हुआ है: आमतौर पर एग्ग्लोमेरेशन पेरिसियन के रूप में जाना जाता है, और सांख्यिकीय रूप से एक यूनिट यूर्बेन (शहरी क्षेत्र का एक उपाय) के रूप में जाना जाता है, पेरिस समूह की 2013 की आबादी 10,601,122 की सबसे बड़ी है यूरोपीय संघ में शहरी क्षेत्र। सिटी-प्रभावित कम्यूटर गतिविधि एक सांख्यिकीय एयर यूर्बेन डी पेरिस (मेट्रोपॉलिटन क्षेत्र का एक माप) में भी इससे आगे पहुंचती है, जिसकी 2013 की जनसंख्या 12,405,426 थी, फ्रांस की आबादी की पांचवीं आबादी, यूरोज़ोन का सबसे बड़ा महानगरीय क्षेत्र ।

शहर एक प्रमुख रेल, राजमार्ग और हवाई-परिवहन केंद्र है जो दो अंतरराष्ट्रीय हवाई अड्डों द्वारा परोसा जाता है: पेरिस-चार्ल्स डी गॉल (2014 में 63.8 मिलियन यात्रियों के साथ लंदन हीथ्रो हवाई अड्डे के बाद यूरोप का दूसरा व्यस्ततम हवाई अड्डा) और पेरिस-ओरली। 1 9 00 में खोला गया, शहर की सबवे प्रणाली, पेरिस मेट्रो, रोजाना 5.23 मिलियन यात्रियों की सेवा करती है, और मॉस्को मेट्रो के बाद यूरोप में दूसरी सबसे व्यस्त मेट्रो प्रणाली है। पेरिस के गारे डु नॉर्ड 2015 में 262 मिलियन यात्रियों के साथ दुनिया के दस सबसे व्यस्त रेलवे स्टेशनों में से एक है।

पेरिस विशेष रूप से अपने संग्रहालयों और वास्तुशिल्प स्थलों के लिए जाना जाता है: 2016 में लॉव्रे दुनिया में सबसे ज्यादा देखी जाने वाली कला संग्रहालय थी, जिसमें 7.4 मिलियन आगंतुक थे। Musée d\'Orsay और Musée de l\'Orangerie फ्रांसीसी इंप्रेशनिस्ट कला के संग्रह के लिए प्रसिद्ध हैं, और पोम्पिडो सेंटर मूसी नेशनल डी आर्ट मॉडर्न में यूरोप में आधुनिक और समकालीन कला का सबसे बड़ा संग्रह है। शहर के केंद्र में सीन के साथ ऐतिहासिक जिला को यूनेस्को विरासत स्थल के रूप में वर्गीकृत किया गया है। शहर के केंद्र में लोकप्रिय स्थलों में कैथेड्रल ऑफ़ नोट्रे डेम डी पेरिस और सैंट-चैपल के गोथिक शाही चैपल शामिल हैं, दोनों dele de la Cité पर; एफिल टॉवर, 188 9 के पेरिस यूनिवर्सल एक्सपोज़िशन के लिए बनाया गया; 1 9 00 के पेरिस यूनिवर्सल एक्सपोज़िशन के लिए बनाया गया ग्रैंड पालाइस और पेटिट पालाइस; चैंपस-एलीसीस पर आर्क डी ट्रायम्फे, और मॉन्टमार्ट्रे की पहाड़ी पर बैसिलिका ऑफ़ सेक्रे-कोयूर। पेरिस ने 2017 में 23 मिलियन आगंतुकों को प्राप्त किया, जिससे यह दुनिया का शीर्ष पर्यटन स्थल बन गया।

फुटबॉल क्लब पेरिस सेंट-जर्मैन और रग्बी यूनियन क्लब स्टेड फ्रांसीसी पेरिस में स्थित हैं। 1 99 8 फीफा विश्व कप के लिए बनाया गया 80,000 सीट स्टैड डी फ्रांस, सेंट-डेनिस के पड़ोसी कम्यून में पेरिस के उत्तर में स्थित है। पेरिस रोलैंड गैरोस की लाल मिट्टी पर वार्षिक फ्रेंच ओपन ग्रैंड स्लैम टेनिस टूर्नामेंट का आयोजन करता है। पेरिस ने 1 9 00, 1 9 24 में ओलंपिक खेलों की मेजबानी की और 2024 ग्रीष्मकालीन ओलंपिक की मेजबानी की। 1 9 38 और 1 99 8 फीफा विश्व कप, 2007 रग्बी विश्व कप, और 1 9 60, 1 9 84, और 2016 यूईएफए यूरोपीय चैंपियनशिप भी शहर में आयोजित की गईं, और हर जुलाई, टूर डी फ्रांस साइकिल दौड़ वहां खत्म होती है।

पर्यटन
2016 में दो आतंकवादी हमलों के बाद पेरिस में पर्यटन का सामना करना पड़ा: 2015 में पेरिस में एक और 2016 में नाइस में से एक। ग्रैंड पेरिस (पेरिस प्लस तीन आसपास के विभागों) में विदेशी आगंतुकों की संख्या 2016 में 11.5% गिर गई। सबसे बड़ी बूंदें जापान (46.9%), रूस (35.5%), इटली (31.9%), और चीन (17.9%) के पर्यटकों में थे। बूँदें शहर के संग्रहालयों, विशेष रूप से लौवर में विशेष रूप से ध्यान देने योग्य थीं, जहां 70% आगंतुक विदेश से आते हैं। 2016 में लौवर में उपस्थिति 15% गिर गई: 61% कम जापानी आगंतुक, 47% कम ब्राजील के आगंतुक, और 31% कम चीनी आगंतुक। संयुक्त राज्य अमेरिका के आगंतुक 5.7% नीचे थे। Musee d\'Orsay (2015 से 13% तक आगंतुकों) और Versailles के महल (15% नीचे) में इसी तरह की बूंदों की सूचना मिली थी।

2016 में ग्रेटर पेरिस को 36,500,000 आगंतुक मिले, जो होटल के रहने से मापा जाता है। 2015 में विदेशी पर्यटकों की सबसे बड़ी संख्या, हवाईअड्डे के आगमन से मापा गया, संयुक्त राज्य अमेरिका (1,800,000), ब्रिटेन (1,080,000), जर्मनी (725,000), इटली (622,000), और स्पेन (60 9, 000) से आया था। रूस से आगमन 211,000 गिना गया, जबकि शेष यूरोप के आगमन से 1,000,000 की संख्या दर्ज की गई। 746,000 आगंतुक चीन से आए, जबकि 481,000 जापान से आए। पास और मध्य पूर्व से आने वाले आगमन 535,000 गिने गए। अमेरिका के बाहर अमेरिका के आगमन 910,000 गिने गए, 3 9 5,000 अफ्रीका से आए, और 1,065,000 एशिया और ओशिनिया से चीन और जापान को छोड़कर पहुंचे।</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">रिक्जेविक आइसलैंड की राजधानी और सबसे बड़ा शहर है। यह फैक्स बे के दक्षिणी किनारे पर, दक्षिण पश्चिम आइसलैंड में स्थित है। इसका अक्षांश 64 डिग्री 08 \'एन है, जो इसे संप्रभु राज्य की दुनिया की उत्तरीतम राजधानी बनाता है। लगभग 123,300 (और राजधानी क्षेत्र में 216, 9 40 से अधिक) की आबादी के साथ, यह आइसलैंड की सांस्कृतिक, आर्थिक और सरकारी गतिविधि का दिल है, और यह एक लोकप्रिय पर्यटन स्थल है।

रिक्जेविक को आइसलैंड में पहले स्थायी निपटारे का स्थान माना जाता है, जो एंग्लफुर अर्नार्सन के अनुसार, 874 में स्थापित किया गया था। 1 9वीं शताब्दी तक, शहर के स्थान में कोई शहरी विकास नहीं हुआ था। इस शहर की स्थापना 1786 में एक आधिकारिक व्यापारिक शहर के रूप में की गई थी और अगले दशकों में तेजी से बढ़ी, क्योंकि यह वाणिज्य, आबादी और सरकारी गतिविधियों के क्षेत्रीय और बाद के राष्ट्रीय केंद्र में परिवर्तित हो गई। यह दुनिया के सबसे स्वच्छ, हरे, और सबसे सुरक्षित शहरों में से एक है।

जीवन शैली
नाइटलाइफ़

शहर रिक्जेविक में लागावेगुर मुख्य सड़क
रिक्जेविक अपने सप्ताहांत नाइटलाइफ़ के लिए प्रसिद्ध है। आइसलैंडर्स देर से बाहर निकलते हैं, इसलिए सलाखों की बजाय सलाखें अचानक भर सकती हैं-आमतौर पर एक सप्ताहांत में मध्यरात्रि के बाद।

सलाखों में शराब महंगा है। बाहर जाने से पहले लोग घर पर पीते हैं। 1 मार्च 1 9 8 9 तक आइसलैंड में बीयर पर प्रतिबंध लगा दिया गया था, लेकिन तब से कई आइसलैंडरों में उनके शराब पीने के विकल्प के रूप में लोकप्रिय हो गया है।

रिक्जेविक में 100 से अधिक विभिन्न बार और क्लब हैं; उनमें से अधिकतर लागावेगुर और इसकी तरफ की सड़कों पर स्थित हैं। यह एक प्रतिष्ठान के लिए बहुत आम है जो शाम को एक बार में जाने के लिए रात के खाने से पहले एक कैफे है। समापन समय सप्ताहांत में लगभग 4:30 बजे और सप्ताह के दौरान 1 बजे सबसे प्रसिद्ध आतिथ्य स्थानों पर होता है।

सीधा प्रसारित संगीत
आइसलैंड एयरवेव्स संगीत उत्सव सालाना नवंबर में आयोजित किया जाता है। यह त्यौहार पूरे शहर में होता है और संगीत कार्यक्रम स्थल हार्पा मुख्य स्थानों में से एक है। अन्य संगीत जो अक्सर लाइव संगीत कार्यक्रमों को व्यवस्थित करते हैं, वेक्स, हुरा, गौकुरिन (ग्रंज, धातु, पंक), मेंगी (समकालीन संगीत के लिए केंद्र, अवंत-गार्डे संगीत और प्रयोगात्मक संगीत), आइसलैंडिक ओपेरा और शास्त्रीय संगीत के लिए आइसलैंड के राष्ट्रीय रंगमंच ।

नववर्ष की पूर्वसंध्या
नए साल का आगमन रिक्जेविक के लोगों के उत्सव के लिए एक विशेष कारण है। आइसलैंडिक कानून बताता है कि कोई भी नव वर्ष की पूर्व संध्या के आसपास एक निश्चित अवधि के दौरान आतिशबाजी खरीद और उपयोग कर सकता है। नतीजतन, हर नए साल की पूर्व संध्या शहर आतिशबाजी के प्रदर्शन के साथ जलाया जाता है।

ज़रूरी नज़ारे

Austurstræti सड़क
Alþingishúsið - आइसलैंडिक संसद भवन
ऑस्टुरवॉलूर - रेस्तरां और बार से घिरे केंद्रीय रिक्जेविक में एक पार्क
अर्बेजर्सफन (रिक्जेविक ओपन एयर संग्रहालय) - रिक्जेविक के संग्रहालय संग्रहालय
सीआईए.आईएस - आइसलैंडिक कला केंद्र - आइसलैंडिक दृश्य कला पर सामान्य जानकारी
हॉलग्रीम्सकिर्क - आइसलैंड का सबसे बड़ा चर्च
हरपा रिक्जेविक - रिक्जेविक संगीत कार्यक्रम और सम्मेलन केंद्र
Heiðmörk - क्षेत्र में सबसे बड़ा जंगल और प्रकृति आरक्षित
होफ्रिडी - जिस घर में गोर्बाचेव और रीगन ने आइसलैंड शिखर सम्मेलन के लिए 1 9 86 में मुलाकात की थी
क्रिंगलन - आइसलैंड में दूसरा सबसे बड़ा मॉल
Laugardalslaug - स्विमिंग पूल
Laugavegur - मुख्य खरीदारी सड़क
आइसलैंड की राष्ट्रीय और विश्वविद्यालय पुस्तकालय (Þjóðarbókhlaðan)
आइसलैंड का राष्ट्रीय संग्रहालय (Þjóðminjasafnið)
Nauthólsvík - एक भू-तापीय गर्म समुद्र तट
पर्लान - एक गिलास गुंबद पांच पानी के टैंक पर आराम कर रहा है
Ráðhús रिक्जेविकुर - सिटी हॉल
Rauðhólar - लाल ज्वालामुखीय craters का एक समूह
रिक्जेविक 871 ± 2 - एडी 930 से वाइकिंग आयु लांगहाउस के पुरातात्विक उत्खनन की प्रदर्शनी
रिक्जेविक कला संग्रहालय - आइसलैंड में सबसे बड़ा दृश्य कला संस्थान
Safnahúsið, संस्कृति हाउस, सांस्कृतिक विरासत के लिए राष्ट्रीय केंद्र (Þjóðmenningarhúsið)
Tjörnin - तालाब
आइसलैंड विश्वविद्यालय
विकिन समुद्री संग्रहालय - पुराने बंदरगाह द्वारा स्थित एक समुद्री संग्रहालय
मनोरंजन
रिक्जेविक गोल्फ क्लब की स्थापना 1 9 34 में हुई थी। यह आइसलैंड का सबसे पुराना और सबसे बड़ा गोल्फ क्लब है। इसमें दो 18-छेद पाठ्यक्रम होते हैं - एक ग्राफारहोल्ट में और दूसरा कोरपा में। ग्राफ़ारहोल्ट गोल्फ कोर्स 1 9 63 में खोला गया, जो इसे आइसलैंड में सबसे पुराना 18-होल गोल्फ कोर्स बनाता है। 1 99 7 में कोरपा गोल्फ कोर्स खोला गया।</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">रियो डी जेनेरो, या बस रियो, ब्राजील में दूसरी सबसे अधिक आबादी वाली नगर पालिका है और अमेरिका में छठी सबसे अधिक आबादी वाली है। महानगर रियो डी जेनेरो मेट्रोपॉलिटन क्षेत्र, ब्राजील में दूसरा सबसे अधिक आबादी वाला महानगरीय क्षेत्र और अमेरिका में छठा सबसे अधिक आबादी वाला लंगर है। रियो डी जेनेरो ब्राजील के तीसरे सबसे अधिक आबादी वाले राज्य रियो डी जेनेरो राज्य की राजधानी है। शहर के एक हिस्से को विश्व धरोहर स्थल के रूप में नामित किया गया है, जिसका नाम "रियो डी जेनेरो: माउंटेन एंड द सागर के बीच कैरिओका परिदृश्य" है, 1 जुलाई 2012 को सांस्कृतिक लैंडस्केप के रूप में यूनेस्को द्वारा।

पुर्तगालियों द्वारा 1565 में स्थापित, शहर शुरुआत में पुर्तगाली साम्राज्य के एक डोमेन रियो डी जेनेरो की कप्तान की सीट थी। बाद में, 1763 में, यह पुर्तगाली साम्राज्य की एक राज्य ब्राजील राज्य की राजधानी बन गया। 1808 में, जब पुर्तगाली रॉयल कोर्ट ने खुद पुर्तगाल से ब्राजील में स्थानांतरित कर दिया, तो रियो डी जेनेरो पुर्तगाल की रानी मारिया प्रथम की अदालत की चुनी सीट बन गई, जो बाद में, 1815 में, अपने बेटे, प्रिंस रीजेंट के नेतृत्व में, और पुर्तगाल के भविष्य के राजा जोआओ VI ने ब्राजील को पुर्तगाल, ब्राजील और अल्गारवे के यूनाइटेड किंगडम के भीतर एक साम्राज्य की गरिमा में उठाया। 1822 तक जब रियो ब्राजीलियाई आजादी का युद्ध शुरू हुआ, तब तक रियो प्लुरिकॉन्टीनेंटल लुसिटानियन राजशाही की राजधानी बना रहा। यह इतिहास के कुछ उदाहरणों में से एक है कि एक उपनिवेशवादी देश की राजधानी आधिकारिक तौर पर अपनी उपनिवेशों में से एक शहर में स्थानांतरित हो गई। बाद में 188 9 तक रियो डी जेनेरो ने स्वतंत्र राजतंत्र, ब्राजील के साम्राज्य की राजधानी, और फिर 1 9 60 तक एक गणतंत्र ब्राजील की राजधानी के रूप में कार्य किया जब राजधानी ब्रासिलिया में स्थानांतरित की गई।

रियो डी जेनेरो देश में दूसरा सबसे बड़ा नगर पालिका जीडीपी है, और 2008 में दुनिया में 30 वां सबसे बड़ा अनुमान है, जिसका अनुमान लगभग 343 अरब डॉलर (आईबीजीई, 2008) (लगभग 201 अरब अमेरिकी डॉलर) है। यह ब्राजील के तेल, खनन और दूरसंचार कंपनियों के मुख्यालय है, जिसमें देश के दो प्रमुख निगम-पेट्रोब्रास और वैले और लैटिन अमेरिका के सबसे बड़े टेलीमेडिया समूह, ग्रुपो ग्लोबो शामिल हैं। कई विश्वविद्यालयों और संस्थानों का घर, यह ब्राजील में अनुसंधान और विकास का दूसरा सबसे बड़ा केंद्र है, जो 2005 के आंकड़ों के मुताबिक 17% राष्ट्रीय वैज्ञानिक उत्पादन के लिए जिम्मेदार है।

रियो डी जेनेरो दक्षिणी गोलार्ध में सबसे अधिक देखी जाने वाली शहरों में से एक है और इसकी प्राकृतिक सेटिंग्स, कार्निवल, सांबा, बोसा नोवा, और बार्ना डा तिजुका, कोपाकबाना, इपेनेमा और लेब्लोन जैसे बालनियरियो समुद्र तटों के लिए जाना जाता है। समुद्र तटों के अलावा, कुछ सबसे प्रसिद्ध स्थलों में क्राकोवोडो पर्वत के ऊपर क्राइस्ट द रिडीमर की विशाल मूर्ति शामिल है, जिसे दुनिया के नए सात आश्चर्यों में से एक नाम दिया गया है; अपनी केबल कार के साथ शुगरलोफ माउंटेन; Sambódromo, स्थायी ग्रैंडस्टैंड-रेखांकित परेड एवेन्यू जिसका उपयोग कार्निवल के दौरान किया जाता है; और माराकाना स्टेडियम, दुनिया के सबसे बड़े फुटबॉल स्टेडियमों में से एक है।

1820 में रियो डी जेनेरो शहर का नक्शा, फिर पुर्तगाल के पुर्तगाल के हस्तांतरण के साथ पुर्तगाल, ब्राजील और अल्गारवे के यूनाइटेड किंगडम की राजधानी।
रियो डी जेनेरो 2016 ग्रीष्मकालीन ओलंपिक और 2016 ग्रीष्मकालीन पैरालाम्पिक्स का मेजबान था, जिसने शहर को पहले दक्षिण अमेरिकी और पुर्तगाली बोलने वाले शहर को घटनाओं की मेजबानी करने के लिए बनाया था, और तीसरी बार ओलंपिक दक्षिणी गोलार्ध शहर में आयोजित की गई थी। मारकाना स्टेडियम ने 1 9 50 और 2014 फीफा विश्व कप, 2013 फीफा कन्फेडरेशंस कप और एक्सवी पैन अमेरिकन गेम्स के फाइनल में भाग लिया।

पर्यटन और मनोरंजन
रियो डी जेनेरो ब्राजील का प्राथमिक पर्यटक आकर्षण और रिज़ॉर्ट है। यह दक्षिण अमेरिका के किसी भी शहर के प्रति वर्ष 2.82 मिलियन अंतरराष्ट्रीय पर्यटकों के साथ प्रति वर्ष सबसे अधिक आगंतुकों को प्राप्त करता है। शहर के खेल विश्व स्तरीय होटल, लगभग 80 किलोमीटर समुद्र तटों और प्रसिद्ध कोर्कोवाडो और शुगरलोफ पहाड़। जबकि शहर में अतीत में एक संपन्न पर्यटन क्षेत्र था, 20 वीं शताब्दी की आखिरी तिमाही में उद्योग में गिरावट आई थी। वार्षिक अंतरराष्ट्रीय हवाईअड्डे आगमन 621,000 से घटकर 378,000 हो गए और औसत होटल अधिभोग 1985 और 1 99 3 के बीच 50% तक गिर गया।

तथ्य यह है कि ब्रासिलिया ने 1 9 60 में ब्राजील की राजधानी के रूप में रियो डी जेनेरो को बदल दिया और साओ पाउलो ने 20 वीं शताब्दी के मध्य में देश के वाणिज्यिक, वित्तीय और मुख्य सांस्कृतिक केंद्र के रूप में रियो को बदल दिया, जिसे गिरावट का एक प्रमुख कारण बताया गया है। रियो डी जेनेरो की सरकार ने तब से शहर की अर्थव्यवस्था का आधुनिकीकरण करने, अपनी पुरानी सामाजिक असमानताओं को कम करने और पर्यटन उद्योग के पुनर्जनन के लिए एक पहल के हिस्से के रूप में अपनी व्यावसायिक स्थिति में सुधार करने के लिए कार्य किया है।

यह शहर एक महत्वपूर्ण वैश्विक एलजीबीटी गंतव्य है, प्रत्येक वर्ष 1 मिलियन एलजीबीटी पर्यटक आते हैं। रुआ फार्म डी एमोएडो इपेनेमा में स्थित है, जो रियो डी जेनेरो के दक्षिण क्षेत्र में एक प्रसिद्ध पड़ोस है। सड़क और आसपास के समुद्र तट, प्रसिद्ध पर्यटक स्थलों, एलजीबीटी समुदाय में उनकी लोकप्रियता के लिए उल्लेखनीय हैं। रियो डी जेनेरो दक्षिण अमेरिकी श्रेणी में "सर्वश्रेष्ठ गंतव्य" में विश्व यात्रा पुरस्कारों द्वारा सबसे सम्मानित गंतव्य है।</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">रोम इटली की राजधानी है और एक विशेष कॉम्यून (नाम कॉम्यून डी रोमा कैपिटल) है। रोम लाज़ीओ क्षेत्र की राजधानी के रूप में भी कार्य करता है। 2,273,874 निवासियों के साथ 1,285 किमी 2 (4 9 6.1 वर्ग मील) में, यह देश का सबसे अधिक आबादी वाला कॉम्यून भी है। यह शहर की सीमाओं के भीतर आबादी द्वारा यूरोपीय संघ में चौथा सबसे अधिक आबादी वाला शहर है। यह रोम के मेट्रोपॉलिटन सिटी का केंद्र है, जिसमें 4.3 मिलियन निवासियों की आबादी है। रोम तिब्बत के किनारे के साथ, Lazio (लैटियम) के भीतर, इतालवी प्रायद्वीप के मध्य-पश्चिमी हिस्से में स्थित है। वेटिकन सिटी रोम की शहर सीमाओं के अंदर एक स्वतंत्र देश है, जो शहर के भीतर एक देश का एकमात्र मौजूदा उदाहरण है: इस कारण रोम को अक्सर दो राज्यों की राजधानी माना जाता है।

रोम का इतिहास 28 सदियों तक फैला है। जबकि रोमन पौराणिक कथाओं में लगभग 753 ईसा पूर्व रोम की स्थापना की तारीख है, यह साइट यूरोप में सबसे पुरानी लगातार कब्जे वाली साइटों में से एक बनने के लिए बहुत अधिक समय तक बसा है। शहर की शुरुआती आबादी लैटिन, एट्रस्कैन और सबाइन के मिश्रण से हुई थी। आखिरकार, शहर रोमन साम्राज्य, रोमन गणराज्य और रोमन साम्राज्य की राजधानी बन गया, और इसे पश्चिमी सभ्यता का जन्मस्थान माना जाता है और कुछ पहले महानगरों के रूप में माना जाता है। पहली शताब्दी ईसा पूर्व रोमन कवि तिब्बुलस द्वारा इसे अनंत काल कहा जाता था, और अभिव्यक्ति ओविड, वर्जिन और लिवी द्वारा भी ली गई थी। रोम को "कैपूट मुंडी" भी कहा जाता है।

पर्यटन
रोम आज अपने पुरातात्विक और कलात्मक खजाने की अनावश्यक अखंडता के साथ-साथ अपनी अनूठी परंपराओं के आकर्षण, इसके मनोरम दृश्यों की सुंदरता और इसके शानदार की महिमा के कारण दुनिया के सबसे महत्वपूर्ण पर्यटन स्थलों में से एक है। "विला" (पार्क)। सबसे महत्वपूर्ण संसाधनों में से कई संग्रहालय हैं - मूसि कैपिटलिनी, वेटिकन संग्रहालय और गैलेरिया बोर्गीस और आधुनिक और समकालीन कला - जलविद्युत, फव्वारे, चर्च, महलों, ऐतिहासिक इमारतों, स्मारकों और रोमन फोरम के खंडहरों को समर्पित अन्य, और Catacombs। रोम ईयू में लंदन और पेरिस के बाद तीसरा सबसे अधिक दौरा किया गया शहर है, और सालाना 7-10 मिलियन पर्यटकों को प्राप्त करता है, जो कभी-कभी पवित्र वर्षों में दोगुना हो जाता है। हाल के एक अध्ययन के मुताबिक, कोलोसीयम (4 मिलियन पर्यटक) और वेटिकन संग्रहालय (4.2 मिलियन पर्यटक) दुनिया के 39 वें और 37 वें सबसे अधिक देखी जाने वाली जगह हैं।

रोम में सभी अलग-अलग अवधियों से कला, मूर्तिकला, फव्वारे, मोज़ेक, फ्रेशको, और चित्रों का विशाल और प्रभावशाली संग्रह शामिल है। प्राचीन रोम के दौरान रोम पहले आर्किटेक्चर, पेंटिंग, मूर्तिकला और मोज़ेक काम जैसे महत्वपूर्ण रोमन कला के रूपों के साथ एक प्रमुख कलात्मक केंद्र बन गया। धातु-काम, सिक्का मरने और मणि उत्कीर्णन, हाथीदांत नक्काशी, मूर्ति कांच, बर्तन, और पुस्तक चित्रों को रोमन कलाकृति के \'मामूली\' रूप माना जाता है। बाद में रोम पुनर्जागरण कला का एक प्रमुख केंद्र बन गया, क्योंकि पॉपों ने सामान्य रूप से भव्य बेसिलिका, महल, पियाजा और सार्वजनिक भवनों के निर्माण के लिए भारी मात्रा में पैसा खर्च किया। रोम पुनर्जागरण कलाकृति के यूरोप के प्रमुख केंद्रों में से एक बन गया, फ्लोरेंस के लिए दूसरा, और पेरिस और वेनिस जैसे अन्य प्रमुख शहरों और सांस्कृतिक केंद्रों की तुलना करने में सक्षम था। शहर बारोक द्वारा बहुत प्रभावित हुआ था, और रोम कई कलाकारों और वास्तुकारों का घर बन गया, जैसे बर्नीनी, कैरावागिओ, कैराकसी, बोरोमिनी और कॉर्टोना। 18 वीं शताब्दी के उत्तरार्ध और 1 9वीं शताब्दी की शुरुआत में, शहर ग्रैंड टूर के केंद्रों में से एक था, जब अमीर, युवा अंग्रेजी और अन्य यूरोपीय अभिजात वर्ग प्राचीन रोमन संस्कृति, कला, दर्शन और वास्तुकला के बारे में जानने के लिए शहर गए थे। रोम ने पैनीनी और बर्नार्डो बेलोट्टो जैसे बड़ी संख्या में नियोक्लासिकल और रोकोको कलाकारों की मेजबानी की। आज, शहर कई कला संस्थानों और संग्रहालयों के साथ एक प्रमुख कलात्मक केंद्र है।

रोम समकालीन और आधुनिक कला और वास्तुकला का बढ़ता हुआ स्टॉक है। नेशनल गैलरी ऑफ मॉडर्न आर्ट ने स्थायी प्रदर्शनी पर बल्ला, मोरांडी, पिरंडेलो, कैरा, डी चिरिको, डी पिसिस, गुट्टुसो, फोंटाना, बुरी, मास्ट्रोइएननी, टर्काटो, कंडीस्की और सेज़ेन द्वारा काम किया है। 2010 ने रोम की नवीनतम कला नींव, एक समकालीन कला और वास्तुकला गैलरी खोलने को देखा जो प्रशंसित इराकी वास्तुकार ज़ाहा हदीद द्वारा डिजाइन किया गया था। MAXXI के रूप में जाना जाता है - 21 वीं शताब्दी कला का राष्ट्रीय संग्रहालय यह आधुनिक आधुनिक वास्तुकला के साथ एक क्षीण क्षेत्र को पुनर्स्थापित करता है। मैक्सक्सी में संस्कृति, प्रयोगात्मक शोध प्रयोगशालाओं, अंतर्राष्ट्रीय विनिमय और अध्ययन और अनुसंधान के लिए समर्पित एक परिसर है। 2016 में खुला होने के कारण, यह यूरो जिले में रेन्ज़ो पियानो के ऑडिटोरियम पार्को डेला म्यूजिक और मासिमिलीनो फुकस \'रोम कन्वेंशन सेंटर, सेंट्रो कांग्रेस इटालिया यूरो के साथ रोम की सबसे महत्वाकांक्षी आधुनिक वास्तुकला परियोजनाओं में से एक है। सम्मेलन केंद्र में एक विशाल पारदर्शी कंटेनर है जिसे एक बादल और टेफ्लॉन संरचना को क्लाउड जैसा ही निलंबित कर दिया गया है और जिसमें मीटिंग रूम और एक ऑडिटोरियम शामिल है जिसमें पड़ोस के लिए खुले दो पियाजा हैं।</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">सेंट पीटर्सबर्ग रूस के बाद रूस का दूसरा सबसे बड़ा शहर है, 2012 में पांच मिलियन निवासियों के साथ। बाल्टिक सागर पर एक महत्वपूर्ण रूसी बंदरगाह, संघीय विषय (एक संघीय शहर) की स्थिति है।

बाल्टिक सागर पर फिनलैंड की खाड़ी के सिर पर नेवा नदी पर स्थित, इसकी स्थापना 27 मई को त्सार पीटर द ग्रेट द्वारा की गई थी। [ओएस 16] 1703. 1 सितंबर 1 9 14 को, सेंट पीटर्सबर्ग से पेट्रोग्रैड (रूसी: Петроград, IPA: [pʲɪtrɐgrat]) पर नाम बदल दिया गया था, 26 जनवरी 1 9 24 को लेनिनग्राद (रूसी: Ленинград, IPA: [lʲɪnʲɪngrat]), और 7 सितंबर 1 99 1 को सेंट पीटर्सबर्ग में वापस। 1713 और 1728 के बीच और 1732-19 18 में, सेंट पीटर्सबर्ग इंपीरियल रूस की राजधानी थी। 1 9 18 में, केंद्र सरकार के निकाय मास्को चले गए।

सेंट पीटर्सबर्ग रूस के आधुनिक शहरों में से एक है, साथ ही साथ इसकी सांस्कृतिक राजधानी भी है। सेंट पीटर्सबर्ग का ऐतिहासिक केंद्र और स्मारकों के संबंधित समूह यूनेस्को की विश्व धरोहर स्थल का गठन करते हैं। सेंट पीटर्सबर्ग दुनिया के सबसे बड़े कला संग्रहालयों में से एक, Hermitage का घर है। कई विदेशी वाणिज्य दूतावास, अंतरराष्ट्रीय निगमों, बैंकों और व्यवसायों के पास सेंट पीटर्सबर्ग में कार्यालय हैं।

पर्यटन
18 वीं और 1 9वीं शताब्दी के शहर और उसके परिवेश के वास्तुकला के टुकड़े लगभग अपरिवर्तित रूप में संरक्षित हैं। विभिन्न कारणों से (द्वितीय विश्व युद्ध के दौरान बड़े पैमाने पर विनाश और यूरोप के सबसे बड़े ऐतिहासिक केंद्रों में बाद की अवधि के दौरान आधुनिक इमारतों के निर्माण सहित), सेंट पीटर्सबर्ग पिछले तीन शताब्दियों की यूरोपीय वास्तुशिल्प शैलियों का एक अद्वितीय रिजर्व बन गया है। सेंट पीटर्सबर्ग के राजधानी शहर की स्थिति के नुकसान ने शहर को अपनी कई पूर्व क्रांतिकारी इमारतों को बरकरार रखने में मदद की, क्योंकि आधुनिक वास्तुकला \'प्रतिष्ठा परियोजनाओं\' को मॉस्को में बनाया जाना था; इसने 20 वीं शताब्दी के उत्तरार्ध के मध्य-मध्य के अंत में वृद्धि को रोका और ऐतिहासिक शहर के केंद्र की वास्तुशिल्प उपस्थिति को बनाए रखने में मदद की।

सेंट पीटर्सबर्ग को यूनेस्को की विश्व धरोहर सूची में 36 ऐतिहासिक वास्तुकला परिसरों के साथ एक क्षेत्र और वास्तुकला, इतिहास और संस्कृति के लगभग 4000 उत्कृष्ट स्मारकों के रूप में अंकित किया गया है। संत पीटर्सबर्ग की सांस्कृतिक विरासत को देखने के इच्छुक लोगों के लिए नए पर्यटक कार्यक्रम और पर्यटन स्थलों का भ्रमण पर्यटन विकसित किया गया है।

शहर में 221 संग्रहालय, 2000 पुस्तकालय, 80 से अधिक सिनेमाघरों, 100 संगीत कार्यक्रम, 45 दीर्घाओं और प्रदर्शनी हॉल, 62 सिनेमाघरों और लगभग 80 अन्य सांस्कृतिक प्रतिष्ठान हैं। हर साल शहर 100 से अधिक अंतरराष्ट्रीय लोगों सहित 100 त्योहारों और कला और संस्कृति की विभिन्न प्रतियोगिताओं का आयोजन करता है।

1 99 0 के दशक की आर्थिक अस्थिरता के बावजूद, सेंट पीटर्सबर्ग में एक भी प्रमुख रंगमंच या संग्रहालय बंद नहीं हुआ था; इसके विपरीत कई नए लोग खोले गए, उदाहरण के लिए कठपुतलियों का एक निजी संग्रहालय (1 999 में खोला गया) रूस में अपनी तरह का तीसरा संग्रहालय है, जहां 2000 से अधिक गुड़िया के संग्रह \'बहुराष्ट्रीय सेंट पीटर्सबर्ग\' और \'पुष्किन के पीटर्सबर्ग\' सहित प्रस्तुत किए जाते हैं। \'। सेंट पीटर्सबर्ग की संग्रहालय दुनिया अविश्वसनीय रूप से विविध है। यह शहर न केवल विश्व प्रसिद्ध हर्मिटेज संग्रहालय और रूसी संग्रहालय का घर है जो रूसी कला के समृद्ध संग्रह के साथ है, बल्कि सेंट पीटर्सबर्ग और इसके उपनगरों के महलों, तथाकथित छोटे शहर संग्रहालयों और प्रसिद्ध रूसी संग्रहालय जैसे अन्य लेखक डोस्टॉयवेस्की; संगीत उपकरण संग्रहालय, सजावटी कला का संग्रहालय और पेशेवर अभिविन्यास का संग्रहालय।

सेंट पीटर्सबर्ग का संगीत जीवन समृद्ध और विविध है, शहर अब कई वार्षिक कार्निवलों के लिए मेजबान खेल रहा है।

बैले प्रदर्शन सेंट पीटर्सबर्ग के सांस्कृतिक जीवन में एक विशेष स्थान पर कब्जा करते हैं। बैले के स्कूल स्कूल को दुनिया में सर्वश्रेष्ठ में से एक के रूप में नामित किया गया है। रूसी शास्त्रीय स्कूल की परंपराओं को बकाया शिक्षकों के बीच पीढ़ी से पीढ़ी तक पारित कर दिया गया है। रूडोल्फ नुरेयेव, नतालिया मकरोवा, मिखाइल बरीशिकोवोव जैसे प्रसिद्ध और प्रमुख सेंट पीटर्सबर्ग नर्तकियों की कला पूरी दुनिया में प्रशंसा की गई थी। समकालीन पीटर्सबर्ग बैले न केवल पारंपरिक रूसी शास्त्रीय विद्यालय से बना है, बल्कि बोरिस ईफमैन जैसे बैले भी हैं, जिन्होंने सख्त शास्त्रीय रूसी बैले के दायरे को लगभग अकल्पनीय सीमा तक बढ़ाया है। शास्त्रीय आधार पर वफादार बने, उन्होंने अवंत-गार्डे शैली के साथ शास्त्रीय बैले को जोड़ा, और फिर, बदले में, एक्रोबेटिक्स, लयबद्ध जिमनास्टिक, नाटकीय अभिव्यक्ति, सिनेमा, रंग, प्रकाश, और आखिर में बोले गए शब्द के साथ।

परिवहन
सेंट पीटर्सबर्ग एक प्रमुख परिवहन केंद्र है। पहली रूसी रेलवे का निर्माण 1837 में किया गया था, और तब से शहर के परिवहन बुनियादी ढांचे को विकसित करना जारी रखा है और शहर के विकास के साथ तालमेल जारी है। पीटर्सबर्ग में स्थानीय सड़कों और रेल सेवाओं की एक विस्तृत प्रणाली है, जो एक सार्वजनिक सार्वजनिक परिवहन प्रणाली का रखरखाव करता है जिसमें सेंट पीटर्सबर्ग ट्राम और सेंट पीटर्सबर्ग मेट्रो शामिल है, और कई नदी सेवाओं के लिए घर है जो शहर के यात्रियों को कुशलता से और सापेक्ष आराम से व्यक्त करता है ।</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">शंघाई चीन की चार प्रत्यक्ष नियंत्रित नगर पालिकाओं में से एक है और दुनिया के सबसे अधिक आबादी वाले शहर में से 2017 के रूप में 24 मिलियन से अधिक आबादी है। यह दुनिया का सबसे व्यस्त कंटेनर बंदरगाह वाला वैश्विक वित्तीय केंद्र और परिवहन केंद्र है। यांग्त्ज़ी नदी डेल्टा में स्थित, यह पूर्वी चीन तट के मध्य भाग में यांग्त्ज़ी के अनुमान के दक्षिण किनारे पर स्थित है। नगर पालिका उत्तर, दक्षिण और पश्चिम में जियांगसू और झेजियांग के प्रांतों से सीमाबद्ध है, और पूर्वी चीन सागर से पूरब तक सीमित है।

एक प्रमुख प्रशासनिक, शिपिंग और व्यापारिक शहर के रूप में, शंघाई 1 9वीं शताब्दी में अपने अनुकूल बंदरगाह स्थान और आर्थिक क्षमता के व्यापार और मान्यता के कारण महत्व में वृद्धि हुई। पहली ओपियम युद्ध में चीन पर ब्रिटिश जीत के बाद यह शहर पांच संधि बंदरगाहों में से एक था जो विदेश व्यापार के लिए खुला था। बाद में 1842 नैनकिंग संधि और 1844 संधि के संधि ने शंघाई अंतर्राष्ट्रीय निपटान और फ्रेंच रियायत की स्थापना की अनुमति दी। शहर फिर चीन और दुनिया के अन्य हिस्सों (मुख्य रूप से ओकिडेंट) के बीच वाणिज्य के केंद्र के रूप में विकसित हुआ, और 1 9 30 के दशक में एशिया-प्रशांत क्षेत्र का प्राथमिक वित्तीय केंद्र बन गया। हालांकि, 1 9 4 9 में कम्युनिस्ट पार्टी मुख्य भूमि के अधिग्रहण के साथ, व्यापार अन्य समाजवादी देशों तक सीमित था, और शहर का वैश्विक प्रभाव घट गया। 1 99 0 के दशक में, डेंग ज़ियाओपिंग द्वारा पेश किए गए आर्थिक सुधारों के परिणामस्वरूप शहर के लिए एक मजबूत पुन: विकास हुआ, जिससे शहर की वापसी और विदेशी निवेश की वापसी की सहायता हुई। यह तब से अंतरराष्ट्रीय व्यापार और वित्त के लिए एक केंद्र के रूप में उभरा है; यह शंघाई स्टॉक एक्सचेंज का घर है, जो बाजार पूंजीकरण द्वारा दुनिया का सबसे बड़ा है।

शंघाई को मुख्य भूमि चीन की उभरती अर्थव्यवस्था के "शोपीस" के रूप में वर्णित किया गया है; लुजियाज़ुई स्काईलाइन, और संग्रहालयों और ऐतिहासिक इमारतों, जैसे कि बंड के साथ-साथ सिटी गॉड टेम्पल और यू गार्डन के लिए प्रसिद्ध है।

सार्वजनिक परिवाहन
शंघाई में व्यापक सार्वजनिक परिवहन प्रणाली है, जो बड़े पैमाने पर महानगरों, बसों और टैक्सियों पर आधारित है। इन सभी सार्वजनिक परिवहन उपकरणों का भुगतान शंघाई सार्वजनिक परिवहन कार्ड का उपयोग करके किया जा सकता है।

शंघाई की तीव्र पारगमन प्रणाली, शंघाई मेट्रो, सबवे और हल्के मेट्रो लाइनों को शामिल करती है और प्रत्येक कोर शहरी जिले के साथ-साथ पड़ोसी उपनगरीय जिलों तक फैली हुई है। 2017 तक, संचालन में 16 मेट्रो लाइनें (शंघाई मैग्लेव ट्रेन और जिनशान रेलवे को छोड़कर), 3 9 5 स्टेशन और 673 किमी (418 मील) लाइनें हैं, जो इसे दुनिया का सबसे लंबा नेटवर्क बनाती हैं। 31 दिसंबर 2016 को, इसने 11.7 मिलियन की दैनिक सवारता का रिकॉर्ड स्थापित किया। किराया 3 आरएमबी से शुरू होने वाली यात्रा दूरी की लंबाई पर निर्भर करता है।

2010 में, शंघाई ने पूर्वी शंघाई के झांगियांग क्षेत्र में झांगियांग ट्राम के रूप में, आधुनिक रबड़ के रूप में ट्रांसहोर प्रणाली के रूप में इस बार ट्राम का पुनर्मूल्यांकन किया। Songjiang जिले में एक अलग पारंपरिक ट्राम प्रणाली का निर्माण किया जा रहा है। हांगकिया सबडिस्ट्रिट और जिएडिंग जिले में अतिरिक्त ट्राम लाइनों का अध्ययन किया जा रहा है।

शंघाई में शहरी बस मार्गों का दुनिया का सबसे व्यापक नेटवर्क भी है, जिसमें लगभग एक हजार बस लाइनें हैं, जो कई परिवहन कंपनियों द्वारा संचालित होती हैं। इस प्रणाली में दुनिया की सबसे पुरानी सतत ट्रॉलीबस प्रणाली शामिल है। बस किराया आम तौर पर 2 आरएमबी खर्च करता है।

शंघाई में टैक्सियां ​​भरपूर हैं। बेस किराया वर्तमान में ¥ 14 (सेडान) / ¥ 16 (एमपीवी) (¥ 1 ईंधन अधिभार सहित; ¥ 18 11 बजे से शाम 5 बजे के बीच) है जो पहले 3 किमी (2 मील) को कवर करता है। अतिरिक्त किमी लागत ¥ 2.4 प्रत्येक (¥ 3.2 11 बजे और 5 बजे के बीच)।

रेलवे
शंघाई में चार प्रमुख रेलवे स्टेशन हैं: शंघाई रेलवे स्टेशन, शंघाई दक्षिण रेलवे स्टेशन, शंघाई पश्चिम रेलवे स्टेशन, और शंघाई हांगकिया रेलवे स्टेशन। सभी मेट्रो नेटवर्क से जुड़े हुए हैं और चीन के रेलवे नेटवर्क में केंद्र के रूप में कार्य करते हैं। शंघाई में दो मुख्य रेलवे समाप्त हो गए: बीजिंग से जिन्घु रेलवे, और हांग्जो से हुआंग रेलवे। हांगकियाओ स्टेशन तीन हाई स्पीड रेल लाइनों के मुख्य शंघाई टर्मिनस के रूप में भी कार्य करता है: शंघाई-हांग्जो हाई स्पीड रेलवे, शंघाई-नानजिंग हाई-स्पीड रेलवे, और बीजिंग-शंघाई हाई-स्पीड रेलवे।

संस्कृति
शंघाई को कभी-कभी चीन में नवाचार और प्रगति का केंद्र माना जाता है। यह शंघाई में था, उदाहरण के लिए, पहली मोटर कार संचालित की गई थी और (तकनीकी रूप से) पहले ट्रेन ट्रैक और आधुनिक सीवर रखे गए थे। यह समाजवादी लेखकों के बीच बौद्धिक युद्धक्षेत्र भी था, जिन्होंने महत्वपूर्ण यथार्थवाद पर ध्यान केंद्रित किया, जिसे लू ज़ुन, माओ डुन, निएन चेंग और एंड्रे मालराक्स, मैन्स फेट द्वारा प्रसिद्ध फ्रांसीसी उपन्यास और अधिक "बुर्जुआ", अधिक रोमांटिक और सौंदर्यशास्त्र से प्रेरित किया गया था। झुकाव लेखकों, जैसे शि Zhecun, शाओ Xunmei, ये Lingfeng और Eileen चांग।

पिछले वर्षों में शंघाई को व्यापक रूप से साइबरपंक संस्कृति के लिए एक नए प्रभाव और प्रेरणा के रूप में पहचाना गया है। ओरिएंटल पर्ल टॉवर और नियॉन-रोशनी वाले यानान एलिवेटेड रोड जैसी भविष्य की इमारतों में कुछ उदाहरण हैं जिन्होंने शंघाई की साइबरपंक छवि को बढ़ावा देने में मदद की है।</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">सिडनी न्यू साउथ वेल्स की राज्य राजधानी है और ऑस्ट्रेलिया और ओशिनिया में सबसे अधिक आबादी वाला शहर है। ऑस्ट्रेलिया के पूर्वी तट पर स्थित, महानगर पोर्ट जैक्सन से घिरा हुआ है और पश्चिम में ब्लू माउंटेन की तरफ इसकी परिधि पर 70 किमी (43.5 मील), उत्तर में हॉक्सबरी और दक्षिण में मैकार्थुर फैलता है। सिडनी 658 उपनगरों, 40 स्थानीय सरकारी क्षेत्रों और 15 संयुक्त क्षेत्रों से बना है। शहर के निवासियों को "सिडनीसाइडर" के रूप में जाना जाता है। जून 2017 तक सिडनी की अनुमानित आबादी 5,131,326 थी।

सिडनी क्षेत्र में कम से कम 30,000 वर्षों के लिए स्वदेशी ऑस्ट्रेलियाई लोग रहते हैं। लेफ्टिनेंट जेम्स कुक पहली बार 1770 में कुर्नेल में उतरे, जब ऑस्ट्रेलिया के पूर्वी तट पर अपने जहाज, एचएमएस एंडेवर पर जा रहे थे। यह 1788 तक नहीं था जब फर्स्ट फ्लीट, जिसमें अभियुक्त शामिल थे और कैप्टन आर्थर फिलिप की अगुवाई में, सिडनी को एक दंड कॉलोनी, ऑस्ट्रेलिया में पहला यूरोपीय समझौता के रूप में ढूंढने के लिए बॉटनी बे में पहुंचे। फिलिप ने थॉमस टाउनशेन्ड, 1 9 88 में गृह सचिव सिडनी, गृह सचिव की मान्यता में शहर "सिडनी" का नाम दिया। सिडनी क्षेत्र आदिवासी पुरातात्विक स्थलों के संदर्भ में ऑस्ट्रेलिया में सबसे अमीर है, जिसमें संरक्षित कुआ में स्थित महत्वपूर्ण चट्टान कला और नक्काशी है। -रिंग-गा चेस नेशनल पार्क।

चूंकि 1 9वीं शताब्दी के मध्य में दोषी परिवहन समाप्त हो गया था, इसलिए शहर एक औपनिवेशिक चौकी से एक प्रमुख वैश्विक सांस्कृतिक और आर्थिक केंद्र में बदल गया है। सिडनी की नगरपालिका परिषद 1842 में शामिल की गई और ऑस्ट्रेलिया का पहला शहर बन गया। 1851 में कॉलोनी में सोने की खोज की गई थी और इसके साथ हजारों लोग पैसे कमाने की मांग कर रहे थे। द्वितीय विश्व युद्ध के बाद बड़े पैमाने पर प्रवासन के बाद सिडनी दुनिया के सबसे बहुसांस्कृतिक शहरों में से एक बन गया। 2011 की जनगणना के अनुसार, सिडनी में 250 से अधिक विभिन्न भाषाओं की बात की गई थी और लगभग 40 प्रतिशत निवासियों ने घर पर अंग्रेजी के अलावा अन्य भाषा बोली थी। इसके अलावा, 36 प्रतिशत जनसंख्या विदेश में पैदा होने की सूचना दी गई है।

दुनिया के सबसे महंगे शहरों में से एक होने के बावजूद, 2018 मर्सर क्वालिटी ऑफ लिविंग सर्वे जीवन की गुणवत्ता के मामले में सिडनी दसवें स्थान पर है, जो इसे सबसे ज्यादा रहने योग्य शहरों में से एक बना देता है। इसे ग्लोलाइजेशन और वर्ल्ड सिटीज रिसर्च नेटवर्क द्वारा अल्फा वर्ल्ड सिटी के रूप में वर्गीकृत किया गया है, जो इस क्षेत्र और दुनिया भर में इसका प्रभाव दर्शाता है। आर्थिक अवसर के लिए दुनिया में ग्यारहवें स्थान पर, सिडनी के पास वित्त, विनिर्माण और पर्यटन में ताकत के साथ एक उन्नत बाजार अर्थव्यवस्था है। सिडनी में विदेशी बैंकों और बहुराष्ट्रीय निगमों की एक महत्वपूर्ण सांद्रता है और शहर को एशिया प्रशांत के अग्रणी वित्तीय केंद्रों में से एक के रूप में पदोन्नत किया जाता है। 1850 में स्थापित, सिडनी विश्वविद्यालय ऑस्ट्रेलिया का पहला विश्वविद्यालय है और इसे दुनिया के अग्रणी विश्वविद्यालयों में से एक माना जाता है। सिडनी ऑस्ट्रेलिया में सबसे पुरानी लाइब्रेरी का घर है, न्यू साउथ वेल्स की स्टेट लाइब्रेरी, 1826 में खोला गया।

सिडनी ने 1 9 38 के ब्रिटिश साम्राज्य खेलों और 2000 ग्रीष्मकालीन ओलंपिक जैसे अंतर्राष्ट्रीय बहु-खेल आयोजनों की मेजबानी की। यह शहर दुनिया के शीर्ष पंद्रह सर्वाधिक दौरे वाले शहरों में से एक है, जिसमें हर साल लाखों पर्यटक शहर के स्थलों को देखने के लिए आते हैं। प्रकृति भंडार और पार्कों के 1,000,000 हेक्टेयर (2,500,000 एकड़) से अधिक का दावा करते हुए, इसकी उल्लेखनीय प्राकृतिक विशेषताओं में सिडनी हार्बर, रॉयल नेशनल पार्क और रॉयल बोटेनिक गार्डन शामिल हैं। सिडनी टॉवर, सिडनी हार्बर ब्रिज, और सिडनी ओपेरा हाउस (जो 2007 में विश्व विरासत स्थल बन गया) जैसे मानव निर्मित आकर्षण, अंतरराष्ट्रीय आगंतुकों के लिए भी जाने जाते हैं। मेट्रोपॉलिटन क्षेत्र की सेवा करने वाला मुख्य यात्री हवाई अड्डा किंग्सफोर्ड-स्मिथ एयरपोर्ट है, जो दुनिया के सबसे पुराने लगातार ऑपरेटिंग हवाई अड्डों में से एक है। 1 9 06 में खोला गया, सेंट्रल स्टेशन शहर के रेल नेटवर्क का मुख्य केंद्र है।

पर्यटन
सिडनी कई अंतरराष्ट्रीय आगंतुकों के लिए ऑस्ट्रेलिया का प्रवेश द्वार है। इसने 2013 में 2.8 मिलियन से अधिक अंतरराष्ट्रीय आगंतुकों की मेजबानी की है, या ऑस्ट्रेलिया के सभी अंतरराष्ट्रीय दौरे का लगभग आधा हिस्सा है। इन आगंतुकों ने शहर में 5 9 मिलियन रातों और कुल 5.9 अरब डॉलर खर्च किए। उतरने के क्रम में मूल के देश चीन, न्यूजीलैंड, यूनाइटेड किंगडम, संयुक्त राज्य अमेरिका, दक्षिण कोरिया, जापान, सिंगापुर, जर्मनी, हांगकांग और भारत थे।

शहर में 2013 में 8.3 मिलियन घरेलू रातोंरात आगंतुक भी मिले जिन्होंने कुल 6 बिलियन डॉलर खर्च किए। सिडनी शहर में 26,700 श्रमिकों को सीधे 2011 में पर्यटन द्वारा नियोजित किया गया था। 2012 में हर दिन 480,000 आगंतुक और 27,500 लोग रात भर रह रहे थे। औसतन, पर्यटन उद्योग प्रति दिन शहर की अर्थव्यवस्था में $ 36 मिलियन योगदान देता है।

लोकप्रिय स्थलों में सिडनी ओपेरा हाउस, सिडनी हार्बर ब्रिज, वाटसन बे, द रॉक्स, सिडनी टॉवर, डार्लिंग हार्बर, न्यू साउथ वेल्स की स्टेट लाइब्रेरी, रॉयल बॉटनिक गार्डन, रॉयल नेशनल पार्क, ऑस्ट्रेलियाई संग्रहालय, संग्रहालय समकालीन कला, न्यू साउथ वेल्स की आर्ट गैलरी, रानी विक्टोरिया बिल्डिंग, सागर लाइफ सिडनी एक्वेरियम, तारोंगा चिड़ियाघर, बोंडी बीच, ब्लू पर्वत, और सिडनी ओलंपिक पार्क।</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">टोक्यो, आधिकारिक तौर पर टोक्यो मेट्रोपोलिस, जापान का राजधानी शहर है और इसके 47 प्रीफेक्चर में से एक है। ग्रेटर टोक्यो क्षेत्र दुनिया का सबसे अधिक आबादी वाला महानगरीय क्षेत्र है। यह जापान के सम्राट और जापानी सरकार की सीट है। टोक्यो मुख्य द्वीप होन्शू के दक्षिण-पूर्वी तरफ कांटो क्षेत्र में है और इसमें इज़ु द्वीप और ओगासवाड़ा द्वीप शामिल हैं। पूर्व में ईदो के नाम से जाना जाता है, यह 1603 के बाद से सरकार की वास्तविक सीट रही है जब शोगुन तोकुगावा इयासु ने शहर को अपना मुख्यालय बना दिया था। सम्राट मेजी 1868 में क्योटो की पुरानी राजधानी से शहर में अपनी सीट ले जाने के बाद यह आधिकारिक तौर पर राजधानी बन गया; उस समय ईदो का नाम बदलकर टोक्यो रखा गया था। टोक्यो मेट्रोपोलिस का निर्माण 1 9 43 में पूर्व टोक्यो प्रीफेक्चर (東京 府 टोक्यो-फु) और टोक्यो शहर (東京 市 टोक्यो-शि) के विलय से हुआ था।

टोक्यो को अक्सर एक शहर के रूप में जाना जाता है, लेकिन आधिकारिक तौर पर "मेट्रोपॉलिटन प्रीफेक्चर" के रूप में जाना जाता है और इसे नियंत्रित किया जाता है, जो कि शहर के तत्वों और एक प्रीफेक्चर से अलग है, जो कि टोक्यो के लिए अद्वितीय है। टोक्यो मेट्रोपॉलिटन सरकार टोक्यो के 23 विशेष वार्डों (प्रत्येक व्यक्ति को एक अलग शहर के रूप में शासित) का प्रबंधन करती है, जो उस क्षेत्र को कवर करती है जो टोक्यो शहर था और इसे 1 9 43 में मेट्रोपॉलिटन प्रीफेक्चर बन गया, पश्चिमी भाग में 30 नगर पालिकाओं प्रीफेक्चर, और दो बाहरी द्वीप श्रृंखलाएं। विशेष वार्डों की जनसंख्या 9 मिलियन से अधिक लोगों की है, जिनकी कुल जनसंख्या 13 मिलियन से अधिक है। प्रीफेक्चर 37.8 मिलियन लोगों और दुनिया की सबसे बड़ी शहरी समूह अर्थव्यवस्था के ऊपर दुनिया के सबसे अधिक आबादी वाले महानगरीय क्षेत्र का हिस्सा है। 2011 में, इस शहर ने फॉर्च्यून ग्लोबल 500 कंपनियों में से 51 का आयोजन किया, जो उस समय दुनिया के किसी भी शहर की सबसे ज्यादा संख्या थी। टोक्यो अंतरराष्ट्रीय वित्तीय केंद्र विकास सूचकांक में तीसरा (दो बार) स्थान पर रहा। यह शहर फुजी टीवी, टोक्यो एमएक्स, टीवी टोक्यो, टीवी असही, निप्पॉन टेलीविजन, एनएचके और टोक्यो ब्रॉडकास्टिंग सिस्टम जैसे विभिन्न टेलीविजन नेटवर्कों का भी घर है।

टोक्यो ग्लोबल इकोनॉमिक पावर इंडेक्स में सबसे पहले और वैश्विक शहरों सूचकांक में तीसरा स्थान पर रहा। शहर को अल्फा + वर्ल्ड सिटी माना जाता है - जैसा कि GaWC की 2008 की सूची द्वारा सूचीबद्ध किया गया है - और 2014 में, टोक्यो को ट्रिपएडवाइसर के वर्ल्ड सिटी सर्वे के "सर्वश्रेष्ठ समग्र अनुभव" श्रेणी में सबसे पहले स्थान दिया गया था (शहर को निम्नलिखित श्रेणियों में पहले स्थान पर रखा गया है: " स्थानीय लोगों की सहायकता "," नाइटलाइफ़ "," खरीदारी "," स्थानीय सार्वजनिक परिवहन "और" सड़कों की सफाई ")। अर्थशास्त्री इंटेलिजेंस यूनिट के लागत-सर्वेक्षण सर्वेक्षण के मुताबिक 2015 में टोक्यो को विदेशियों के लिए 11 वां सबसे महंगा शहर माना गया था, मर्सर परामर्श फर्म के मुताबिक, और दुनिया का 11 वां सबसे महंगा शहर भी है। 2015 में, टोक्यो को मोनोकल पत्रिका द्वारा दुनिया में सबसे ज्यादा रहने योग्य शहर का नाम दिया गया था। मिशेलिन गाइड ने टोक्यो को दुनिया के किसी भी शहर के सबसे मिशेलिन सितारों से सम्मानित किया है। टोक्यो को 2017 सेफ सिटीज इंडेक्स में सभी साठ शहरों में से पहला स्थान मिला था। क्यूएस बेस्ट स्टूडेंट सिटीज के 2016 संस्करण ने टोक्यो को विश्वविद्यालय के छात्र होने के लिए दुनिया का तीसरा सबसे अच्छा शहर माना। टोक्यो ने 1 9 64 ग्रीष्मकालीन ओलंपिक, 1 9 7 9 जी -7 शिखर सम्मेलन, 1 9 86 जी -7 शिखर सम्मेलन और 1 99 3 जी -7 शिखर सम्मेलन की मेजबानी की, और 201 9 रग्बी विश्व कप, 2020 ग्रीष्मकालीन ओलंपिक और 2020 ग्रीष्मकालीन पैरालाम्पिक्स की मेजबानी करेगा।

संस्कृति
टोक्यो में कई संग्रहालय हैं। यूनो पार्क में, टोक्यो नेशनल म्यूजियम, देश का सबसे बड़ा संग्रहालय है और पारंपरिक जापानी कला में विशेषज्ञता प्राप्त है; पश्चिमी कला और यूनो चिड़ियाघर का राष्ट्रीय संग्रहालय। अन्य संग्रहालयों में ओडेबा में उभरते विज्ञान और नवाचार का राष्ट्रीय संग्रहालय शामिल है; टोक्यो के केंद्र से सुमिदा नदी में सुमीडा में एडो-टोक्यो संग्रहालय; अयमा में नेज़ू संग्रहालय; और राष्ट्रीय आहार पुस्तकालय, राष्ट्रीय अभिलेखागार, और आधुनिक कला संग्रहालय, जो इंपीरियल पैलेस के पास हैं।

टोक्यो में कला प्रदर्शन के लिए कई सिनेमाघरों हैं। इनमें जापानी नाटक के पारंपरिक रूपों के लिए राष्ट्रीय और निजी सिनेमाघरों शामिल हैं। नोब के लिए नेशनल नो थियेटर और कबुकी के लिए क्यूबुकी-ज़ा उल्लेखनीय हैं। सिम्फनी ऑर्केस्ट्रस और अन्य संगीत संगठन आधुनिक और पारंपरिक संगीत करते हैं। टोक्यो भी आधुनिक जापानी और अंतरराष्ट्रीय पॉप, और घनिष्ठ क्लबों से लेकर अंतरराष्ट्रीय स्तर पर ज्ञात इलाकों जैसे निप्पॉन बुडोकन के आकार के स्थानों पर रॉक संगीत का आयोजन करता है।

टोक्यो भर में कई अलग-अलग त्यौहार होते हैं। प्रमुख कार्यक्रमों में हे श्राइन में सन्नो, असकुसा श्राइन में संजा और द्विवार्षिक कंडा त्यौहार शामिल हैं। आखिरी सुविधाओं में एक परेड है जिसमें व्यापक रूप से सजाए गए फ्लोट और हजारों लोग हैं। सालाना जुलाई के आखिरी शनिवार को, सुमिदा नदी पर प्रदर्शित एक विशाल आतिशबाजी लाखों दर्शकों को आकर्षित करती है। एक बार चेरी खिलने वसंत में खिलते हैं, कई निवासियों ने यूनो पार्क, इनोकशिरा पार्क, और शिनजुकु गियोन नेशनल गार्डन में फूलों के नीचे पिकनिक के लिए इकट्ठा किया।

शिबू में पड़ोस हरजुकु, अपनी युवा शैली, फैशन और कॉस्प्ले के लिए अंतरराष्ट्रीय स्तर पर जाना जाता है।</string>
    <string name="venice_description" formatted="false">वेनिस उत्तरपूर्वी इटली और वेनेटो क्षेत्र की राजधानी है। यह 118 छोटे द्वीपों के एक समूह में स्थित है जो नहरों से अलग होते हैं और पुलों से जुड़े होते हैं, जिनमें से 400 होते हैं। द्वीप उथले वेनिस लैगून में स्थित हैं, जो एक संलग्न खाड़ी है जो पो और पाइव के मुंह के बीच है नदियों। वेनिस के हिस्से उनकी सेटिंग्स, उनकी वास्तुकला, और कलाकृति की सुंदरता के लिए प्रसिद्ध हैं। लैगून और शहर का एक हिस्सा यूनेस्को की विश्व धरोहर स्थल के रूप में सूचीबद्ध है।

2014 में, 264,579 लोग कॉम्यून डी वेनेज़िया में रहते थे, जिनमें से लगभग 55,000 ऐतिहासिक शहर वेनिस में रहते थे। Padua और Treviso के साथ, शहर Padua-Treviso- वेनिस मेट्रोपॉलिटन क्षेत्र में 2.6 मिलियन की कुल आबादी के साथ शामिल है। पैट्रेव केवल एक सांख्यिकीय महानगरीय क्षेत्र है।

यह नाम प्राचीन वेनेटी लोगों से लिया गया है जो इस क्षेत्र में 10 वीं शताब्दी ईसा पूर्व में रहते थे। शहर ऐतिहासिक रूप से वेनिस गणराज्य की राजधानी थी। वेनिस को "ला डोमिनेंट", "सेरेनिसिमा," "एड्रियाटिक की रानी", "पानी का शहर", "मास्क शहर", "पुल शहर", "फ़्लोटिंग सिटी" और "शहर" के रूप में जाना जाता है। नहरें। "

वेनिस गणराज्य मध्य युग और पुनर्जागरण के दौरान एक प्रमुख वित्तीय और समुद्री शक्ति थी, और क्रुसेड्स के लिए एक मंच क्षेत्र और लेपैंटो की लड़ाई, साथ ही 13 वीं शताब्दी में अंत तक वाणिज्य और कला का एक बहुत ही महत्वपूर्ण केंद्र था 17 वीं सदी के। वेनिस शहर का पहला वास्तविक अंतर्राष्ट्रीय वित्तीय केंद्र माना जाता है जो 14 वीं शताब्दी में धीरे-धीरे 9वीं शताब्दी से अपने चरम पर उभरा। इसने वेनिस को अपने अधिकांश इतिहास में एक अमीर शहर बना दिया।

यह अपने कई महत्वपूर्ण कलात्मक आंदोलनों, विशेष रूप से पुनर्जागरण काल ​​के लिए भी जाना जाता है। नेपोलियन युद्धों और वियना की कांग्रेस के बाद, रिपब्लिक को ऑस्ट्रियाई साम्राज्य द्वारा कब्जा कर लिया गया, जब तक यह 1866 में इटली के राज्य का हिस्सा बन गया, स्वतंत्रता के तीसरे इतालवी युद्ध के परिणामस्वरूप जनमत संग्रह के बाद। वेनिस ने सिम्फोनिक और ओपेरेटिक संगीत के इतिहास में एक महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है, और यह एंटोनियो विवाल्डी का जन्मस्थान है। वेनिस को 2016 तक दुनिया का सबसे खूबसूरत शहर माना गया है। शहर को कुछ बड़ी चुनौतियों का सामना करना पड़ रहा है, हालांकि वित्तीय कठिनाइयों, कटाव, प्रदूषण, अव्यवस्था, चरम अवधि में पर्यटकों की अत्यधिक संख्या और oversized क्रूज जहाजों के कारण समस्याएं ऐतिहासिक शहर के तटों के करीब नौकायन।

पर्यटन
वेनिस अपनी मनाई कला और वास्तुकला के लिए एक महत्वपूर्ण पर्यटन स्थल है। शहर प्रति दिन 60,000 पर्यटक तक पहुंच जाता है। पर्यटकों की वार्षिक संख्या के अनुमान 22 मिलियन से 30 मिलियन तक भिन्न होते हैं। यह \'अतिसंवेदनशीलता\' अपने नहर पारिस्थितिक तंत्र में अतिसंवेदनशील और पर्यावरणीय समस्याओं का निर्माण करता है। 2017 तक, यूनेस्को वेनिस को अपनी "इन-डेंजर" सूची में जोड़ने पर विचार कर रहा था जिसमें युद्ध-ग्रस्त देशों में ऐतिहासिक खंडहर शामिल थे। वेनिस में अपरिवर्तनीय परिवर्तन के कारण आगंतुकों की संख्या को कम करने के लिए, एजेंसी क्रूज जहाजों की संख्या को सीमित करने के साथ-साथ एक और टिकाऊ पर्यटन के लिए एक पूर्ण रणनीति तैयार करने का समर्थन करती है।

18 वीं शताब्दी के बाद से यह पर्यटन विनीशियन उद्योग का एक प्रमुख क्षेत्र रहा है, जब यह ग्रैंड टूर के लिए एक प्रमुख केंद्र था, इसके खूबसूरत शहर के दृश्य, विशिष्टता और समृद्ध संगीत और कलात्मक सांस्कृतिक विरासत के साथ। 1 9वीं शताब्दी में, यह "अमीर और प्रसिद्ध" के लिए एक फैशनेबल सेंटर बन गया, जो अक्सर डैनियल होटल और कैफे फ्लोरियन जैसे लक्जरी प्रतिष्ठानों में रहने या भोजन करने के लिए तैयार हो गया। यह 20 वीं शताब्दी की शुरुआत में प्रचलित तरीके से एक फैशनेबल शहर रहा। 1 9 80 के दशक में, वेनिस के कार्निवल को पुनर्जीवित किया गया था और यह शहर प्रतिष्ठित वेनिस बिएननेल और वेनिस फिल्म फेस्टिवल जैसे अंतरराष्ट्रीय सम्मेलनों और त्योहारों का एक प्रमुख केंद्र बन गया है, जो दुनिया भर के आगंतुकों को उनके नाटकीय, सांस्कृतिक, सिनेमाई, कलात्मक, और संगीत प्रस्तुतियों।

आज, वेनिस में कई आकर्षण हैं, जैसे सेंट मार्क बेसिलिका, डोगे पैलेस, ग्रांड नहर, और पियाजा सैन मार्को। लिडो डी वेनेज़िया भी एक लोकप्रिय अंतरराष्ट्रीय लक्जरी गंतव्य है, जो हजारों कलाकारों, आलोचकों, हस्तियों, और मुख्य रूप से सिनेमाई उद्योग में लोगों को आकर्षित करता है। शहर क्रूज व्यवसाय पर भी भारी निर्भर करता है। क्रूज़ वेनिस कमेटी ने अनुमान लगाया है कि 2015 की रिपोर्ट के मुताबिक क्रूज शिप यात्रियों ने सालाना 150 मिलियन यूरो से अधिक खर्च किए हैं। हालांकि, अन्य रिपोर्टों से पता चलता है कि इस तरह के दिन ट्रिपर्स शहर की अपनी यात्रा के कुछ घंटों में अपेक्षाकृत कम खर्च करते हैं।

वेनिस को कुछ पर्यटक जाल के रूप में माना जाता है, और दूसरों द्वारा "जीवित संग्रहालय" के रूप में माना जाता है। पश्चिमी यूरोप और दुनिया के अधिकांश अन्य स्थानों के विपरीत, वेनिस सुरुचिपूर्ण क्षय के अपने तत्व के लिए व्यापक रूप से जाना जाता है। वेनिस में घर खरीदने के लिए विदेशियों के लिए प्रतिस्पर्धा ने इतनी ऊंची वृद्धि की है कि कई निवासियों को वेनेटो और इटली के अधिक किफायती क्षेत्रों में जाने के लिए मजबूर किया जाता है, जो सबसे उल्लेखनीय मेस्टर है।</string>
</resources>
