<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">वेनिस उत्तरपूर्वी इटली और वेनेटो क्षेत्र की राजधानी है। यह 118 छोटे द्वीपों के एक समूह में स्थित है जो नहरों से अलग होते हैं और पुलों से जुड़े होते हैं, जिनमें से 400 होते हैं। द्वीप उथले वेनिस लैगून में स्थित हैं, जो एक संलग्न खाड़ी है जो पो और पाइव के मुंह के बीच है नदियों। वेनिस के हिस्से उनकी सेटिंग्स, उनकी वास्तुकला, और कलाकृति की सुंदरता के लिए प्रसिद्ध हैं। लैगून और शहर का एक हिस्सा यूनेस्को की विश्व धरोहर स्थल के रूप में सूचीबद्ध है।\n\n2014 में, 264,579 लोग कॉम्यून डी वेनेज़िया में रहते थे, जिनमें से लगभग 55,000 ऐतिहासिक शहर वेनिस में रहते थे। Padua और Treviso के साथ, शहर Padua-Treviso- वेनिस मेट्रोपॉलिटन क्षेत्र में 2.6 मिलियन की कुल आबादी के साथ शामिल है। पैट्रेव केवल एक सांख्यिकीय महानगरीय क्षेत्र है।\n\nयह नाम प्राचीन वेनेटी लोगों से लिया गया है जो इस क्षेत्र में 10 वीं शताब्दी ईसा पूर्व में रहते थे। शहर ऐतिहासिक रूप से वेनिस गणराज्य की राजधानी थी। वेनिस को "ला डोमिनेंट", "सेरेनिसिमा," "एड्रियाटिक की रानी", "पानी का शहर", "मास्क शहर", "पुल शहर", "फ़्लोटिंग सिटी" और "शहर" के रूप में जाना जाता है। नहरें। "\n\nवेनिस गणराज्य मध्य युग और पुनर्जागरण के दौरान एक प्रमुख वित्तीय और समुद्री शक्ति थी, और क्रुसेड्स के लिए एक मंच क्षेत्र और लेपैंटो की लड़ाई, साथ ही 13 वीं शताब्दी में अंत तक वाणिज्य और कला का एक बहुत ही महत्वपूर्ण केंद्र था 17 वीं सदी के। वेनिस शहर का पहला वास्तविक अंतर्राष्ट्रीय वित्तीय केंद्र माना जाता है जो 14 वीं शताब्दी में धीरे-धीरे 9वीं शताब्दी से अपने चरम पर उभरा। इसने वेनिस को अपने अधिकांश इतिहास में एक अमीर शहर बना दिया।\n\nयह अपने कई महत्वपूर्ण कलात्मक आंदोलनों, विशेष रूप से पुनर्जागरण काल ​​के लिए भी जाना जाता है। नेपोलियन युद्धों और वियना की कांग्रेस के बाद, रिपब्लिक को ऑस्ट्रियाई साम्राज्य द्वारा कब्जा कर लिया गया, जब तक यह 1866 में इटली के राज्य का हिस्सा बन गया, स्वतंत्रता के तीसरे इतालवी युद्ध के परिणामस्वरूप जनमत संग्रह के बाद। वेनिस ने सिम्फोनिक और ओपेरेटिक संगीत के इतिहास में एक महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है, और यह एंटोनियो विवाल्डी का जन्मस्थान है। वेनिस को 2016 तक दुनिया का सबसे खूबसूरत शहर माना गया है। शहर को कुछ बड़ी चुनौतियों का सामना करना पड़ रहा है, हालांकि वित्तीय कठिनाइयों, कटाव, प्रदूषण, अव्यवस्था, चरम अवधि में पर्यटकों की अत्यधिक संख्या और oversized क्रूज जहाजों के कारण समस्याएं ऐतिहासिक शहर के तटों के करीब नौकायन।\n\nपर्यटन\nवेनिस अपनी मनाई कला और वास्तुकला के लिए एक महत्वपूर्ण पर्यटन स्थल है। शहर प्रति दिन 60,000 पर्यटक तक पहुंच जाता है। पर्यटकों की वार्षिक संख्या के अनुमान 22 मिलियन से 30 मिलियन तक भिन्न होते हैं। यह \'अतिसंवेदनशीलता\' अपने नहर पारिस्थितिक तंत्र में अतिसंवेदनशील और पर्यावरणीय समस्याओं का निर्माण करता है। 2017 तक, यूनेस्को वेनिस को अपनी "इन-डेंजर" सूची में जोड़ने पर विचार कर रहा था जिसमें युद्ध-ग्रस्त देशों में ऐतिहासिक खंडहर शामिल थे। वेनिस में अपरिवर्तनीय परिवर्तन के कारण आगंतुकों की संख्या को कम करने के लिए, एजेंसी क्रूज जहाजों की संख्या को सीमित करने के साथ-साथ एक और टिकाऊ पर्यटन के लिए एक पूर्ण रणनीति तैयार करने का समर्थन करती है।\n\n18 वीं शताब्दी के बाद से यह पर्यटन विनीशियन उद्योग का एक प्रमुख क्षेत्र रहा है, जब यह ग्रैंड टूर के लिए एक प्रमुख केंद्र था, इसके खूबसूरत शहर के दृश्य, विशिष्टता और समृद्ध संगीत और कलात्मक सांस्कृतिक विरासत के साथ। 1 9वीं शताब्दी में, यह "अमीर और प्रसिद्ध" के लिए एक फैशनेबल सेंटर बन गया, जो अक्सर डैनियल होटल और कैफे फ्लोरियन जैसे लक्जरी प्रतिष्ठानों में रहने या भोजन करने के लिए तैयार हो गया। यह 20 वीं शताब्दी की शुरुआत में प्रचलित तरीके से एक फैशनेबल शहर रहा। 1 9 80 के दशक में, वेनिस के कार्निवल को पुनर्जीवित किया गया था और यह शहर प्रतिष्ठित वेनिस बिएननेल और वेनिस फिल्म फेस्टिवल जैसे अंतरराष्ट्रीय सम्मेलनों और त्योहारों का एक प्रमुख केंद्र बन गया है, जो दुनिया भर के आगंतुकों को उनके नाटकीय, सांस्कृतिक, सिनेमाई, कलात्मक, और संगीत प्रस्तुतियों।\n\nआज, वेनिस में कई आकर्षण हैं, जैसे सेंट मार्क बेसिलिका, डोगे पैलेस, ग्रांड नहर, और पियाजा सैन मार्को। लिडो डी वेनेज़िया भी एक लोकप्रिय अंतरराष्ट्रीय लक्जरी गंतव्य है, जो हजारों कलाकारों, आलोचकों, हस्तियों, और मुख्य रूप से सिनेमाई उद्योग में लोगों को आकर्षित करता है। शहर क्रूज व्यवसाय पर भी भारी निर्भर करता है। क्रूज़ वेनिस कमेटी ने अनुमान लगाया है कि 2015 की रिपोर्ट के मुताबिक क्रूज शिप यात्रियों ने सालाना 150 मिलियन यूरो से अधिक खर्च किए हैं। हालांकि, अन्य रिपोर्टों से पता चलता है कि इस तरह के दिन ट्रिपर्स शहर की अपनी यात्रा के कुछ घंटों में अपेक्षाकृत कम खर्च करते हैं।\n\nवेनिस को कुछ पर्यटक जाल के रूप में माना जाता है, और दूसरों द्वारा "जीवित संग्रहालय" के रूप में माना जाता है। पश्चिमी यूरोप और दुनिया के अधिकांश अन्य स्थानों के विपरीत, वेनिस सुरुचिपूर्ण क्षय के अपने तत्व के लिए व्यापक रूप से जाना जाता है। वेनिस में घर खरीदने के लिए विदेशियों के लिए प्रतिस्पर्धा ने इतनी ऊंची वृद्धि की है कि कई निवासियों को वेनेटो और इटली के अधिक किफायती क्षेत्रों में जाने के लिए मजबूर किया जाता है, जो सबसे उल्लेखनीय मेस्टर है।</string>
</resources>