<resources>
    <string name="app_name">Travel Destinations</string>    <!-- City Descriptions -->
    <string name="barcelona_description" formatted="false">Barcelona ay isang lungsod sa Espanya. Ito ang kabisera at pinakamalaking lungsod ng Catalonia, pati na rin ang ikalawang pinaka-populasyong munisipalidad ng Espanya. Sa populasyon na 1.6 milyon sa loob ng mga limitasyon ng lungsod, ang urban area nito ay umaabot sa maraming mga kalapit na munisipalidad sa loob ng Lalawigan ng Barcelona at tahanan sa humigit-kumulang sa 4.8 milyong katao, na ginagawang ika-anim na pinaka-mataong lugar ng lunsod sa Europa sa Europa pagkatapos ng Paris, London, Madrid , ang lugar ng Ruhr at Milan. Ito ang pinakamalaking metropolis sa Dagat Mediteraneo, na matatagpuan sa baybayin sa pagitan ng mga bibig ng mga ilog na Llobregat at Besòs, at naitali sa kanluran ng hanay ng bundok ng Serra de Collserola, ang pinakamataas na rurok na 512 metro (1,680 piye) ang taas .\n\nItinatag bilang isang Romanong lungsod, sa Middle Ages Barcelona ay naging kabisera ng County ng Barcelona. Matapos ang pagsasama sa Kaharian ng Aragon, ang Barcelona ay naging isang mahalagang lungsod sa Crown of Aragon bilang isang pang-ekonomiya at administratibong sentro ng Crown at ang kabisera ng Principality ng Catalonia. Ang Barcelona ay may isang rich cultural heritage at ngayon ay isang mahalagang kultural na sentro at isang pangunahing destinasyon ng turista. Partikular na kilala ang mga gawaing pang-arkitektura ng Antoni Gaudí at Lluís Domènech i Montaner, na itinakda ng UNESCO World Heritage Sites. Ang punong-tanggapan ng Union para sa Mediterranean ay matatagpuan sa Barcelona. Ang lungsod ay kilala para sa hosting ng 1992 Summer Olympics pati na rin ang world-class na kumperensya at expositions at din ng maraming mga paligsahan internasyonal na sport.\n\nAng Barcelona ay isa sa nangungunang turista, pang-ekonomiya, trade fair at kultural na sentro ng mundo, at ang impluwensya nito sa commerce, edukasyon, entertainment, media, fashion, agham, at sining lahat ay nakakatulong sa katayuan nito bilang isa sa mga pangunahing pandaigdigang lungsod sa buong mundo. Ito ay isang pangunahing sentro ng kultura at pang-ekonomiya sa timog-kanluran ng Europa, ika-24 sa mundo (bago Zürich, pagkatapos ng Frankfurt) at isang pinansiyal na sentro. Noong 2008 ito ang ikaapat na pinaka-ekonomikong makapangyarihang lungsod ng GDP sa European Union at ika-35 sa mundo na may GDP na nagkakahalaga ng € 177 bilyon. Noong 2012, may isang GDP na $ 170 bilyon ang Barcelona; at nangunguna ito sa Espanya sa antas ng trabaho sa sandaling iyon.\n\nNoong 2009, ang lungsod ay niraranggo ang ikatlo ng Europa at isa sa pinakamatagumpay sa mundo bilang isang brand ng lungsod. Sa parehong taon ang lungsod ay niraranggo ang ika-apat na pinakamahusay na lungsod ng Europa para sa negosyo at pinakamabilis na pagpapabuti ng lungsod ng Europa, na lumalagong lumago ng 17% bawat taon, at ang lungsod ay nakaranas ng malakas at na-renew na paglago sa nakalipas na tatlong taon. Mula noong 2011, Barcelona ay isang nangungunang matalinong lungsod sa Europa. Ang Barcelona ay isang sentro ng transportasyon, na ang Port ng Barcelona ay isa sa mga punong-tanggapan ng Europa at pinaka-bihirang pasahero ng port ng Europa, isang internasyonal na paliparan, ang Barcelona-El Prat Airport, na humahawak ng higit sa 40 milyong pasahero kada taon, malawak na network ng motorway, at mataas -mabilis na linya ng tren na may isang link sa France at ang natitirang bahagi ng Europa.\n\nPangunahing pasyalan\nSagrada Família church, dinisenyo ni Gaudí\nAng Barri Gòtic (Catalan para sa "Gothic Quarter") ay ang sentro ng lumang lungsod ng Barcelona. Marami sa mga gusali ang nakatalaga mula sa mga panahong medyebal, ang ilan ay mula pa hanggang sa pag-areglo ng Barcelona ng Barcelona. Ang arkitektong modernista sa Catalan (kaugnay sa kilusang kilala bilang Art Nouveau sa ibang bahagi ng Europa) ay binuo sa pagitan ng 1885 at 1950 at iniwan ang isang mahalagang legacy sa Barcelona. Ang ilan sa mga gusaling ito ay World Heritage Sites. Lalo na kapansin-pansin ang gawain ng arkitekto na si Antoni Gaudí, na makikita sa buong lungsod. Ang kanyang kilalang gawain ay ang napakalawak ngunit pa rin natapos na simbahan ng Sagrada Família, na kung saan ay under construction mula pa noong 1882 at pa rin ay pinondohan ng mga pribadong donasyon. Sa 2015, ang pagkumpleto ay pinlano para sa 2026.\n\nAng Barcelona ay tahanan din sa Barcelona Pavilion ng Mies van der Rohe. Dinisenyo noong 1929 para sa International Exposition para sa Alemanya, ito ay isang iconic na gusali na dumating upang simbolo ang modernong arkitektura bilang ang diwa ng van der Rohe ng aphorisms "mas ay mas" at "ang Diyos ay sa mga detalye." Ang Barcelona pavilion ay inilaan bilang isang pansamantalang istraktura at napunit sa 1930 mas mababa sa isang taon pagkatapos na ito ay itinayo. Ang isang modernong muling paglikha ng mga arkitekto ng Espanyol ay nakatayo ngayon sa Barcelona, ​​gayunpaman, itinayo noong 1986.\n\nNanalo ang Barcelona noong 1999 RIBA Royal Gold Medal para sa arkitektura nito, ang una (at bilang ng 2015, lamang) oras na ang nagwagi ay isang lungsod sa halip na isang indibidwal na arkitekto.\n\nMga makasaysayang gusali at monumento\nBarcelona Cathedral\nMinor basilica ng Sagrada Família, ang internasyonal na simbolo ng Barcelona\nPalau de la Música Catalana at Hospital de Sant Pau, na dinisenyo ni Lluís Domènech i Montaner, kasama sa UNESCO Heritage List noong 1997.\nAng Katedral ng Banal na Krus at St. Eulalia\nGothic basilica ng Santa Maria del Mar\nGothic basilica ng Santa Maria del Pi\nRomanesque na simbahan ng Sant Pau del Camp\nPalau Reial Major, medyebal na paninirahan ng pinakamakapangyarihang mga Bilang ng Barcelona, ​​mamaya Mga Hari ng Aragon\nAng Royal Shipyard</string>
    <string name="cairo_description" formatted="false">Ang Cairo ay ang kabiserang lunsod ng Ehipto. Ang metropolitan area ng lungsod ay isa sa pinakamalaki sa Africa, ang pinakamalaking sa Gitnang Silangan at ang Arab mundo, at ang ika-15 na pinakamalaking sa mundo, at nauugnay sa sinaunang Ehipto, bilang sikat na Giza pyramid complex at ang sinaunang lungsod ng Ang Memphis ay matatagpuan sa heograpikal na lugar nito. Matatagpuan malapit sa Nile Delta, ang modernong Cairo ay itinatag noong 969 CE ng dinastiyang Fatimid, ngunit ang lupain na naglilikha ng kasalukuyang lungsod ay ang site ng mga sinaunang pambansang mga capitals na ang mga labi ay mananatiling makikita sa mga bahagi ng Old Cairo. Matagal nang naging sentro ang Cairo sa buhay pampulitika at pangkultura ng rehiyon, at pinamagatang "ang lunsod ng isang libong minaret" para sa kanyang pangunahin sa arkitektong Islamiko. Ang Cairo ay itinuturing na isang World City na may klasipikasyon ng "Beta +" ayon sa GaWC.\n\nAng Cairo ay ang pinakalumang at pinakamalaking industriya ng pelikula at musika sa mundo ng Arab, pati na rin ang pangalawang pinakalumang institusyon ng mataas na pag-aaral sa mundo, ang Al-Azhar University. Maraming mga internasyonal na media, mga negosyo, at mga organisasyon ay may regional headquarters sa lungsod; Ang Arab League ay may punong-tanggapan sa Cairo para sa karamihan ng pag-iral nito.\n\nSa isang populasyon na mahigit sa 9 milyon na kumalat sa 3,085 square kilometers (1,191 sq mi), ang Cairo ay ang pinakamalaking lungsod sa Ehipto. Ang isang karagdagang 9.5 milyong naninirahan ay nakatira malapit sa lungsod. Ang Cairo, tulad ng maraming iba pang mga megacities, ay naghihirap mula sa mataas na antas ng polusyon at trapiko. Ang metro ng Cairo, isa sa dalawa sa Africa (ang iba pang nasa Algiers, Algeria), ay nasa hanay ng labinlimang pinaka-abalang sa mundo, na may higit sa 1 bilyong taunang rides ng pasahero. Ang ekonomiya ng Cairo ay niraranggo muna sa Gitnang Silangan noong 2005, at ika-43 sa buong mundo sa 2010 Global Cities Index ng Foreign Policy.\n\nKasaysayan\nArabo Naghihintay para sa mga Tourists\nAng kalakalan sa turismo ng kultura ng Ehipto ay nagbago mula pa noong ika-19 na siglo, ang pagtaas ng katanyagan kasama ang pagtaas ng Egyptology bilang isang akademiko at amateur na pagtugis. Ang mga nakabatay na pamahalaan ng Egypt ay may malaking diin sa halaga ng turismo sa kultura, "tiwala na walang iba pang mga bansa ang maaaring makipagkumpetensya sa lugar na ito".\n\nMga merkado at halaga\nAng mga turista mula sa Timog Asya at Silangang Asya, sa partikular, ay nakilala bilang mahusay na pagtugon sa mga kampanya sa marketing na tumutuon sa Egyptian cultural tourism. Ang mga kinatawan ng Tourism Bureau ay nag-anunsyo ng mga plano upang madagdagan ang paggasta sa marketing sa mga rehiyong iyon\n\nMga Inisyatibo\nAyon sa mga kinatawan ng industriya, ang gobyerno, "kamakailan inihayag ang isang master plan upang maakit ang 25 milyong turista sa pamamagitan ng 2020". Kasama sa plano ang dedikadong online at tradisyonal na estratehiya sa marketing na nakatuon sa pagtiyak sa mga prospective na turista na ang mga sentro ng turismo sa kultura ay ligtas na sumusunod sa Arab Spring at Egyptian Revolution ng 2011.\n\nSa 2015, isang kalipunan na kinabibilangan ng Pamahalaan ng Ehipto ay pumirma ng kasunduan sa Prisma ng Pranses na kumpanya upang lumikha ng isang tunog at liwanag na palabas na sumasaklaw sa mga pyramid ng Giza Necropolis at sa kalapit na Great Sphinx ng Giza. Ang mga pyramid ay nagsilbing site ng unang African son et lumière noong 1961.\n\n2011 Ehipto rebolusyon\nPangunahing artikulo: 2011 Egyptian Revolution\nAng Tahrir Square ng Cairo ay ang focal point ng 2011 Egyptian Revolution laban sa dating pangulo na si Hosni Mubarak. Mahigit 2 milyong protestante ang nasa Tahrir square ng Cairo. Mahigit sa 50,000 protesters ang unang inookupahan ang parisukat noong Enero 25, kung saan ang mga serbisyo ng wireless na lugar ay iniulat na may kapansanan. Sa mga sumusunod na araw, ang Tahrir Square ay patuloy na naging pangunahing destinasyon para sa mga protesta sa Cairo na nangyari pagkatapos ng isang popular na pag-aalsa na nagsimula noong Martes, Enero 25, 2011 at patuloy pa rin noong Pebrero 2012. Ang pag-aalsa ay pangunahin nang kampanya ng di- marahas na paglaban ng sibil, na nagtatampok ng serye ng mga demonstrasyon, marches, mga gawaing sibil na pagsuway, at mga welga sa paggawa. Milyun-milyong mga nagprotesta mula sa iba\'t ibang sosyo-ekonomiko at relihiyosong pinagmulan ay humihiling na ibagsak ang rehimen ng Pangulo ng Ehipto na si Hosni Mubarak. Sa kabila ng pagiging kapayapaan sa kapayapaan, ang rebolusyon ay hindi walang marahas na clashes sa pagitan ng pwersa ng seguridad at protesters, na may hindi bababa sa 846 mga tao na namatay at 6,000 nasugatan. Ang pag-aalsa ay naganap sa Cairo, Alexandria, at sa ibang mga lungsod sa Ehipto, kasunod ng rebolusyonaryong Tunisiano na nagresulta sa pagbagsak ng pang-panahon na presidente ng Tunisiano na si Zine El Abidine Ben Ali. Noong Pebrero 11, pagkaraan ng mga linggo ng tinutukoy na popular na protesta at presyur, si Hosni Mubarak ay nagbitiw sa opisina.\n\nPost-rebolusyonaryong Cairo\nSa ilalim ng panuntunan ng Pangulo el-Sisi, noong Marso 2015 ang mga plano ay inihayag para sa isa pang hindi pa pinangalanang binalak na lunsod na itinayo sa karagdagang silangan ng kasalukuyang satellite city ng New Cairo, na naglalayong maglingkod bilang bagong kabisera ng Ehipto.</string>
    <string name="dubai_description" formatted="false">Ang Dubai ay ang pinakamalaking at pinaka-mataong lungsod sa United Arab Emirates (UAE). Ito ay matatagpuan sa timog-silangan baybayin ng Persian Gulf at ang kabisera ng Emirate of Dubai, isa sa pitong emirate na bumubuo sa bansa. Ang Abu Dhabi at Dubai ay ang dalawang lamang emirates na magkaroon ng kapangyarihan ng beto sa mga kritikal na usapin ng pambansang kahalagahan sa Federal Supreme Council ng bansa. Ang lungsod ng Dubai ay matatagpuan sa hilagang baybayin ng emirate at ulo ang Dubai-Sharjah-Ajman metropolitan area. Darating ang Dubai World Expo 2020.\n\nLumitaw ang Dubai bilang pandaigdigang lungsod at sentro ng negosyo ng Gitnang Silangan. Ito rin ay isang pangunahing sentro ng transportasyon para sa mga pasahero at karga. Noong dekada ng 1960, ang ekonomya ng Dubai ay nakabatay sa mga kita mula sa kalakalan at, sa isang mas maliit na antas, ang mga konsesyon sa eksplorasyon ng langis, ngunit ang langis ay hindi natuklasan hanggang 1966. Ang kita ng langis ay nagsimulang dumaloy noong 1969. Ang kita ng langis ng Dubai ay tumulong na mapabilis ang maagang pag-unlad ng ngunit ang mga reserbang nito ay limitado at mababa ang antas ng produksyon: ngayon, mas mababa sa 5% ng kita ng emirate ay nagmumula sa langis.\n\nAng istilo ng negosyo ng estadong Western ng Emirate ay nagtutulak sa ekonomiya nito sa pangunahing kita na nagmumula sa turismo, abyasyon, real estate, at mga serbisyo sa pananalapi. Ang Dubai ay pinangalanan kamakailan ang pinakamagandang patutunguhan para sa mga biyahero ng Muslim sa pamamagitan ng Salam Standard. Kamakailan ay nakuha ng Dubai ang pansin ng mundo sa pamamagitan ng maraming makabagong malalaking proyekto sa konstruksiyon at mga kaganapan sa palakasan. Ang lungsod ay naging iconiko para sa mga skyscraper at mga mataas na gusali, lalo na ang pinakamataas na gusali sa mundo, ang Burj Khalifa. Ang Dubai ay sinaway para sa mga paglabag sa karapatang-tao tungkol sa kalakhang bahagi ng lunsod ng Asia at ng mga Pilipino. Ang merkado ng ari-arian ng Dubai ay nakaranas ng malaking pagkasira sa 2008-09 kasunod ng krisis sa pananalapi ng 2007-08, ngunit ang ekonomiya ng emirate ay nagbago sa pag-unlad, na may inaasahang surplus na badyet sa 2015.\n\nNoong 2012, ang Dubai ay ang ika-22 pinakamahal na lungsod sa mundo at ang pinakamahal na lungsod sa Gitnang Silangan. Noong 2014, ang mga hotel room ng Dubai ay na-rate bilang pangalawang pinakamahal sa mundo, pagkatapos ng Geneva. Noong 2013, pinalitan ng Mercer ang pagkonsulta sa global na kompanya ng US na ang Dubai ang pinakamagandang lugar upang manirahan sa Gitnang Silangan.\n\nTurismo at tingian\n\nAng turismo ay isang mahalagang bahagi ng estratehiya ng pamahalaang Dubai upang mapanatili ang daloy ng dayuhang salapi sa emirate. Ang pang-akit ng Dubai para sa mga turista ay batay lamang sa pamimili, kundi pati na rin sa pagkakaroon nito ng iba pang sinaunang at modernong atraksyon. Bilang ng 2013, ang Dubai ay ang ika-7 na pinaka-binisita na lungsod ng mundo batay sa trapiko sa hangin at ang pinakamabilis na lumalagong, lumalago sa 10.7% na rate. Nag-host ng Dubai ang 14.9 million na magdamag na bisita sa 2016, at inaasahan na maabot ang 20 milyong turista sa pamamagitan ng 2020.\n\nAng Dubai ay tinatawag na "shopping capital of the Middle East". Ang Dubai nag-iisa ay may higit sa 70 mga shopping center, kabilang ang pinakamalaking shopping center sa mundo, Dubai Mall. Kilala rin ang Dubai para sa tradisyunal na mga distrito ng souk na matatagpuan sa magkabilang panig ng creek nito. Ayon sa kaugalian, ang mga dhows mula sa Silangang Asya, Tsina, Sri Lanka, at Indya ay naglalabas ng kanilang karga at ang mga kalakal ay mapapakinabangan sa mga souk na katabi ng docks. Ang Dubai Creek ay may napakahalagang papel sa pagsuporta sa buhay ng komunidad sa lungsod at ang mapagkukunan na orihinal na nagdulot ng pang-ekonomiyang boom sa Dubai. Bilang ng Setyembre 2013, ang Dubai creek ay iminungkahi bilang isang UNESCO World Heritage Site. Maraming mga boutiques at mga tindahan ng alahas ay matatagpuan din sa lungsod. Ang Dubai ay tinutukoy din bilang "City of Gold" habang ang Gold Souk sa Deira ay nagtataglay ng halos 250 gintong retail na tindahan.\n\nAng Dubai Creek Park sa Dubai Creek ay gumaganap din ng mahalagang papel sa turismo sa Dubai dahil ipapakita nito ang ilan sa mga pinaka sikat na atraksyong panturista sa Dubai tulad ng Dolphinarium, Cable Car, Camel Ride, Horse Carriage at Exotic Birds Shows.\n\nAng Dubai ay may malawak na hanay ng mga parke tulad ng Safa park, Mushrif park, Hamriya park atbp. Ang bawat parke ay naiiba sa iba. Ang Mushrif park ay nagpapakita ng iba\'t ibang mga bahay sa buong mundo. Ang isang bisita ay maaaring tingnan ang mga tampok ng arkitektura ng labas pati na rin ang loob ng bawat bahay.\n\nAng ilan sa mga pinakatanyag at pinakamahusay na mga beach sa Dubai ay Umm Suqeim Beach, Al Mamzar Beach Park, JBR Open Beach, Kite Beach, Black Palace Beach at Royal Island Beach Club.\n\nPagkain\nAng pagkaing Arabic ay napakapopular at magagamit sa lahat ng dako sa lungsod, mula sa maliliit na shawarma diners sa Deira at Al Karama sa mga restaurant sa mga hotel sa Dubai. Ang mga pagkain sa murang pagkain, South Asian, at Chinese ay napakapopular din at malawak na magagamit. Ang pagbebenta at pagkonsumo ng baboy, bagaman legal, ay kinokontrol at ibinebenta lamang sa mga di-Muslim, sa mga itinalagang lugar ng mga supermarket at paliparan. Sa katulad na paraan, ang pagbebenta ng mga inuming nakalalasing ay kinokontrol. Ang isang permiso ng alak ay kinakailangan upang bumili ng alak; Gayunpaman, ang alak ay magagamit sa mga bar at restaurant sa loob ng mga hotel. Ang shisha at qahwa boutiques ay popular din sa Dubai. Ang Biryani ay isang popular na lutuin sa buong Dubai na ang pinakasikat sa mga Indiyan at Pakistan sa kasalukuyan sa Dubai.</string>
    <string name="london_description" formatted="false">Ang London ay ang kabisera at pinakapopular na lunsod ng Inglatera at United Kingdom. Nakatayo sa River Thames sa timog silangan ng isla ng Great Britain, ang London ay isang pangunahing kasunduan sa loob ng dalawang millennia. Ito ay itinatag ng mga Romano, na pinangalanan itong Londinium. Ang sinaunang core ng London, ang Lungsod ng London, ay higit na napapanatiling 1.12-square-milya (2.9 km2) na medyebal na hangganan. Dahil sa hindi bababa sa ika-19 na siglo, tinukoy din ng "London" ang metropolis sa paligid ng core na ito, na pinaghati-hati sa kasaysayan sa pagitan ng Middlesex, Essex, Surrey, Kent at Hertfordshire, na ngayon ay higit na bumubuo sa Greater London, isang rehiyon na pinamamahalaan ng Mayor ng London at ang Assembly ng London.\n\nAng London ay isang nangungunang pandaigdigang lunsod sa sining, commerce, edukasyon, entertainment, fashion, finance, pangangalaga sa kalusugan, media, propesyonal na serbisyo, pananaliksik at pag-unlad, turismo at transportasyon. Ito ang pinakamalaking pinansiyal na sentro ng mundo at may ikalimang o ikaanim na pinakamalaking metropolitan area na GDP sa mundo. Ang London ay madalas na itinuturing na isang pandaigdigang kabisera ng kultura. Ito ang pinaka-binisita ng lungsod sa mundo na sinukat ng mga internasyonal na dating at ang pinakamalaking sistema ng paliparan ng lungsod sa mundo na nasusukat ng trapiko ng pasahero. Ito ang nangungunang destinasyon ng pamumuhunan sa mundo, na nagho-host ng higit pang mga internasyonal na retailer at ultra high-net-nagkakahalaga ng mga indibidwal kaysa sa anumang iba pang lungsod. Ang mga unibersidad ng London ay ang pinakamalaking konsentrasyon ng mas mataas na institusyong pang-edukasyon sa Europa. Noong 2012, ang London ang naging unang lungsod na naka-host ng modernong Summer Olympic Games ng tatlong beses.\n\nAng London ay may magkakaibang hanay ng mga tao at kultura, at mahigit sa 300 wika ang ginagamit sa rehiyon. Ang tinantyang populasyon ng munisipalidad sa kalagitnaan ng 2016 ay 8,787,892, ang pinakamalaki sa alinmang lungsod sa European Union at isinasaalang-alang ang 13.4% ng populasyon ng UK. Ang urban area ng London ay ang pangalawang pinaka-matao sa EU, pagkatapos Paris, na may 9,787,426 mga naninirahan sa sensus ng 2011. Ang metropolitan area ng lungsod ay ang pinaka-matao sa EU na may 14,040,163 mga naninirahan sa 2016, habang ang Greater London Authority ay nagsasaad ng populasyon ng lungsod-rehiyon (na sumasaklaw sa isang malaking bahagi ng timog silangan) bilang 22.7 milyon. Ang London ay ang pinakapopular na lungsod sa buong mundo mula noong 1831 hanggang 1925.\n\nAng London ay naglalaman ng apat na World Heritage Sites: ang Tower of London; Kew Gardens; ang site na binubuo ng Palasyo ng Westminster, Westminster Abbey, at Simbahan ni St Margaret; at ang makasaysayang kasunduan ng Greenwich. Kasama sa iba pang mga palatandaan ang Buckingham Palace, ang London Eye, Piccadilly Circus, St Paul\'s Cathedral, Tower Bridge, Trafalgar Square at The Shard. Ang London ay tahanan ng maraming museo, gallery, library, sporting event at iba pang mga kultural na institusyon, kabilang ang British Museum, National Gallery, Natural History Museum, Tate Modern, British Library at West End theatres. Ang London Underground ay ang pinakalumang underground railway network sa mundo.\n\nAng etimolohiya ng London ay hindi sigurado. Ito ay isang sinaunang pangalan, pinatunayan na sa unang siglo AD, kadalasan sa Latinised form Londinium; halimbawa, ang mga sulat-kamay na Romano na nakuha sa lungsod na nagmula mula sa AD 65 / 70-80 ay kinabibilangan ng salitang Londinio ("sa London").\n\nSa paglipas ng mga taon, ang pangalan ay nakakuha ng maraming mga paliwanag sa mythicising. Ang pinakamaagang nagpatotoo ay lumitaw sa Geoffrey ng Historia Regum Britanniae ng Monmouth, na isinulat sa paligid ng 1136. Ito ay may ito na ang pangalan ay nagmula mula sa isang dapat King Lud, na pinaghihinalaang kinuha sa lungsod at pinangalanan ito Kaerlud.\n\nAng mga modernong pang-agham na pag-aaral ng pangalan ay dapat isaalang-alang ang mga pinagmulan ng iba\'t ibang mga form na natagpuan sa mga unang pinagmumulan ng Latin (karaniwang Londinium), Lumang Ingles (karaniwang Lunden), at Welsh (karaniwang Llundein), na tumutukoy sa mga kilalang pagbabago sa paglipas ng panahon ng mga tunog sa mga iba\'t ibang wika. Sumang-ayon na ang pangalan ay dumating sa mga wikang ito mula sa British Celtic; Ang kamakailang trabaho ay may gawi na muling buuin ang nawalang uri ng Celtic ng pangalan bilang * [Londonjon] o isang katulad na bagay. Naaangkop ito sa Latin bilang Londinium at hiniram sa West Germanic, ang wikang ninuno ng wikang Ingles, bago ang Ingles ay naging malawak na ginagamit sa Britanya.\n\nTurismo\nAng British Museum\nAng London ay isa sa mga nangungunang destinasyon ng turista sa mundo at sa 2015 ay niraranggo bilang ang pinaka-binibisita lungsod sa mundo na may higit sa 65 milyong mga pagbisita. Ito rin ang pinakamataas na lungsod sa mundo sa paggastos sa paggastos ng bisita, tinatantya sa US $ 20.23 bilyon sa 2015. Ang turismo ay isa sa mga pangunahing industriya ng London, na gumagamit ng katumbas ng 350,000 full-time na mga manggagawa noong 2003, at ang mga account sa lungsod ay 54 % ng lahat ng paggastos ng bisita sa inbound sa UK. Bilang ng 2016 London ay ang nangungunang destinasyon sa buong mundo bilang na-ranggo ng mga gumagamit ng TripAdvisor.\n\nAng pinakamataas na 10 na pinakahuling atraksyon ay:\nAng British Museum\nAng National Gallery\nAng Natural History Museum\nAng Southbank Center\nTate Modern\nAng Victoria at Albert Museum\nAng Science Museum\nSomerset House\nAng tore ng london\nAng National Portrait Gallery\n\nAng bilang ng mga hotel room sa London noong 2015 ay nakatayo sa 138,769, at inaasahan na lumago sa paglipas ng mga taon.</string>
    <string name="machu_picchu_description" formatted="false">Machu Picchu ay isang ika-15 na siglo Inca kuta na matatagpuan sa bundok tagaytay 2,430 metro (7,970 piye) sa itaas ng antas ng dagat. Matatagpuan ito sa Rehiyon ng Cusco, Lalawigan ng Urubamba, Machupicchu District sa Peru, sa itaas ng Sacred Valley, na 80 kilometro (50 mi) mula sa hilagang-kanluran ng Cuzco at kung saan dumadaloy ang Urubamba River.\n\nNaniniwala ang karamihan sa mga arkeologo na ang Machu Picchu ay itinayo bilang isang ari-arian para sa Inca emperador Pachacuti (1438-1472). Kadalasang nagkakamali na tinutukoy bilang "Lost City of the Incas" (isang pamagat na mas tumpak na inilalapat sa Vilcabamba), ito ang pinaka-pamilyar na icon ng sibilisasyong Inca. Ang Incas ay nagtayo ng ari-arian sa paligid ng 1450 ngunit inabandunang ito isang siglo mamaya sa panahon ng Espanyol pananakop. Kahit na kilala sa lokal, hindi ito kilala sa Espanyol sa panahon ng kolonyal na panahon at nanatiling hindi kilala sa labas ng mundo hanggang sa American mananalaysay Hiram Bingham dinala ito sa internasyonal na pansin sa 1911.\n\nAng Machu Picchu ay itinayo sa istilong klasikal na Inca, na may pinakintab na mga dingding sa dingding. Ang tatlong pangunahing kaayusan nito ay ang Intihuatana, ang Templo ng Araw, at ang Room ng Tatlong Windows. Karamihan sa mga nakapalibot na gusali ay na-reconstructed upang bigyan ang mga turista ng isang mas mahusay na ideya kung paano sila orihinal na lumitaw. Noong 1976, 30 porsiyento ng Machu Picchu ay naibalik at nagpapanumbalik.\n\nAng Machu Picchu ay ipinahayag na isang Peruvian Historic Sanctuary noong 1981 at isang UNESCO World Heritage Site noong 1983. Noong 2007, ang Machu Picchu ay bumoto sa isa sa mga Bagong Pitong Kababalaghan ng Mundo sa isang pandaigdigang poll sa Internet.\n\nKonstruksiyon\nFunerary Stone sa itaas na sementeryo\nAng mga gitnang gusali ay gumagamit ng istilong arkitektura ng klasikal na Inca ng pinakintab na mga pader ng dry-stone ng regular na hugis. Ang mga Incas ay mga guro ng pamamaraan na ito, na tinatawag na ashlar, kung saan ang mga bloke ng bato ay pinutol upang magkasya magkasama nang mahigpit na walang mortar.\n\nAng seksyon ng bundok kung saan ang Machu Picchu ay binuo ay nagbigay ng iba\'t ibang mga hamon na ang mga Inyang lutasin sa mga lokal na materyales. Ang isang isyu ay ang aktibidad ng seismic dahil sa dalawang linya ng kasalanan. Ginawa nito ang mortar at katulad na mga pamamaraan ng gusali na halos walang silbi. Sa halip, ang Inca ay nagtitinda ng mga bato mula sa quarry sa lugar na ito, inilagay ang mga ito at hinubog ang mga ito upang magkasya nang perpekto, na nagpapatatag ng mga istraktura. Ang mga pader ng Inca ay may maraming mga tampok sa pag-stabilize: ang mga pinto at bintana ay trapezoidal, na nakakapagpaliit mula sa ibaba hanggang sa itaas; Ang mga sulok ay karaniwan ay bilugan; Ang mga sulok sa loob ay kadalasang nakaluklok sa mga silid; at sa labas ng mga sulok ay madalas na nakatali magkasama sa pamamagitan ng "L" na hugis bloke; ang mga pader ay bahagyang nababalutan mula sa hilera hanggang sa hilera sa halip na tumataas na tuwid mula sa ibaba hanggang sa itaas.\n\nAng malakas na pag-ulan ay nangangailangan ng mga terrace at mga chips ng bato upang maubos ang tubig ng ulan at maiwasan ang mga slide ng putik, pagguho ng lupa, pagguho at pagbaha. Ang mga Terraces ay layered na may mga chips ng bato, buhangin, dumi at tuktok na lupa, upang sumipsip ng tubig at pigilan ito mula sa pagtakbo sa bundok. Ang mga katulad na layering ay pinoprotektahan ang malaking sentro ng lungsod mula sa pagbaha. Maraming mga kanal at reserba ang nagbibigay ng tubig sa buong lungsod na maaaring ibibigay sa mga terraces para sa patubig at upang maiwasan ang pagguho ng lupa at pagbaha.\n\nAng mga Inca ay hindi kailanman gumamit ng mga gulong sa isang praktikal na paraan, bagaman ang kanilang paggamit sa mga laruan ay nagpapakita na alam nila ang prinsipyo. Ang paggamit ng mga gulong sa engineering ay maaaring limitado dahil sa kakulangan ng malakas na mga hayop sa pag-draft, matarik na lupain at makapal na halaman. Ang diskarte sa paglipat at paglalagay ng napakalaking bato ay nananatiling hindi sigurado, malamang na kinasasangkutan ng daan-daang mga tao upang itulak ang mga bato up inclines. Ang ilang mga bato ay may knobs na maaaring ginamit upang pingga ang mga ito sa posisyon; ang mga hawakan sa pangkalahatan ay nalalampasan, na may ilang mga nakaligtaan.\n\nMga daan at transportasyon\nKasama ang sistema ng Inca road isang ruta sa rehiyon ng Machu Picchu. Ang mga tao sa Machu Picchu ay konektado sa pang-distansya na kalakalan, tulad ng ipinakita sa pamamagitan ng di-lokal na mga artifact na matatagpuan sa site. Halimbawa, ang Bingham ay natagpuan unmodified obsidian nodules sa entrance gateway. Noong dekada ng 1970, tinukoy ng Burger at Asaro na ang mga sample na ito ng obsidian ay mula sa Titicaca o Chivay obsidian source, at ang mga halimbawa mula sa Machu Picchu ay nagpakita ng malayuan na transportasyon ng uri ng obsidyan na ito sa pre-Hispanic Peru.\n\nLibu-libong turista ang naglalakad sa Inca Trail upang bisitahin ang Machu Picchu bawat taon. Nagtipon sila sa Cusco bago magsimula sa isa-, dalawang-, apat- o limang araw na paglalakbay mula sa kilometro 82 (o 77 o 85, apat / limang araw na biyahe) o kilometro 104 (isa / dalawang araw na biyahe) malapit sa bayan ng Ollantaytambo sa Urubamba valley, naglalakad sa Andes sa ilang lungsod.</string>
    <string name="maldives_description" formatted="false">Ang Maldives, opisyal na Republic of Maldives, ay isang isla ng South Asian na matatagpuan sa Indian Ocean, na matatagpuan sa Dagat ng Arabia. Ito ay nasa timog-kanluran ng Sri Lanka at India. Ang chain of 26 atolls ay umaabot mula sa Ihavandhippolhu Atoll sa hilaga hanggang sa Addu City sa timog. Ang isang teritoryo na sumasaklaw sa halos 298 square kilometers (115 sq mi), ang Maldives ay isa sa mga pinaka-heograpiyang dispersed na bansa sa buong mundo, pati na rin ang pinakamaliit na bansa ng Asia sa parehong lupain at populasyon, na may humigit-kumulang na 427,756 na naninirahan. Ang Malé ay ang kabisera at pinaka-populated na lungsod, ayon sa kaugalian na tinatawag na "King\'s Island" para sa sentrong lokasyon nito.\n\nAng kapuluan ng Maldives ay matatagpuan sa ibabaw ng Chagos-Laccadive Ridge, isang malawak na hanay ng bundok sa ilalim ng karagatan sa Indian Ocean, na bumubuo rin ng panlupa na ecoregion, kasama ang Chagos at ang Lakshadweep. Sa isang average na elevation sa antas ng 1.5 metro (4 ft 11 in) sa itaas ng antas ng dagat, ito ay ang pinakamababang bansa sa buong mundo, na may pinakamataas na natural na punto na pinakamababa sa mundo, sa 2.4 metro (7 ft 10 in). Dahil sa nangyari na mga panganib na ibinabanta ng mga pagtaas ng antas ng dagat, ang gobyerno ay nangako noong 2009 upang gawing neutral na bansa ang Maldives sa taong 2019.\n\nAng kapuluan ng Maldivian ay kinuha sa Islam noong ika-12 siglo at pinagsama bilang isang sultanate, na bumubuo ng malakas na komersyal at kultural na relasyon sa Asia at Africa. Mula sa kalagitnaan ng ika-16 na siglo, ang rehiyon ay sumailalim sa pagtaas ng impluwensya ng kapangyarihan ng kolonyang European, na ang Maldives ay naging isang British na protektorat noong 1887. Ang kalayaan mula sa United Kingdom ay nakamit noong 1965 at isang republika ng pampanguluhan ay itinatag noong 1968 na may mga inihalal na Tao Majlis. Ang mga kasunod na dekada ay nailalarawan sa kawalang katatagan ng pulitika, mga pagsisikap sa demokratikong reporma, at mga hamon sa kapaligiran na ibinabanta ng pagbabago ng klima.\n\nAng Maldives ay isang founding member ng South Asian Association para sa Regional Cooperation (SAARC). Ito rin ay miyembro ng United Nations, Organization of Islamic Cooperation, at Non-Aligned Movement. Binubuo ng World Bank ang Maldives bilang pagkakaroon ng isang pang-itaas na kita ng ekonomiya. Ang pangingisda ay naging pangunahin na aktibidad sa ekonomiya, at nananatili ang pinakamalaking sektor sa ngayon, na sinusundan ng mabilis na lumalagong industriya ng turismo. Kasama ng Sri Lanka, ito ay isa lamang sa dalawang mga bansa sa Timog Asyano na inatasang "mataas" sa Human Development Index, na may kinita sa bawat kapita nito na pinakamataas sa mga bansa ng SAARC.\n\nAng Maldives ay isang republika ng Komonwelt mula Hulyo 1982 hanggang sa pagbawi nito mula sa Komonwelt noong Oktubre 2016 sa pagprotesta ng pandaigdig na pagpuna sa mga rekord nito kaugnay sa katiwalian at karapatang pantao.\n\nTurismo\nAng mga Maldives ay nanatiling higit na hindi kilala sa mga turista hanggang sa unang bahagi ng 1970s. Tanging ang 185 na mga isla ang tahanan ng 300,000 na naninirahan nito. Ang iba pang mga isla ay ginagamit ng lahat para sa pang-ekonomiyang mga layunin, kung saan ang turismo at agrikultura ay ang pinaka-nangingibabaw. Ang mga account sa turismo para sa 28% ng GDP at higit sa 60% ng mga resibo ng mga banyagang palitan ng Maldives. Higit sa 90% ng kita ng buwis sa gobyerno ay mula sa mga tungkulin sa pag-import at mga buwis na kaugnay sa turismo.\n\nAng pagpapaunlad ng turismo ay nagpalakas sa pangkalahatang paglago ng ekonomiya ng bansa. Lumilikha ito ng direktang at hindi tuwirang trabaho at mga pagkakataon sa pagbuo ng kita sa iba pang kaugnay na mga industriya. Ang unang resort ng mga turista ay binuksan noong 1972 sa resort na isla ng Bandos at Kurumba Village (ang kasalukuyang pangalan ay Kurumba Maldives), na nagbago ng ekonomiya ng Maldives.\n\nAng resort island ng Landaa Giraavaru (Baa atoll)\nAyon sa Ministri ng Turismo, ang paglitaw ng turismo noong 1972 ay nagbago ng ekonomiya, mabilis na paglipat mula sa pagtitiwala sa mga pangisdaan sa turismo. Sa loob lamang ng tatlo at kalahating dekada, ang industriya ang naging pangunahing pinagkukunan ng kita. Ang Turismo ay ang pinakamalaking kinita ng dayuhang pera ng bansa at ang nag-iisang pinakamalaking kontribyutor sa GDP. Bilang ng 2008, 89 mga resort sa Maldives ang nag-aalok ng mahigit sa 17,000 na kama at nag-host ng mahigit sa 600,000 turista bawat taon.\n\nAng bilang ng mga resort ay nadagdagan mula 2 hanggang 92 sa pagitan ng 1972 at 2007. Bilang ng 2007, mahigit sa 8,380,000 turista ang bumisita sa Maldives.\n\nAng mga bisita sa Maldives ay hindi kailangang mag-aplay para sa isang pre-arrival visa, anuman ang kanilang bansang pinagmulan, kung mayroon silang isang balidong pasaporte, katibayan ng paglalakbay sa paglalakbay, at ang pera upang maging mapagpakumbaba habang nasa bansa.\n\nDumating ang karamihan sa mga bisita sa Malé International Airport, sa Hulhulé Island, na katabi ng kabisera ng Malé. Ang paliparan ay hinahain ng mga flight papunta at mula sa India, Sri Lanka, Doha, Dubai, Singapore, Istanbul, at mga pangunahing paliparan sa Timog-Silangang Asya, pati na rin ang mga charter mula sa Europa. Ang Airport ng Gan, sa katimugang pulo ng Addu, ay nagsisilbi rin ng isang internasyonal na flight papuntang Milan ilang beses sa isang linggo. Nag-aalok ang British Airways ng mga direktang flight sa Maldives sa paligid ng 2-3 beses bawat linggo.</string>
    <string name="new_delhi_description" formatted="false">Ang New Delhi ay ang kabisera ng India at isa sa 11 distrito ng Delhi. Bagama\'t colloquially Delhi at New Delhi ay ginagamit interchangeably upang sumangguni sa National Capital Teritoryo ng Delhi, ang mga ito ay dalawang natatanging mga entity, na may New Delhi na bumubuo ng isang maliit na bahagi ng Delhi. Ang National Capital Region ay isang mas malaking entidad na binubuo ng buong National Capital Territory ng Delhi kasama ang magkadugtong na mga distrito. Ito ay napapalibutan ng Haryana sa tatlong panig at Uttar Pradesh sa silangan.\n\nAng pundasyon bato ng lungsod ay inilatag sa pamamagitan ng George V, Emperor ng Indya sa panahon ng Delhi Durbar ng 1911. Ito ay dinisenyo sa pamamagitan ng British arkitekto, Sir Edwin Lutyens at Sir Herbert Baker. Ang bagong kabisera ay inagurahan noong ika-13 ng Pebrero 1931, sa pamamagitan ng Viceroy at Gobernador-Heneral ng India na Panginoon Irwin.\n\nAng New Delhi ay napili bilang isa sa daang mga lunsod ng India na binuo bilang isang matalinong lungsod sa ilalim ng punong barko ng Punong Ministro ng India Narendra Modi ng Smart Cities Mission.\n\nKultura\nAng New Delhi ay isang kosmopolita na lungsod dahil sa multi-etniko at multi-kultural na presensya ng malawak na burukrasya ng India at sistemang pampulitika. Ang kalagayan ng kabisera ng lungsod ay nagpalaki ng kahalagahan ng mga pambansang kaganapan at pista opisyal. Ang mga pambansang pangyayari tulad ng Araw ng Republika, Araw ng Kalayaan at Gandhi Jayanti ay ipinagdiriwang na may malaking sigasig sa New Delhi at sa nalalabing bahagi ng India. Sa Araw ng Kalayaan ng Indya (15 Agosto) ang Punong Ministro ng India ay tumutukoy sa bansa mula sa Red Fort. Ipinagdiriwang ng karamihan sa Delhi ang araw sa pamamagitan ng mga kite na lumilipad, na itinuturing na isang simbolo ng kalayaan. Ang Republic Day Parade ay isang malaking kultural at militar na parada na nagpapakita ng pagkakaiba-iba ng kultura ng India at lakas ng militar.\n\nKabilang sa relihiyosong mga pagdiriwang ang Diwali, Maha Shivaratri, Teej, Durga Puja, Mahavir Jayanti, Guru Nanak Jayanti, Holi, Lohri, Eid ul-Fitr, Eid ul-Adha, Raksha Bandhan, Pasko at Chhath Puja. Ang Qutub Festival ay isang kultural na pangyayari kung saan ang mga palabas ng mga musikero at mananayaw mula sa buong Indya ay nagpapakita sa gabi, kasama ang Qutub Minar bilang piniling backdrop ng kaganapan. Ang iba pang mga kaganapan tulad ng Kite Flying Festival, International Mango Festival at Vasant Panchami ay gaganapin tuwing taon sa Delhi.\n\nMayroon ding bilang ng mga miyembro ng Iglesia ni Cristo, karamihan sa mga ito ay mga Pilipino at ilang mga Indiyan na kasal sa mga miyembro.\n\nMga makasaysayang lugar, museo at hardin\nAng New Delhi ay tahanan ng maraming makasaysayang lugar at museo. Ang National Museum na nagsimula sa isang eksibisyon ng Indian sining at artefacts sa Royal Academy sa London sa taglamig ng 1947-48 ay mamaya sa dulo ay ipinapakita sa Rashtrapati Bhawan sa 1949. Mamaya ito ay upang bumuo ng isang permanenteng National Museum. Noong 15 Agosto 1949, ang National Museum ay pormal na pinasinayaan at kasalukuyang mayroong 200,000 na mga gawa ng sining, kapwa ng Indian at dayuhang pinagmulan, na sumasakop sa mahigit na 5,000 taon.\n\nAng Indya Gate na itinayo noong 1931 ay inspirasyon ng Arc de Triomphe sa Paris. Ito ang pambansang monumento ng Indya na nagpapalaganap ng 90,000 sundalo ng Indian Army na nawala ang kanilang buhay habang nakikipaglaban para sa British Raj sa World War I at Third Third Anglo-Afghan War. Ang bantayog ay barricaded ngayon na may entry sa loob arko pinaghigpitan.\n\nAng Rajpath na itinayo katulad ng Champs-Élysées sa Paris ay ang ceremonial boulevard para sa Republic of India na matatagpuan sa New Delhi. Ang taunang parada ng Araw ng Republika ay magaganap dito sa 26 Enero. Ang pag-urong ng Beating ay magaganap dito pagkalipas ng 2 araw.\n\nSi Gandhi Smriti sa New Delhi ay ang lugar kung saan ginugol ni Mahatma Gandhi ang huling 144 na araw ng kanyang buhay at pinaslang noong ika-30 ng Enero 1948. Ang Rajghat ay ang lugar kung saan si Mahatma Gandhi ay cremated noong 31 Enero 1948 matapos ang kanyang pagpatay at ang kanyang abo ay inilibing at ginawa ito ang pangwakas na resting place sa tabi ng kabanalan ng Yamuna River. Ang Raj Ghat sa hugis ng malaking parisukat na platform na may itim na marmol ay dinisenyo ng arkitekto na si Vanu Bhuta.\n\nAng New Delhi ay tahanan ng Indira Gandhi Memorial Museum, National Gallery of Modern Art, National Museum of Natural History, National Rail Museum, National Handicrafts at Handlooms Museum, National Philatelic Museum, Nehru Planetarium, Shankar\'s International Dolls Museum, at Supreme Court of India Museum .\n\nAng New Delhi ay partikular na kilala sa magagandang tanawin na hardin nito na maaaring magmukhang medyo nakamamanghang sa tagsibol. Ang pinakamalaking sa mga ito ay ang Buddha Jayanti Park at ang makasaysayang Lodi Gardens. Bilang karagdagan, may mga hardin sa Presidential Estate, mga hardin sa kahabaan ng Rajpath at Indya Gate, mga hardin sa kahabaan ng Shanti Path, Rose Garden, Nehru Park at Railway Garden sa Chanakya Puri. Gayundin ng tala ay ang hardin na katabi ng Jangpura Metro Station malapit sa Defense Colony Flyover, tulad ng mga roundabout at mga hardin ng kapitbahay sa buong lungsod.\n\nAng New Delhi Municipal Council (NDMC) na lugar ay ipinahayag na ang pinakamalinis sa North India, batay sa solid waste management, access sa kalinisan at iba pang mga parameter ng kalinisan, sa ilalim ng zone-wise Swachh Survekshan 2017.</string>
    <string name="palawan_description" formatted="false">Palawan, opisyal na ang Lalawigan ng Palawan ay isang lalawigan ng Pilipinas na matatagpuan sa rehiyon ng MIMAROPA. Ito ang pinakamalaking lalawigan sa bansa sa mga tuntunin ng kabuuang lugar ng hurisdiksyon. Kabisera nito ay ang lungsod ng Puerto Princesa, ngunit ang lungsod ay pinamamahalaan independiyenteng mula sa lalawigan bilang isang lubos na urbanized lungsod.\n\nAng mga pulo ng Palawan ay nasa pagitan ng Mindoro sa hilagang-silangan at Borneo sa timog-kanluran. Ito ay nasa pagitan ng West Philippine Sea at ng Sulu Sea. Ang lalawigan ay pinangalanan matapos ang pinakamalaking isla nito, Palawan Island, na may sukat na 450 kilometro (280 mi) ang haba, at 50 kilometro ang lapad.\n\nAng lalawigan ay binubuo ng mahaba at makitid na Palawan Island, kasama ang ilang iba pang maliliit na isla na nakapalibot dito, na sumasakop sa halos 1,780 na isla at isla. Ang Calamianes Group of Islands sa hilagang-silangan ay binubuo ng Busuanga, Coron, Culion, at mga pulo ng Linapacan. Ang Balabac Island ay matatagpuan sa timog tip, na pinaghihiwalay mula sa Borneo ng Balabac Strait. Bilang karagdagan, ang Palawan ay sumasaklaw sa Cuyo Islands sa Dagat Sulu. Ang pinagtatalunang Spratly Islands, na matatagpuan sa ilang daang kilometro sa kanluran, ay itinuturing na bahagi ng Palawan ng Pilipinas, at tinawag itong "Kalayaan Group of Islands".\n\nMga atraksyon\nPanatilihin ang Calauit Game at Sanctuary ng Wildlife\nIsang reserba ng laro at santuwaryo ng wildlife ng mga kakaibang hayop ng Aprika at mga endangered endemic na hayop ng Palawan. Ang reserba ay itinatag noong Agosto 31, 1976 dahil sa Presidential Decree No.1578, ito ay pinasimulan bilang tugon sa apela ng International Union para sa Conservation of Nature para makatulong sa pag-save ng African wildlife nang dumalo si dating Pangulong Ferdinand Marcos sa 3rd World Conference sa Kenya. Sa ilalim ng Republic Act 7611 (SEP), ang administratibong hurisdiksyon ng DENR ay ibinigay sa lokal na pamahalaan ng Palawan, na epektibo noong Disyembre 31, 1993. Ang pamamahala ng lugar ay responsibilidad ng Tanggapan ng Konseho ng Sustainable Development ng Palawan (PCSD) . Ito ay matatagpuan sa Calauit Island sa Busuanga.\n\nCoron Reef, Coron Bay, Busuanga\nAng pitong lawa na napapalibutan ng malagpasan na bangin ng limestone ay nakakuha ng daan-daang mga mahilig sa kalikasan sa Coron Reef sa Northern Palawan, malapit sa bayan ng Coron. Ang Busuanga Island, na ang pangunahing bayan ay Coron, ay ang jump-off point para sa maraming mga dive operator. Ang mga punong-guro ng mga dive site ay 12 World War II Hapon barkwrecks mas mababa sa Septiyembre 24, 1944 sa pamamagitan ng US Navy aksyon. Saklaw nila mula sa ibabaw hanggang 40 metro. Ang malaking iba\'t-ibang ito ay nag-aalok ng kapana-panabik na pagguho ng kamangmangan para sa mga taong mahilig, mula sa baguhan na iba\'t iba at mga snorkeler at recreational divers sa nakaranas ng iba\'t ibang TEC.\n\nAng mga tanawin ng aquatic mula sa sunken Japanese warships sa Coron Island ay nakalista sa Top 10 best scuba sites ng Forbes Traveler Magazine sa mundo.\n\nEl Nido Marine Reserve Park\nAng Enero 2008 na isyu ng internasyonal na magazine na Travel + Leisure, na inilathala ng American Express Co. (na nakipagtulungan sa Conservation International) na nakalista sa mga sister hotel ng El Nido na El Nido Lagen Island at El Nido Miniloc Island sa Miniloc at Lagen Islands bilang "konserbasyon sa pag-iisip naglalagay ng misyon upang protektahan ang lokal na kapaligiran ". Ang 20 Paboritong Green Hotels sa Paglalakbay ay nagbukas ng proteksiyon sa mga higanteng clam gardens ng Palawan at muling pagpapakilala ng mga endangered Philippine cockatoos ng Palawan: "8. El Nido Resorts, Philippines: Ang mga guest cottage sa stilts ay nakatakda sa ibabaw ng mala-kristal na karagatan. aktibo sa parehong reef at pag-iingat ng isla. "\n\nMalampaya Sound Land at Protektadong Lugar ng Seascape\nMatatagpuan sa Munisipalidad ng Taytay, ang mahalagang ecological at economic zone na ito ay isang watershed at pangingisda, at ang tirahan ng Bote-nosed at Irrawaddy dolphin.\n\nUNESCO World Heritage Sites\nNagtatampok ang Puerto-Princesa Subterranean River National Park ng malaking limestone karst landscape na may underground river. Ang isa sa mga natatanging tampok ng ilog ay ang direktang lumilitaw sa dagat, at ang mas mababang bahagi nito ay napapailalim sa mga impluwensya ng tidal. Ang lugar din ay kumakatawan sa isang makabuluhang tirahan para sa pagtitipid sa biodiversity. Ang site ay naglalaman ng isang buong ecosystem ng bundok-sa-dagat at may ilan sa mga pinakamahalagang kagubatan sa Asya.\n\nAng Tubbataha Reef Marine Park ay sumasaklaw sa 332 km2, kabilang ang North at South Reef. Ito ay isang natatanging halimbawa ng isang atoll reef na may isang napakataas na density ng marine species; ang North Islet na nagsisilbing isang nesting site para sa mga ibon at marine turtle. Ang site ay isang mahusay na halimbawa ng isang malinis na coral reef na may isang nakamamanghang 100 m na patayong pader, malawak na mga lawa at dalawang coral na isla.\n\nUrsula Island\nAng larong ito ng kublihan at santuwaryo ng ibon ay matatagpuan malapit sa Munisipalidad ng Bataraza sa timog Palawan. Ang maliit na pulo ay isang paglipat at taglamig na lupa para sa mga shorebird at seabird.\n\nRasa Island Wildlife Sanctuary\nAng 1,983-ektarya (4,900-acre) na protektadong lugar na matatagpuan sa munisipalidad ng Narra ay isang nesting ground ng endemic na Philippine cockatoo o katala. Mayroon din itong iba pang mga bihirang uri ng ibon at marine turtle.</string>
    <string name="paris_description" formatted="false">Ang Paris ay ang kabisera at pinakapopular na lungsod sa Pransiya, na may isang lugar na 105 square kilometers (41 square miles) at isang populasyon na 2,206,488. Mula noong ika-17 siglo, ang Paris ay isa sa mga pangunahing sentro ng pananalapi, komersiyo, fashion, agham, at sining sa Europa. Ang Rehiyon ng Paris ay may GDP ng € 681 bilyon (US $ 850 bilyon) noong 2016, na nagkakaroon ng 31 porsiyento ng GDP ng Pransiya. Noong 2013-14, ang Rehiyon ng Paris ay may pangatlong pinakamataas na GDP sa mundo at ang pinakamalaking rehiyonal na GDP sa EU.\n\nAng mga limitasyon ng administrative ng Lungsod ng Paris ay bumubuo ng isang bilog na East-West na nakasentro sa isla sa makasaysayang puso nito, ang Île de la Cité; isla na ito ay malapit sa tuktok ng isang arko ng ilog Seine na hatiin ang lungsod sa katimugang Rive Gauche (Left Bank) at hilagang Rive Droite rehiyon. Ang Paris ay ang core ng isang built-up na lugar na umaabot nang higit pa sa mga limitasyon nito: karaniwang tinutukoy bilang agglomération Parisienne, at istatistika bilang isang unité urbaine (isang sukat ng urban area), ang populasyon ng 2013 ng pagtitipon ng Paris na 10,601,122 ang naging pinakamalaking urban area sa European Union. Ang nakaimpluwensyang aktibidad ng komuter ay umabot nang higit pa sa ito sa isang statistical aire urbaine de Paris (isang sukat ng metropolitan area), na nagkaroon ng populasyon ng 2013 na 12,405,426, isang bilang isang-ikalima ang populasyon ng France, ang pinakamalaking metropolitan area sa Eurozone .\n\nAng lungsod ay isang pangunahing riles, highway, at air-transport hub na pinaglilingkuran ng dalawang internasyonal na paliparan: Paris-Charles de Gaulle (ang pangalawang busiest airport sa Europa pagkatapos ng London Heathrow Airport na may 63.8 milyong pasahero sa 2014) at Paris-Orly. Binuksan noong 1900, ang sistema ng subway ng lungsod, ang Paris Métro, ay naglilingkod sa 5.23 milyong pasahero araw-araw, at ang pangalawang pinaka-abalang sistema ng metro sa Europa pagkatapos ng Moscow Metro. Ang Gare du Nord ng Paris ay isa sa sampung pinaka-abalang istasyon ng tren sa buong mundo, na may 262 milyong pasahero sa 2015.\n\nAng Paris ay kilala dahil sa mga museo at arkitekturang palatandaan nito: ang Louvre ay ang pinaka-binisita na museo ng sining sa mundo noong 2016, na mayroong 7.4 milyong bisita. Ang Musée d\'Orsay at Musée de l\'Orangerie ay kilala para sa kanilang mga koleksyon ng sining ng Pranses Impresyonista, at ang Pompidou Centre Musée National d\'Art Moderne ay ang pinakamalaking koleksyon ng mga modernong at kontemporaryong sining sa Europa. Ang makasaysayang distrito sa kahabaan ng Seine sa sentro ng lungsod ay nauuri bilang isang UNESCO Heritage Site. Kabilang sa mga sikat na palatandaan sa gitna ng lungsod ang Katedral ng Notre Dame de Paris at Ang Gothic royal chapel ng Sainte-Chapelle, parehong sa Île de la Cité; ang Eiffel Tower, na itinayo para sa Paris Universal Exposition ng 1889; ang Grand Palais at Petit Palais, na itinayo para sa Paris Universal Exposition ng 1900; ang Arc de Triomphe sa Champs-Élysées, at ang Basilica ng Sacré-Coeur sa burol ng Montmartre. Nakatanggap ang Paris ng 23 milyong bisita sa 2017, ginagawa itong nangungunang destinasyon ng turista sa mundo.\n\nAng football club Paris Saint-Germain at ang rugby union club na Stade Français ay nakabase sa Paris. Ang 80,000 upuan na Stade de France, na itinayo para sa 1998 FIFA World Cup, ay matatagpuan lamang sa hilaga ng Paris sa kalapit na pakikipagniig ng Saint-Denis. Nagho-host ang Paris ng taunang tournament ng tennis tournament ng French Open Grand Slam sa pulang luwad ng Roland Garros. Nag-host ang Paris ng mga Palarong Olimpiko noong 1900, 1924 at magho-host ng 2024 Summer Olympics. Ang 1938 at 1998 FIFA World Cups, ang 2007 Rugby World Cup, at ang 1960, 1984, at 2016 UEFA European Championships ay ginanap din sa lungsod, at tuwing Hulyo, ang race de lahi ng Tour de France.\n\nTurismo\nAng turismo sa Paris ay nagdusa sa 2016, matapos ang dalawang pag-atake ng terorista: Ang isa sa Paris sa 2015 at ang isa sa Nice sa 2016. Ang bilang ng mga dayuhang bisita sa Grand Paris (Paris kasama ang tatlong nakapalibot na kagawaran) ay bumaba ng 11.5% noong 2016. Ang pinakamalaking patak ay nasa mga turista mula sa Japan (46.9%), Russia (35.5%), Italya (31.9%), at China (17.9%). Ang mga patak ay partikular na kapansin-pansin sa mga museo ng lunsod, lalo na sa Louvre, kung saan 70% ng mga bisita ang nagmumula sa ibang bansa. Ang pagdalo sa Louvre ay bumaba ng 15% sa 2016: 61% mas kaunting mga bisita sa Hapon, 47% na mas kaunting mga bisita sa Brazil, at 31% na mas kaunting mga bisita sa Tsino. Ang mga bisita mula sa Estados Unidos ay bumaba ng 5.7%. Ang mga katulad na patak ay iniulat sa Musee d\'Orsay (bumaba ng 13% mula 2015) at ang Palace ng Versailles (bumaba ng 15%).\n\nNakatanggap ang Greater Paris ng 36,500,000 bisita sa 2016, sinusukat ng mga pananatili ng hotel. Ang pinakamalaking bilang ng mga dayuhang turista sa 2015, na sinusukat ng mga airport arrival, ay mula sa Estados Unidos (1,800,000), ang UK (1,080,000), Alemanya (725,000), Italya (622,000), at Espanya (609,000). Ang mga dating mula sa Russia ay 211,000, habang ang mga dating mula sa iba pang bahagi ng Europa ay may bilang na 1,000,000. 746,000 bisita ang dumating mula sa China, habang 481,000 ang dumating mula sa Japan. Ang mga dating mula sa Malapit at Gitnang Silangan ay may bilang na 535,000. Ang mga dumating mula sa Americas sa labas ng US ay may bilang na 910,000, 395,000 ang dumating mula sa Africa, at 1,065,000 ang dumating mula sa Asya at Oceania hindi kasama ang China at Japan.</string>
    <string name="reykjavik_description" formatted="false">Reykjavík ay ang kabisera at pinakamalaking lungsod ng Iceland. Ito ay matatagpuan sa timog-kanluran ng Iceland, sa timog na baybayin ng Faxa Bay. Ang latitude nito ay 64 ° 08 \'N, ginagawa itong pinaka-hilagang kabisera ng mundo ng isang pinakamataas na puno na estado. Sa populasyon na humigit-kumulang 123,300 (at mahigit 216,940 sa Capital Region), ito ang puso ng kultura, pang-ekonomiya at gawaing pang-pamahalaan ng Iceland, at isang popular na destinasyon ng turista.\n\nAng Reykjavík ay pinaniniwalaang lokasyon ng unang permanenteng kasunduan sa Iceland, na, ayon sa Ingólfur Arnarson, ay itinatag noong AD 874. Hanggang sa ika-19 na siglo, walang pag-unlad sa lunsod sa lungsod. Ang lungsod ay itinatag noong 1786 bilang isang opisyal na bayan ng kalakalan at patuloy na lumago sa mga susunod na dekada, habang binago ito sa isang pampook at mamaya pambansang sentro ng komersiyo, populasyon, at mga gawain ng pamahalaan. Ito ay kabilang sa pinakamalilinis, pinakapreserba, at pinakaligtas na mga lungsod sa mundo.\n\nPamumuhay\nNightlife\n\nLaugavegur pangunahing kalye sa downtown Reykjavík\nAng sikat na Reykjavík ay para sa panggabing buhay ng katapusan ng linggo. Ang mga Icelanders ay malamang na lumabas sa huli, kaya ang mga bar na mukhang tahimik ay maaaring punuin nang bigla-karaniwan pagkatapos ng hatinggabi sa isang katapusan ng linggo.\n\nAng alkohol ay mahal sa mga bar. Ang mga tao ay madalas na umiinom sa bahay bago lumabas. Ang beer ay ipinagbawal sa Iceland hanggang sa 1 Marso 1989, ngunit mula noon ay naging popular sa maraming Icelanders bilang kanilang inuming may alkohol.\n\nMayroong higit sa 100 iba\'t ibang mga bar at club sa Reykjavík; karamihan sa mga ito ay matatagpuan sa Laugavegur at sa mga kalye ng gilid nito. Ito ay karaniwan para sa pagtatatag na isang cafe bago ang hapunan upang maging isang bar sa gabi. Ang pagsara ng oras ay kadalasang nasa paligid ng 4:30 ng umaga sa katapusan ng linggo at 1 ng umaga sa buong linggo sa pinakamahuhusay na mga venue para sa mabuting pakikitungo.\n\nLive na musika\nAng pagdiriwang ng Iceland Airwaves ay taun-taon na itinanghal noong Nobyembre. Ang pagdiriwang na ito ay nagaganap sa buong lungsod at ang konsyerto venue Harpa ay isa sa mga pangunahing mga lokasyon. Iba pang mga lugar na madalas na nag-organisa ng mga live music event ay Kex, Húrra, Gaukurinn (grunge, metal, punk), Mengi (center para sa kontemporaryong musika, avant-garde music at experimental music), Icelandic Opera at National Theatre of Iceland para sa classical music .\n\nBisperas ng Bagong Taon\nAng pagdating ng bagong taon ay isang partikular na dahilan para sa pagdiriwang sa mga tao ng Reykjavík. Sinasabi ng batas ng Icelandik na maaaring bumili at gumamit ng mga paputok ang sinuman sa loob ng isang partikular na panahon sa paligid ng Bisperas ng Bagong Taon. Bilang resulta, ang bawat Bisperas ng Bagong Taon ang lungsod ay naiilawan ng mga paputok na nagpapakita.\n\nPangunahing pasyalan\n\nAusturstræti kalye\nAlþingishúsið - ang gusali ng parliyamento ng Icelandic\nAusturvöllur - isang parke sa central Reykjavík na napapalibutan ng mga restaurant at bar\nÁrbæjarsafn (Reykjavík Open Air Museum) - Reykjavík\'s Municipal Museum\nCIA.IS - Centre for Icelandic Art - pangkalahatang impormasyon tungkol sa visual na sining ng Iceland\nHallgrímskirkja - ang pinakamalaking simbahan sa Iceland\nHarpa Reykjavík - Reykjavík Concert &amp; Conference Centre\nHeiðmörk - ang pinakamalaking reserba sa kagubatan at kalikasan sa lugar\nHöfði - ang bahay kung saan nakilala ni Gorbachev at Reagan noong 1986 para sa Summit ng Iceland\nKringlan - ang pangalawang pinakamalaking mall sa Iceland\nLaugardalslaug - swimming pool\nLaugavegur - pangunahing shopping street\nNational at University Library of Iceland (Þjóðarbókhlaðan)\nNational Museum of Iceland (Þjóðminjasafnið)\nNauthólsvík - isang geothermally heated beach\nPerlan - isang salamin simboryo resting sa limang tangke ng tubig\nRáðhús Reykjavíkur - city hall\nRauðhólar - isang kumpol ng mga pulang craters ng bulkan\nReykjavík 871 ± 2 - eksibisyon ng isang arkeolohikal na paghuhukay ng isang matataas na tahanang bahay ng Viking, mula sa mga AD 930\nReykjavík Art Museum - ang pinakamalaking visual art institution sa Iceland\nSafnahúsið, kultura House, National Center para sa Cultural Heritage (Þjóðmenningarhúsið)\nTjörnin - ang pond\nUniversity of Iceland\nVikin Maritime Museum - isang maritime museum na matatagpuan sa lumang daungan\nLibangan\nAng Reykjavik Golf Club ay itinatag noong 1934. Ito ang pinakalumang at pinakamalaking golf club sa Iceland. Binubuo ito ng dalawang kurso na 18-hole - isa sa Grafarholt at ang isa sa Korpa. Ang Grafarholt golf course ay binuksan noong 1963, na ginagawa itong pinakalumang 18-hole golf course sa Iceland. Ang kurso ng golf course ay binuksan noong 1997.</string>
    <string name="rio_de_janeiro_description" formatted="false">Ang Rio de Janeiro, o simpleng Rio, ang ikalawang-pinakapopular na munisipalidad sa Brazil at ang ika-anim na pinaka-matao sa Amerika. Ang metropolis ay anchor sa Rio de Janeiro metropolitan area, ang pangalawang-pinaka-matao metropolitan na lugar sa Brazil at ang ika-anim na pinaka-matao sa Americas. Ang Rio de Janeiro ay ang kabisera ng estado ng Rio de Janeiro, ang ikatlong pinaka-populasyon ng estado ng Brazil. Ang bahagi ng lungsod ay itinalaga bilang World Heritage Site na pinangalanang "Rio de Janeiro: Mga Landscape ng Carioca sa pagitan ng Bundok at Dagat", sa pamamagitan ng UNESCO noong Hulyo 1, 2012 bilang isang Cultural Landscape.\n\nItinatag noong 1565 sa pamamagitan ng Portuges, ang lunsod ay una sa upuan ng Captaincy ng Rio de Janeiro, isang domain ng Imperyo ng Portugal. Nang maglaon, noong 1763, ito ay naging kabisera ng Estado ng Brazil, isang estado ng Imperyong Portuges. Noong 1808, nang ilipat mismo ng Portugal Royal Court mula sa Portugal hanggang Brazil, ang Rio de Janeiro ay naging piniling upuan ng korte ng Queen Maria I ng Portugal, na kasunod, noong 1815, sa ilalim ng pamumuno ng kanyang anak, ang Prince Regent, at hinaharap Hari João VI ng Portugal, itinaas ang Brazil sa karangalan ng isang kaharian, sa loob ng United Kingdom ng Portugal, Brazil, at Algarves. Nanatili ang Rio sa kabisera ng monarkiyang Luritan ng pluricontinental hanggang 1822, nang magsimula ang Digmaan ng Brazilian Independence. Ito ay isa sa mga ilang mga pagkakataon sa kasaysayan na ang kabisera ng isang kolonisadong bansa ay opisyal na inilipat sa isang lungsod sa isa sa mga kolonya nito. Ang Rio de Janeiro ay nagsilbi bilang kabisera ng independiyenteng monarkiya, ang Imperyo ng Brazil, hanggang 1889, at pagkatapos ay ang kabisera ng isang republikano Brazil hanggang 1960 nang ibalik ang kabisera sa Brasília.\n\nAng Rio de Janeiro ay ang pangalawang pinakamalaking munisipal na GDP sa bansa, at ika-30 pinakamalaking sa mundo noong 2008, tinatantya sa humigit-kumulang R $ 343 bilyon (IBGE, 2008) (halos US $ 201 bilyon). Ito ay punong tanggapan sa mga langis ng Brazil, pagmimina, at mga kompanya ng telekomunikasyon, kabilang ang dalawa sa mga pangunahing korporasyon ng bansa-ang pinakamalaking telemedia konglomerate ng Petrobras at Vale at Latin America, si Grupo Globo. Ang tahanan ng maraming mga unibersidad at instituto, ito ang ikalawang pinakamalaking sentro ng pananaliksik at pag-unlad sa Brazil, na bumubuo ng 17% ng pambansang pang-agham na output ayon sa 2005 na datos.\n\nAng Rio de Janeiro ay isa sa mga pinaka-binisita na mga lungsod sa Southern Hemisphere at kilala sa mga natural na setting nito, Carnival, samba, bossa nova, at balneario beaches tulad ng Barra da Tijuca, Copacabana, Ipanema, at Leblon. Bilang karagdagan sa mga beach, ang ilan sa mga pinakasikat na landmark ay kinabibilangan ng higanteng rebulto ni Cristo na Tagapagtubos sa ibabaw ng bundok ng Corcovado, na pinangalanang isa sa Bagong Pitong Kababalaghan ng Mundo; Sugarloaf Mountain na may cable car nito; ang Sambódromo, isang permanenteng grandstand-lined parade avenue na ginagamit sa panahon ng Carnival; at Maracanã Stadium, isa sa pinakamalaking football stadium sa buong mundo.\n\nMapa ng lungsod ng Rio de Janeiro noong 1820, pagkatapos ay ang kabisera ng United Kingdom ng Portugal, Brazil at ang Algarves, sa paglipat ng Portuguese court sa Brazil.\nAng Rio de Janeiro ang host ng 2016 Summer Olympics at ang 2016 Summer Paralympics, na ginawang ang lungsod ang unang South American at Portuges na nagsasalita ng lungsod na kailanman host ang mga kaganapan, at ang pangatlong beses ang Olympics ay gaganapin sa isang Southern Hemisphere lungsod. Ang Maracanã Stadium ay nagtapos sa finals ng 1950 at 2014 FIFA World Cup, ang 2013 FIFA Confederations Cup, at ang XV Pan American Games.\n\nTurismo at Libangan\nAng Rio de Janeiro ay pangunahing pang-akit sa turista at resort sa Brazil. Natatanggap nito ang karamihan sa mga bisita bawat taon ng anumang lungsod sa South America na may 2.82 milyong internasyonal na turista sa isang taon. Ang mga sports world-class hotel sa lungsod, humigit-kumulang 80 kilometro ng mga beach at ang sikat na mga bundok ng Corcovado at Sugarloaf. Habang ang lunsod ay nagkaroon ng isang maunlad na sektor ng turismo, ang industriya ay pumasok sa isang pagtanggi sa huling quarter ng ika-20 siglo. Ang taunang internasyunal na airport arrival ay bumaba mula 621,000 hanggang 378,000 at ang average occupancy ng hotel ay bumaba sa 50% sa pagitan ng 1985 at 1993.\n\nAng katotohanan na pinalitan ni Brasília ang Rio de Janeiro bilang kabisera ng Brazil noong 1960 at pinalitan ng São Paulo ang Rio bilang komersyal, pampinansyal at pangunahing kultural na sentro ng bansa noong kalagitnaan ng ika-20 siglo, na binanggit din bilang pangunahing dahilan ng pagtanggi. Dahil sa pamahalaan ng Rio de Janeiro na palakasin ang ekonomiya ng lunsod, bawasan ang malubhang panlipunan nito, at mapabuti ang komersyal na katayuan bilang bahagi ng isang inisyatiba para sa pagbabagong-buhay ng industriya ng turismo.\n\nAng lungsod ay isang mahalagang pandaigdigang destinasyon ng LGBT, 1 milyong turista ng LGBT na binibisita bawat taon. Matatagpuan ang Rua Farme de Amoedo sa Ipanema, isang sikat na lugar sa South Zone ng Rio de Janeiro. Ang kalye at ang malapit na beach, sikat na tourist spot, ay kapansin-pansin para sa kanilang pagiging popular sa komunidad ng LGBT. Ang Rio de Janeiro ang pinakamaraming destinasyon ng World Travel Awards sa kategoryang South American na "best destination".</string>
    <string name="rome_description" formatted="false">Ang Roma ay ang kabisera ng Italya at isang espesyal na comune (pinangalanang Comune di Roma Capitale). Nagsisilbi din ang Roma bilang kabisera ng rehiyong Lazio. Sa 2,873,874 residente sa 1,285 km2 (496.1 sq mi), ito rin ang pinaka-populated na bansa ng comune. Ito ang ika-apat na pinaka-mataong lungsod sa European Union sa pamamagitan ng populasyon sa loob ng mga limitasyon ng lungsod. Ito ang sentro ng Metropolitan City of Rome, na may populasyong 4.3 milyong residente. Ang Roma ay matatagpuan sa sentral-kanlurang bahagi ng Italian Peninsula, sa loob ng Lazio (Latium), kasama ang mga baybayin ng Tiber. Ang Vatican City ay isang malayang bansa sa loob ng mga hangganan ng lungsod ng Roma, ang tanging umiiral na halimbawa ng isang bansa sa loob ng isang lungsod: sa dahilang ito ang Roma ay madalas na tinukoy bilang kabisera ng dalawang estado.\n\nAng kasaysayan ng Roma ay sumasaklaw ng 28 siglo. Habang itinuturing ang mitolohiyang Romano na itinatag ang Roma noong mga 753 BC, ang lugar na ito ay pinaninirahan nang mas matagal pa, na ginagawa itong isa sa pinakamatagal na mga lugar na patuloy na inookupahan sa Europa. Ang unang populasyon ng lunsod ay nagmula sa isang halo ng Latins, Etruscans, at Sabines. Nang dakong huli, ang lungsod ay naging kabisera ng Romanong Kaharian, Republika ng Roma at Imperyo ng Roma, at itinuturing na lugar ng kapanganakan ng sibilisasyon ng Kanluran at ng ilan bilang unang metropolis. Ito ang unang tinatawag na The Eternal City ng Romanong makata na si Tibullus noong ika-1 siglo BC, at ang ekspresyon ay kinuha din ni Ovid, Virgil, at Livy. Ang Roma ay tinatawag ding "Caput Mundi".\n\nTurismo\nAng Roma ngayon ay isa sa mga pinakamahalagang destinasyon ng turista sa mundo, dahil sa hindi mabilang na kalawakan ng kanyang mga arkeolohiko at artistikong kayamanan, gayundin para sa kagandahan ng mga natatanging tradisyon nito, ang kagandahan ng kanyang mga malalawak na tanawin, at ang kamahalan ng kamangha-manghang "mga villa" (mga parke). Kabilang sa mga pinakamahalagang mapagkukunan ang maraming museo - Musei Capitolini, Vatican Museums at Galleria Borghese at iba pa na nakatuon sa moderno at kontemporaryong sining - aqueducts, fountain, simbahan, palasyo, makasaysayang gusali, monumento at mga lugar ng pagkasira ng Roman Forum, at ang mga Catacombs. Ang Roma ay ang ikatlong pinaka-binisita lungsod sa EU, pagkatapos ng London at Paris, at tumatanggap ng isang average ng 7-10 milyong mga turista sa isang taon, na kung minsan doubles sa banal na taon. Ang Colosseum (4 milyong turista) at ang Vatican Museums (4.2 milyong turista) ang ika-39 at ika-37 na pinaka-binisita na lugar sa mundo, ayon sa isang kamakailang pag-aaral.\n\nNaglalaman ang Roma ng isang malawak at kahanga-hangang koleksyon ng sining, iskultura, fountain, mosaic, frescos, at mga kuwadro na gawa, mula sa iba\'t ibang panahon. Ang una sa Roma ay naging isang pangunahing artistikong sentro sa panahon ng sinaunang Roma, na may mga porma ng mahalagang art na Romano tulad ng arkitektura, pagpipinta, iskultura at mosaic na gawain. Ang gawaing metal, barya at ukit na perlas, mga larawang inukit ng garing, pigurin na salamin, palayok, at mga ilustrasyon ng aklat ay itinuturing na \'menor de edad\' na mga anyo ng mga likhang sining ng Roma. Nang maglaon, ang Roma ay naging isang pangunahing sentro ng sining ng Renaissance, dahil ang mga pope ay gumugol ng malawak na halaga ng pera para sa mga constructions ng mga mabubuting basilicas, palasyo, piazzas at mga pampublikong gusali sa pangkalahatan. Ang Roma ay naging isa sa mga pangunahing sentro ng Europa ng arte ng Renaissance, pangalawa lamang sa Florence, at nakapag-kumpara sa iba pang mga pangunahing lungsod at kultural na mga sentro, tulad ng Paris at Venice. Ang lungsod ay lubhang naapektuhan ng baroque, at ang Roma ay naging tahanan ng maraming mga artist at arkitekto, tulad ng Bernini, Caravaggio, Carracci, Borromini at Cortona. Sa huling bahagi ng ika-18 siglo at unang bahagi ng ika-19 na siglo, ang lungsod ay isa sa mga sentro ng Grand Tour, kapag ang mayayaman, batang Ingles at iba pang mga aristokrata sa Europa ay bumisita sa lungsod upang matutunan ang tungkol sa sinaunang kultura ng Romano, sining, pilosopiya at arkitektura. Ang host ng isang malaking bilang ng mga neoclassical at rococo artist, tulad ng Pannini at Bernardo Bellotto. Ngayon, ang lungsod ay isang pangunahing artistikong sentro, na may maraming mga institute art at museo.\n\nAng Roma ay may isang lumalagong stock ng kontemporaryong at modernong sining at arkitektura. Ang National Gallery of Modern Art ay gumagana sa pamamagitan ng Balla, Morandi, Pirandello, Carrà, De Chirico, De Pisis, Guttuso, Fontana, Burri, Mastroianni, Turcato, Kandisky at Cézanne sa permanenteng eksibisyon. Nakita ng 2010 ang pagbukas ng pinakabago na pundasyon ng sining ng Roma, isang kontemporaryong sining at arkitekturang gallery na dinisenyo ng pinarangalan ng arkitektong Iraqi na si Zaha Hadid. Kilala bilang MAXXI - Pambansang Museo ng Sining ng 21st Century na ito ay nagbabalik ng isang sira-sira na lugar na may nakamamanghang modernong arkitektura. Nagtatampok ang Maxxi ng isang campus na nakatuon sa kultura, pang-eksperimentong laboratoryo sa pananaliksik, internasyonal na palitan at pag-aaral at pananaliksik. Isa ito sa mga proyekto ng arkitektura ng modernong arkitektura sa Roma kasama ang Auditorium ng Renzo Piano Parco della Musica at ang Massimiliano Fuksas \'Rome Convention Center, Centro Congressi Italia EUR, sa distrito ng EUR, dahil sa bukas sa 2016. Nagtatampok ang convention center ng isang malaking translucent container sa loob na sinuspinde ng istraktura ng asero at teflon na kahawig ng isang ulap at naglalaman ng mga meeting room at isang auditorium na may dalawang piazzas na bukas sa kapitbahayan sa magkabilang panig.</string>
    <string name="saint_petersburg_description" formatted="false">Ang Saint Petersburg ay pangalawang pinakamalaking lungsod ng Russia pagkatapos ng Moscow, na may limang milyong naninirahan sa 2012. Ang isang mahalagang port ng Russia sa Baltic Sea, mayroon itong katayuan ng isang pederal na paksa (isang pederal na lungsod).\n\nNakatayo sa Neva River, sa pinuno ng Golpo ng Finland sa Baltic Sea, itinatag ito ni Tsar Peter the Great noong Mayo 27 [US. 16] 1703. Sa 1 Setyembre 1914, ang pangalan ay binago mula sa Saint Petersburg patungo sa Petrograd (sa Rusya: Петроград, IPA: [pʲɪtrɐgrat]), noong 26 Enero 1924 sa Leningrad (Russian: Ленинград, IPA: [lʲɪnʲɪngrat]), at 7 Setyembre 1991 pabalik sa Saint Petersburg. Sa pagitan ng 1713 at 1728 at sa 1732-1918, ang Saint Petersburg ay ang kabisera ng Imperial Russia. Noong 1918, lumipat ang mga sentral na katawan ng pamahalaan sa Moscow.\n\nAng Saint Petersburg ay isa sa mga modernong lunsod ng Russia, pati na rin ang kabisera ng kultura nito. Ang Historic Center ng Saint Petersburg at Mga Kaugnay na Grupo ng mga Monumento ay bumubuo ng UNESCO World Heritage Site. Ang Saint Petersburg ay tahanan ng Hermitage, isa sa pinakamalaking museo ng sining sa mundo. Maraming mga dayuhang konsulado, mga internasyunal na korporasyon, mga bangko at mga negosyo ay may mga tanggapan sa Saint Petersburg.\n\nTurismo\nAng ika-18 at ika-19 na siglo na arkitektural na grupo ng lungsod at mga kapaligiran nito ay napanatili sa halos walang pagbabago na anyo. Para sa iba\'t ibang kadahilanan (kabilang ang malalaking pagkawasak sa panahon ng Ikalawang Digmaang Pandaigdig at pagtatayo ng mga modernong gusali sa panahon ng digmaan sa pinakamalaking mga makasaysayang sentro ng Europa), ang Saint Petersburg ay naging isang natatanging reserba ng mga estilo ng arkitektong European sa nakaraang tatlong siglo. Ang pagkawala ng status ng capital city sa Saint Petersburg ay nakatulong sa lunsod upang mapanatili ang marami sa mga pre-rebolusyonaryong gusali nito, tulad ng mga modernong \'proyekto sa prestihiyo\' na itinayo sa Moscow; higit sa lahat ang pumigil sa pagtaas ng arkitekturang kalagitnaan ng huli hanggang ika-20 siglo at tumulong na mapanatili ang arkitektura na anyo ng makasaysayang sentro ng lungsod.\n\nAng Saint Petersburg ay nakasulat sa listahan ng UNESCO World Heritage bilang isang lugar na may 36 makasaysayang arkitektura complexes at sa paligid ng 4000 natitirang mga indibidwal na monumento ng arkitektura, kasaysayan at kultura. Ang mga bagong programa ng turista at mga paglilibot sa paglalakbay ay binuo para sa mga nagnanais na makita ang kultural na pamana ng Saint Petersburg.\n\nAng lungsod ay mayroong 221 museo, 2000 na aklatan, higit sa 80 na sinehan, 100 na konsyerto, 45 na galerya at mga eksibisyon na bulwagan, 62 na sinehan at sa paligid ng 80 iba pang kultura. Bawat taon ang lungsod ay nagho-host sa paligid ng 100 festivals at iba\'t-ibang mga kumpetisyon ng sining at kultura, kabilang ang higit sa 50 internasyonal na mga.\n\nSa kabila ng kawalang katatagan ng ekonomiya ng dekada ng 1990, hindi isang solong pangunahing teatro o museo ang isinara sa Saint Petersburg; sa kabaligtaran maraming mga bagong binuksan, halimbawa isang pribadong museo ng mga papet (binuksan noong 1999) ay ang ikatlong museo ng uri nito sa Russia, kung saan ang mga koleksyon ng higit sa 2000 mga manika ay ipinakita kabilang ang \'Ang multinasyunal na Saint Petersburg\' at ang \'Pushkin\'s Petersburg \'. Ang museo mundo ng Saint Petersburg ay hindi mapaniniwalaan o kapani-paniwala magkakaiba. Ang lungsod ay hindi lamang tahanan sa bantog na mundo Hermitage Museum at ang Russian Museum na may masaganang koleksyon ng sining ng Russian, kundi pati na rin ang mga palasyo ng Saint Petersburg at mga suburb nito, tinatawag na maliit na museyo ng bayan at iba pa tulad ng museo ng bantog na Ruso manunulat na Dostoyevsky; Museo ng Mga Instrumentong Pangmusika, museo ng pandekorasyon at museo ng propesyonal na oryentasyon.\n\nAng buhay ng musika ng Saint Petersburg ay mayaman at magkakaibang, na ang lungsod ay naglalaro ngayon sa maraming mga taunang karnabal.\n\nAng mga palabas sa ballet ay sumasakop sa isang espesyal na lugar sa buhay ng kultura ng Saint Petersburg. Ang Petersburg School of Ballet ay pinangalanan bilang isa sa mga pinakamahusay sa buong mundo. Ang mga tradisyon ng paaralang klasikal na Ruso ay naipasa mula sa henerasyon hanggang sa henerasyon sa mga natitirang tagapagturo. Ang sining ng bantog at prominenteng mananayaw sa Saint Petersburg na tulad ni Rudolf Nureyev, Natalia Makarova, si Mikhail Baryshnikov ay, at, hinahangaan sa buong mundo. Ang kontemporaryong Petersburg ballet ay binubuo hindi lamang ng tradisyonal na paaralang klasikal na Ruso, kundi mga ballet din ng mga tulad ni Boris Eifman, na pinalawak ang saklaw ng mahigpit na klasikal na ballet na Ruso sa halos hindi mailarawan ng isip na mga limitasyon. Natitirang tapat sa klasikal na batayan, pinagsama niya ang klasikal na ballet na may estilo ng avant-garde, at pagkatapos naman, may akrobatiko, maindayog na himnastiko, dramatikong pagpapahayag, sinehan, kulay, liwanag, at sa wakas ay may pasalitang salita.\n\nTransportasyon\nAng Saint Petersburg ay isang pangunahing sentro ng transportasyon. Ang unang riles ng Russia ay itinayo dito noong 1837, at mula noon ang imprastraktura ng transportasyon ng lunsod ay patuloy na lumilikha at sumunod sa paglago ng lungsod. Ang Petersburg ay may malawak na sistema ng mga lokal na kalsada at mga serbisyo ng riles, nagpapanatili ng isang malaking pampublikong sistema ng transportasyon na kinabibilangan ng Saint Petersburg tram at ng Saint Petersburg Metro, at tahanan sa maraming serbisyo ng ilog na nagpapahiwatig ng mga pasahero sa paligid ng lungsod nang mahusay at sa kaginhawaan.</string>
    <string name="shanghai_description" formatted="false">Ang Shanghai ay isa sa apat na direktang kinokontrol na munisipalidad ng Tsina at ang pinaka-mataong lungsod sa mundo, na may populasyon na higit sa 24 milyon sa 2017. Ito ay isang pandaigdigang pampinansyal na sentro at sentro ng transportasyon, na may pinakamalalaking port ng lalagyan sa mundo. Matatagpuan sa Yangtze River Delta, nakapatong ito sa timog na gilid ng bunganga ng Yangtze sa gitnang bahagi ng baybayin ng East China. Ang munisipalidad ay may hangganan ng mga lalawigan ng Jiangsu at Zhejiang sa hilaga, timog at kanluran, at ang hangganan ay sa silangan ng East China Sea.\n\nBilang isang pangunahing administrasyon, pagpapadala at pangangalakal ng lungsod, ang Shanghai ay lumago sa kahalagahan sa ika-19 na siglo dahil sa kalakalan at pagkilala sa kanyang kanais-nais na lokasyon ng port at potensyal na pang-ekonomiya. Ang lungsod ay isa sa limang port ng kasunduan na sapilitang bukas sa dayuhang kalakalan kasunod ng panalo ng Britanya laban sa Tsina sa Unang Digmaang Opyo. Ang kasunod na 1842 Treaty of Nanking at 1844 Treaty of Whampoa ay pinapayagan ang pagtatatag ng Shanghai International Settlement at ang French Concession. Ang lungsod ay umunlad na bilang sentro ng commerce sa pagitan ng Tsina at iba pang bahagi ng mundo (nakararami ang Occident), at naging pangunahing pinansiyal na sentro ng rehiyon ng Asia-Pacific noong 1930s. Gayunpaman, sa pagkuha ng Partido Komunista sa mainland noong 1949, ang kalakalan ay limitado sa ibang mga sosyalistang bansa, at ang pandaigdigang impluwensya ng lungsod ay tinanggihan. Noong dekada 1990, ang mga repormang pang-ekonomya na ipinakilala ni Deng Xiaoping ay nagbunga ng matinding pag-unlad ng lungsod, na tumutulong sa pagbabalik ng pananalapi at pamumuhunan sa daigdig sa lungsod. Ito ay mula nang muling lumitaw bilang isang sentro para sa internasyonal na kalakalan at pananalapi; ito ang tahanan ng Shanghai Stock Exchange, isa sa pinakamalaking sa mundo sa pamamagitan ng capitalization ng merkado.\n\nInilarawan ang Shanghai bilang "showpiece" ng booming economy ng mainland China; kilala sa Lujiazui skyline nito, at museo at makasaysayang mga gusali, tulad ng mga kasama sa Bund, pati na rin ang City God Temple at ang Yu Garden.\n\nPampublikong transportasyon\nAng Shanghai ay may malawak na pampublikong sistema ng transportasyon, higit sa lahat batay sa metro, bus at taxi. Ang pagbabayad ng lahat ng mga pampublikong kasangkapan sa transportasyon ay maaaring gawin sa pamamagitan ng paggamit ng Shanghai Public Transportation Card.\n\nAng mabilis na sistema ng pagbibiyahe ng Shanghai, ang Shanghai Metro, ay nagsasama ng parehong subway at ilaw na mga linya ng metro at umaabot sa bawat pangunahing lunsod na distrito pati na rin ang kalapit na mga distrito ng kalapit na distrito. Bilang ng 2017, may 16 na linya ng metro (hindi kasama ang Shanghai Maglev Train at Jinshan Railway), 395 istasyon at 673 km (418 mi) ng mga linya sa operasyon, ginagawa itong pinakamahabang network sa mundo. Sa Disyembre 31, 2016, nagtatakda ito ng rekord ng pang-araw-araw na pagsasakup ng 11.7 milyon. Ang pamasahe ay depende sa haba ng distansya ng paglalakbay na nagsisimula sa 3 RMB.\n\nNoong 2010, ipinakilala muli ng Shanghai ang mga tram, sa panahong ito bilang modernong goma na sistema ng Translohr, sa Zhangjiang area ng East Shanghai bilang Zhangjiang Tram. Ang isang hiwalay na sistema ng conventional tram na itinayo sa Distrito ng Songjiang. Ang mga karagdagang linya ng tram ay pinag-aaralan sa Siyerong Hongqiao at Jiading District.\n\nAng Shanghai ay mayroon ding pinakamalawak na network ng mga ruta ng mga lunsod sa lunsod, na may halos isang libong linya ng bus, na pinamamahalaan ng maraming mga kumpanya sa transportasyon. Kasama sa sistema ang pinakalumang sistema ng patuloy na operating trolleybus sa mundo. Ang pamasahe ng bus ay karaniwang nagkakahalaga ng 2 RMB.\n\nAng mga taxi ay marami sa Shanghai. Ang base fare ay kasalukuyang ¥ 14 (sedan) / ¥ 16 (MPV) (kabilang ang isang ¥ 1 fuel surcharge; ¥ 18 sa pagitan ng 11 at 5:00) na sumasaklaw sa unang 3 km (2 mi). Karagdagang gastos sa km ¥ 2.4 bawat isa (¥ 3.2 sa pagitan ng 11 at 5 ng umaga).\n\nRailway\nAng Shanghai ay may apat na pangunahing istasyon ng tren: Shanghai Railway Station, Shanghai South Railway Station, Shanghai West Railway Station, at Shanghai Hongqiao Railway Station. Ang lahat ay nakakonekta sa metro ng network at nagsisilbing hub sa network ng China. Dalawang pangunahing riles na wakasan sa Shanghai: Jinghu Railway mula sa Beijing, at Huhang Railway mula sa Hangzhou. Naghahain din ang Hongqiao Station bilang pangunahing Shanghai terminal ng tatlong high-speed rail line: Shanghai-Hangzhou High-Speed ​​Railway, Shanghai-Nanjing High-Speed ​​Railway, at Beijing-Shanghai High-Speed ​​Railway.\n\nKultura\nKung minsan ang Shanghai ay itinuturing na isang sentro ng pagbabago at progreso sa Tsina. Halimbawa, sa Shanghai, na ang unang motorsiklo ay hinimok at (technically) ang unang tren track at modernong sewer ay inilatag. Ito rin ang intelektwal na larangan ng digmaan sa pagitan ng mga sosyalistang manunulat na nakatuon sa kritikal na pagiging totoo, na pinasimunuan ni Lu Xun, Mao Dun, Nien Cheng at ang sikat na nobelang Pranses ni André Malraux, Fate ng Man, at ang higit na "burges", mas romantikong at aesthetically hilig ng mga manunulat, tulad ng Shi Zhecun, Shao Xunmei, Ye Lingfeng at Eileen Chang.\n\nSa mga nakaraang taon, ang Shanghai ay malawak na kinikilala bilang isang bagong impluwensya at inspirasyon para sa cyberpunk culture. Ang mga futuristic na gusali tulad ng Oriental Pearl Tower at ang neon-illuminated Yan\'an Elevated Road ay ilang mga halimbawa na nakatulong upang palakasin ang cyberpunk image ng Shanghai.</string>
    <string name="sydney_description" formatted="false">Ang Sydney ay ang kabisera ng estado ng New South Wales at ang pinaka-mataong lungsod sa Australya at Oceania. Matatagpuan sa silangan baybayin ng Australya, ang Metropolis ay pumapaligid sa Port Jackson at nagsisilbing tungkol sa 70 km (43.5 mi) sa paligid nito patungo sa Blue Mountains sa kanluran, Hawkesbury sa hilaga at Macarthur sa timog. Ang Sydney ay binubuo ng 658 suburbs, 40 na lokal na pamahalaan at 15 magkabilang rehiyon. Ang mga naninirahan sa lungsod ay kilala bilang "Sydneysiders". Bilang ng Hunyo 2017 ang tinatayang populasyon ng Sydney ay 5,131,326.\n\nAng lugar ng Sydney ay tinatahanan ng mga katutubong Australyano sa loob ng hindi bababa sa 30,000 taon. Si Lieutenant na si James Cook ay unang lumapag sa Kurnell noong 1770, nang mag-navigate sa kanyang baybayin ng silangang baybayin ng Australia sa kanyang barko, HMS Endeavour. Hindi hanggang 1788 nang ang Unang Fleet, na naglalaman ng mga kriminal at pinamumunuan ni Capt. Arthur Phillip, ay dumating sa Botany Bay upang makita ang Sydney bilang isang kolonya ng penal, ang unang European settlement sa Australia. Pinangalanan ni Phillip ang lungsod na "Sydney" bilang pagkilala sa Thomas Townshend, 1st Viscount Sydney, Kalihim ng Bahay noong 1788. Ang Sydney rehiyon ay isa sa pinakamayaman sa Australia sa mga tuntunin ng mga sinaunang arkeolohikal na site, na may makabuluhang rock art at engravings na matatagpuan sa protektadong Ku -ring-gai Chase National Park.\n\nYamang natapos ang transportasyon ng mga preso noong kalagitnaan ng ika-19 na siglo, ang lungsod ay nagbago mula sa isang kolonyal na guwardya sa isang pangunahing pandaigdigang sentro ng kultura at pang-ekonomiya. Ang munisipal na konseho ng Sydney ay isinama noong 1842 at naging unang lungsod ng Australia. Ang ginto ay natuklasan sa kolonya noong 1851 at sa gayon ay may libu-libong taong naghahanap ng pera. Ang Sydney ay naging isa sa mga pinaka-maraming kultura ng mga lungsod sa mundo pagkatapos ng mass paglilipat ng pagsunod sa ikalawang Digmaang Pandaigdig. Ayon sa sensus ng 2011, mahigit 250 iba\'t ibang wika ang sinasalita sa Sydney at humigit-kumulang 40 porsiyento ng mga residente ang nagsalita ng isang wika maliban sa Ingles sa bahay. Bukod dito, 36 porsiyento ng populasyon ang iniulat na ipinanganak sa ibang bansa.\n\nSa kabila ng pagiging isa sa pinakamahal na lungsod sa buong mundo, ang 2018 Mercer Quality of Living Survey ay nagraranggo sa ika-sampung sa mundo sa mga tuntunin ng kalidad ng pamumuhay, na ginagawang isa sa mga pinakamahihirap na lungsod. Ito ay inuri bilang isang Alpha World City sa pamamagitan ng Globalization at World Cities Research Network, na nagpapahiwatig ng impluwensya nito sa rehiyon at sa buong mundo. Niranggo ng ika-labing-isang sa mundo para sa pang-ekonomiyang pagkakataon, Sydney ay may isang advanced na ekonomiya sa merkado na may mga lakas sa pananalapi, manufacturing at turismo. Mayroong isang makabuluhang konsentrasyon ng mga dayuhang bangko at maraming nasyonalidad na korporasyon sa Sydney at ang lungsod ay itinatag bilang isa sa nangungunang mga financial hubs ng Asia Pacific. Itinatag noong 1850, ang Unibersidad ng Sydney ang unang unibersidad ng Australia at itinuturing na isa sa nangungunang mga unibersidad sa mundo. Nasa tahanan din ng Sydney ang pinakalumang library sa Australia, Library ng Estado ng New South Wales, na binuksan noong 1826.\n\nAng host ng internasyunal na multi-sport events tulad ng 1938 British Empire Games at 2000 Summer Olympics. Ang lungsod ay kabilang sa pinakamataas na labinlimang pinaka-binisita na mga lungsod sa mundo, na may milyun-milyong mga turista na darating sa bawat taon upang makita ang mga palatandaan ng lungsod. Ipinagmamalaki ang higit sa 1,000,000 ha (2,500,000 ektarya) ng mga taglay ng kalikasan at mga parke, ang mga pambihirang likas na katangian nito ay ang Sydney Harbour, Royal National Park, at Royal Botanic Garden. Ang mga atraksyong ginawa ng tao tulad ng Sydney Tower, Sydney Harbour Bridge, at Sydney Opera House (na naging World Heritage Site noong 2007), ay kilala rin sa mga internasyonal na bisita. Ang pangunahing paliparan ng pasahero na naghahatid sa lugar ng metropolitan ay ang Kingsford-Smith Airport, isa sa mga pinakalumang paliparan ng patuloy na operating ng mundo. Binuksan noong 1906, ang Central station ay ang pangunahing sentro ng rail network ng lungsod.\n\nTurismo\nAng Sydney ay isang gateway sa Australia para sa maraming mga internasyonal na mga bisita. Nag-host ito ng higit sa 2.8 milyong internasyonal na bisita noong 2013, o halos kalahati ng lahat ng mga internasyonal na pagbisita sa Australia. Ang mga bisita na ito ay gumugol ng 59 milyong gabi sa lungsod at isang kabuuang $ 5.9 bilyon. Ang mga bansang pinagmulan sa pababang pagkakasunud-sunod ay ang Tsina, New Zealand, United Kingdom, Estados Unidos, South Korea, Japan, Singapore, Germany, Hong Kong, at India.\n\nNakatanggap din ang lungsod ng 8.3 milyong domestic overnight visitors noong 2013 na gumastos ng kabuuang $ 6 bilyon. 26,700 manggagawa sa Lungsod ng Sydney ay direktang pinagtatrabahuhan ng turismo noong 2011. Mayroong 480,000 na bisita at 27,500 katao na namamalagi nang magdamag sa bawat araw noong 2012. Sa karaniwan, ang industriya ng turismo ay nagkakaloob ng $ 36 milyon sa ekonomiya ng lungsod sa bawat araw.\n\nKasama sa mga patok na destinasyon ang Sydney Opera House, Sydney Harbour Bridge, Watsons Bay, The Rocks, Sydney Tower, Darling Harbour, State Library ng New South Wales, Royal Botanic Garden, Royal National Park, Australian Museum, Museum of Contemporary Art, ang Art Gallery ng New South Wales, ang Queen Victoria Building, Sea Life Sydney Aquarium, Taronga Zoo, Bondi Beach, Blue Mountains, at Sydney Olympic Park.</string>
    <string name="tokyo_description" formatted="false">Tokyo, opisyal na Tokyo Metropolis, ay ang kabisera ng Japan at isa sa 47 prefecture nito. Ang Greater Tokyo Area ay ang pinaka-matao metropolitan na lugar sa mundo. Ito ang upuan ng Emperor ng Hapon at ng pamahalaan ng Hapon. Ang Tokyo ay nasa rehiyon ng Kantō sa dakong timog-silangan ng pangunahing isla ng Honshu at kinabibilangan ang Izu Islands at Ogasawara Islands. Dating kilala bilang Edo, naging de facto seat of government mula noong 1603 nang ginawa ni Shōgun Tokugawa Ieyasu ang kanyang punong-tanggapan. Ito ay opisyal na naging kabisera pagkatapos inilipat ni Emperador Meiji ang kanyang upuan sa lungsod mula sa lumang kabisera ng Kyoto noong 1868; Sa oras na iyon ay pinalitan ng Edo ang Tokyo. Ang Tokyo Metropolis ay nabuo noong 1943 mula sa pagsama ng dating Tokyo Prefecture (東京 府 Tōkyō-fu) at ng lungsod ng Tokyo (東京 市 Tōkyō-shi).\n\nAng Tokyo ay madalas na tinutukoy bilang isang lungsod, ngunit opisyal na kilala at pinamamahalaan bilang isang "metropolitan prefecture", na naiiba mula sa at pinagsasama ang mga elemento ng isang lungsod at isang prefecture, isang katangian na natatangi sa Tokyo. Ang Pamahalaang Metropolitan Tokyo ay nangangasiwa sa 23 Espesyal na Ward ng Tokyo (bawat isa ay pinamamahalaan bilang isang indibidwal na lungsod), na sumasakop sa lugar na iyon ay ang lungsod ng Tokyo bago ito pinagsama at naging metropolitan prefecture noong 1943, ang 30 munisipyo sa kanlurang bahagi ng prefecture, at ang dalawang nakapaligid na isla ng mga isla. Ang populasyon ng mga espesyal na ward ay higit sa 9 milyong katao, na may kabuuang populasyon ng prefecture na humigit sa 13 milyon. Ang prefecture ay bahagi ng pinakapopular na metropolitan area sa mundo na may paitaas na 37.8 milyong katao at ang pinakamalaking urban na agglomerasyon sa ekonomiya ng mundo. Noong 2011, nag-host ang lungsod ng 51 ng Fortune Global 500 na kumpanya, ang pinakamataas na bilang ng anumang lungsod sa mundo, noong panahong iyon. Ikinalulugod ng Tokyo ang ikatlo (dalawang beses) sa IndexEdit ng Internasyonal na Sentro ng Pag-unlad. Ang lungsod ay tahanan din sa iba\'t ibang mga network ng telebisyon tulad ng Fuji TV, Tokyo MX, TV Tokyo, TV Asahi, Nippon Television, NHK at Tokyo Broadcasting System.\n\nUnang niraranggo ang Tokyo sa Global Economic Power Index at ikatlong sa Global Cities Index. Ang lungsod ay itinuturing na isang alpha + mundo ng lungsod - tulad ng nakalista sa pamamagitan ng 2008 imbentaryo GaWC - at sa 2014, Tokyo ay unang niraranggo sa kategoryang "Pinakamahusay na pangkalahatang karanasan" ng World City Survey ng TripAdvisor (ang lungsod ay unang ranggo sa mga sumusunod na kategorya: " pakinabang ng mga lokal "," panggabing buhay "," pamimili "," lokal na pampublikong transportasyon "at" kalinisan ng mga kalye "). Noong 2015, niraranggo ang Tokyo bilang ika-11 pinakamahal na lungsod para sa mga expatriate, ayon sa Mercer consulting firm, at maging ang ika-11 pinakamahal na lungsod sa buong mundo, ayon sa cost-of-living survey ng Economist Intelligence Unit. Sa 2015, ang Tokyo ay pinangalanang ang Pinakamahal na Lungsod sa mundo ng magasin ng Monocle. Ang Gabay sa Michelin ay iginawad sa Tokyo sa pamamagitan ng pinakamaraming mga bituin ng Michelin ng anumang lungsod sa mundo. Ang Tokyo ay unang niranggo mula sa lahat ng animnapung lungsod sa 2017 Safe Cities Index. Ang 2016 edisyon ng QS Best Student Cities ay niraranggo ang Tokyo bilang ika-3 pinakamahusay na lungsod sa mundo upang maging isang mag-aaral sa unibersidad. Nag-host ang Tokyo ng 1964 Summer Olympics, 1979 G-7 summit, 1986 G-7 summit, at 1993 G-7 summit, at magho-host ng 2019 Rugby World Cup, 2020 Summer Olympics at 2020 Summer Paralympics.\n\nKultura\nMay maraming museo ang Tokyo. Sa Ueno Park, mayroong Tokyo National Museum, ang pinakamalaking museo ng bansa at nag-specialize sa tradisyunal na arte ng Hapon; ang National Museum of Western Art at Ueno Zoo. Kabilang sa iba pang mga museo ang National Museum of Emerging Science at Innovation sa Odaiba; ang Edo-Tokyo Museum sa Sumida, sa kabila ng Sumida River mula sa sentro ng Tokyo; ang Nezu Museum sa Aoyama; at National Diet Library, National Archives, at National Museum of Modern Art, na malapit sa Imperial Palace.\n\nAng Tokyo ay may maraming mga teatro para sa mga gumaganap na sining. Kabilang dito ang mga pambansa at pribadong teatro para sa mga tradisyunal na anyo ng Hapon drama. Kapansin-pansin ay ang National Noh Theater para sa noh at ang Kabuki-za para sa kabuki. Ang mga Symphony orchestras at iba pang mga musikal na organisasyon ay nagsasagawa ng modernong at tradisyonal na musika. Nagho-host din ang Tokyo ng modernong Japanese at international pop, at rock music sa mga lugar na may sukat mula sa mga kilalang klub sa internationally kilala arenas tulad ng Nippon Budokan.\n\nMaraming iba\'t ibang mga festivals nangyari sa buong Tokyo. Kabilang sa mga pangunahing pangyayari ang Sanno sa Hie Shrine, ang Sanja sa Asakusa Shrine, at ang biennial Kanda Festivals. Ang huling mga tampok ng isang parada na may elaborately pinalamutian ng mga kamay at libu-libong mga tao. Taun-taon sa huling Sabado ng Hulyo, ang isang napakalaking paputok na ipinakita sa Sumida River ay umaakit sa mahigit isang milyong manonood. Sa sandaling namumulaklak ang mga cherry blossom sa tagsibol, maraming residente ang nagtitipon sa Ueno Park, Inokashira Park, at Shinjuku Gyoen National Garden para sa mga piknik sa ilalim ng mga blossom.\n\nAng Harajuku, isang kapitbahayan sa Shibuya, ay kilala internationally para sa kanyang kabataan estilo, fashion at cosplay.</string>
</resources>