<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">Венеция - город на северо-востоке Италии и столица региона Венето. Он расположен через группу из 118 небольших островов, которые разделены каналами и соединены мостами, из которых 400. Острова расположены в мелкой венецианской лагуне, закрытой бухте, которая лежит между устьями Ро и Пьяве реки. Части Венеции славятся красотой своих пейзажей, их архитектурой и произведениями искусства. Лагуна и часть города перечислены как объект Всемирного наследия ЮНЕСКО.\n\nВ 2014 году в Comune di Venezia проживало 264 579 человек, из которых около 55 000 человек проживают в историческом городе Венеция. Вместе с Падуей и Тревизо город входит в столичную область Падуя-Тревизо-Венеция с общей численностью населения 2,6 миллиона человек. PATREVE - это только статистический мегаполис.\n\nНазвание происходит от древних венецианцев, населявших регион к 10 веку до нашей эры. Город был исторически столицей Венецианской Республики. Венеция известна как «Ла Доминанта», «Серениссима», «Королева Адриатики», «Город воды», «Город масок», «Город мостов», «Плавающий город» и «Город Каналс «.\n\nРеспублика Венеция была крупной финансовой и морской державой в средние века и эпоху Возрождения, а также местом проведения крестовых походов и битвы при Лепанто, а также очень важным центром торговли и искусства в XIII веке до конца 17 века. Город-государство Венеции считается первым реальным международным финансовым центром, который постепенно выходил с IX века на вершину в 14 веке. Это сделало Венецию богатым городом на протяжении большей части своей истории.\n\nОн также известен своими несколькими важными художественными движениями, особенно эпохой Возрождения. После наполеоновских войн и Венского конгресса Республика была аннексирована Австрийской империей, пока она не стала частью Королевства Италии в 1866 году после референдума, проведенного в результате третьей итальянской войны за независимость. Венеция сыграла важную роль в истории симфонической и оперной музыки, и это место рождения Антонио Вивальди. Венеция считается самым красивым городом в мире по состоянию на 2016 год. Однако город сталкивается с некоторыми серьезными проблемами, включая финансовые трудности, эрозию, загрязнение, оседание, чрезмерное количество туристов в периоды пиковой нагрузки и проблемы, вызванные крупными круизными судами плывущий близко к берегам исторического города.\n\nтуризм\nВенеция - важное туристическое направление для знаменитого искусства и архитектуры. Город получает до 60 000 туристов в день. Оценки ежегодного количества туристов варьируются от 22 до 30 миллионов. Этот «overtourism» создает перенаселенность и проблемы окружающей среды в его экосистеме канала. К 2017 году ЮНЕСКО рассматривает вопрос о добавлении Венеции в список «In-Danger», который включает в себя исторические руины в раздираемых войной странах. Чтобы уменьшить количество посетителей, которые вызывают необратимые изменения в Венеции, агентство поддерживает ограничение количества круизных судов, а также создание полной стратегии для более устойчивого туризма.\n\nТуризм был основным сектором венецианской промышленности с 18-го века, когда он был крупным центром Великого Тура, с его прекрасным городским пейзажем, уникальностью и богатым музыкальным и художественным культурным наследием. В 19 веке он стал модным центром для «богатых и знаменитых», часто останавливающихся или обедающих в роскошных заведениях, таких как отель Danieli и Caffè Florian. Он продолжал оставаться модным городом в моде в начале 20-го века. В 1980-х годах был возрожден карнавал Венеции, и город стал крупным центром международных конференций и фестивалей, таких как престижная Венецианская биеннале и Венецианский кинофестиваль, которые привлекают посетителей со всего мира своими театральными, культурными, кинематографические, художественные и музыкальные постановки.\n\nСегодня в Венеции есть многочисленные достопримечательности, такие как Базилика Св. Марка, Дворец Дожей, Большой канал и Пьяцца Сан-Марко. Лидо-ди-Венеция - также популярное международное место роскоши, привлекающее тысячи актеров, критиков, знаменитостей и в основном людей в кинематографической индустрии. Город также сильно зависит от круизного бизнеса. По оценкам Комитета по круизному Венеции, пассажиры круизных судов ежегодно тратят в городе более 150 миллионов евро в соответствии с докладом 2015 года. В других отчетах, однако, указывается, что такие дневные туристы проводят сравнительно мало за несколько часов своих поездок в город.\n\nНекоторые считают Венецию туристической ловушкой, а другие - «живым музеем». В отличие от большинства других мест в Западной Европе и мире, Венеция стала широко известна своим элементом элегантного распада. Конкурс для иностранцев, чтобы купить дома в Венеции, привел к росту цен настолько высокими, что многие жители вынуждены переехать в более доступные районы Венето и Италии, наиболее заметным из которых является Местре.</string>
</resources>