<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">Venezia è una città nel nord est dell\'Italia e la capitale del Veneto. Si trova su un gruppo di 118 isolette separate da canali e collegate da ponti, di cui 400. Le isole sono situate nella bassa laguna veneziana, una baia chiusa tra le foci del Po e del Piave fiumi. Parti di Venezia sono rinomate per la bellezza delle loro impostazioni, la loro architettura e opere d\'arte. La laguna e una parte della città sono elencati come patrimonio mondiale dell\'UNESCO.\n\nNel 2014, 264.579 persone risiedevano nel Comune di Venezia, di cui circa 55.000 vivono nella storica città di Venezia. Insieme a Padova e Treviso, la città è compresa nell\'area metropolitana Padova-Treviso-Venezia, con una popolazione totale di 2,6 milioni di abitanti. PATREVE è solo un\'area metropolitana statistica.\n\nIl nome deriva dall\'antico popolo Veneti che abitò la regione dal X secolo aC. La città era storicamente la capitale della Repubblica di Venezia. Venezia è stata conosciuta come "La Dominante", "Serenissima", "Regina dell\'Adriatico", "Città d\'acqua", "Città delle maschere", "Città dei ponti", "Città galleggiante" e "Città di Canals ".\n\nLa Repubblica di Venezia fu una grande potenza finanziaria e marittima durante il Medioevo e il Rinascimento, una zona di sosta per le Crociate e la Battaglia di Lepanto, nonché un importantissimo centro del commercio e dell\'arte nel XIII secolo fino alla fine del 17 ° secolo. La città-stato di Venezia è considerata il primo vero centro finanziario internazionale che gradualmente emerse dal IX secolo fino al suo apice nel XIV secolo. Ciò ha reso Venezia una città ricca per gran parte della sua storia.\n\nÈ anche noto per i suoi numerosi movimenti artistici importanti, in particolare il periodo rinascimentale. Dopo le guerre napoleoniche e il Congresso di Vienna, la Repubblica fu annessa all\'impero austriaco, fino a quando divenne parte del Regno d\'Italia nel 1866, in seguito a un referendum tenuto in seguito alla Terza guerra d\'indipendenza italiana. Venezia ha avuto un ruolo importante nella storia della musica sinfonica e operistica, ed è la città natale di Antonio Vivaldi. Venezia è stata classificata la città più bella del mondo a partire dal 2016. La città sta affrontando alcune grandi sfide, tuttavia, tra cui difficoltà finanziarie, erosione, inquinamento, subsidenza, un numero eccessivo di turisti nei periodi di punta e problemi causati da navi da crociera di grandi dimensioni navigando vicino alle sponde della città storica.\n\nTurismo\nVenezia è un\'importante meta turistica per la sua celebre arte e architettura. La città arriva fino a 60.000 turisti al giorno. Le stime sul numero annuale di turisti variano da 22 milioni a 30 milioni. Questo "overtourism" crea problemi di sovraffollamento e ambientali nel suo ecosistema canalare. Entro il 2017, l\'UNESCO stava considerando l\'aggiunta di Venezia alla sua lista "In-Danger" che include rovine storiche in paesi devastati dalla guerra. Per ridurre il numero di visitatori che stanno causando cambiamenti irreversibili a Venezia, l\'agenzia supporta la limitazione del numero di navi da crociera e la creazione di una strategia completa per un turismo più sostenibile.\n\nIl turismo è stato un settore importante dell\'industria veneziana sin dal XVIII secolo, quando era un importante centro per il Grand Tour, con il suo bellissimo paesaggio urbano, l\'unicità e il ricco patrimonio culturale e musicale. Nel diciannovesimo secolo divenne un centro alla moda per i "ricchi e famosi", spesso soggiornando o cenando in stabilimenti di lusso come il Danieli Hotel e il Caffè Florian. Ha continuato ad essere una città alla moda in voga fino agli inizi del 20 ° secolo. Negli anni \'80, il Carnevale di Venezia è stato riproposto e la città è diventata un importante centro di conferenze e festival internazionali, come la prestigiosa Biennale di Venezia e il Festival del Cinema di Venezia, che attirano visitatori da tutto il mondo per il loro spettacolo teatrale, culturale, produzioni cinematografiche, artistiche e musicali.\n\nOggi, ci sono numerose attrazioni a Venezia, come la Basilica di San Marco, il Palazzo Ducale, il Canal Grande e Piazza San Marco. Il Lido di Venezia è anche una popolare destinazione internazionale di lusso, che attrae migliaia di attori, critici, celebrità e soprattutto persone nell\'industria cinematografica. La città si affida molto anche al settore delle crociere. Secondo il rapporto del 2015, il Comitato Cruise Venice ha stimato che i passeggeri delle navi da crociera spendono oltre 150 milioni di euro all\'anno in città. Altri rapporti, tuttavia, sottolineano che tali turisti in viaggio trascorrono relativamente poco nelle poche ore della loro visita in città.\n\nVenezia è considerata da alcuni come una trappola per turisti, e da altri come un "museo vivente". A differenza di molti altri posti nell\'Europa occidentale e nel mondo, Venezia è diventata famosa per il suo elemento di decadimento elegante. La competizione per gli stranieri per l\'acquisto di case a Venezia ha fatto salire i prezzi così alti che numerosi abitanti sono costretti a trasferirsi in zone più accessibili del Veneto e dell\'Italia, il più notevole è Mestre.</string>
</resources>