<resources>
    <string name="venice_description" formatted="false">Ang Venice ay isang lungsod sa hilagang-silangan Italya at ang kabisera ng rehiyon ng Veneto. Ito ay matatagpuan sa isang pangkat ng 118 maliliit na isla na pinaghihiwalay ng mga kanal at nakaugnay sa mga tulay, kung saan mayroong 400. Ang mga isla ay matatagpuan sa mababaw na Venetian Lagoon, isang nakapaloob na bay na nasa pagitan ng mga bibig ng Po at ng Piave ilog. Ang mga bahagi ng Venice ay kilala sa kagandahan ng kanilang mga setting, kanilang arkitektura, at likhang sining. Ang lagoon at isang bahagi ng lungsod ay nakalista bilang isang UNESCO World Heritage Site.\n\nNoong 2014, 264,579 katao ang naninirahan sa Comune di Venezia, na sa paligid ng 55,000 nakatira sa makasaysayang lungsod ng Venice. Kasama ni Padua at Treviso, ang lungsod ay kasama sa Padua-Treviso-Venice Metropolitan Area, na may kabuuang populasyon na 2.6 milyon. Ang PATREVE ay isang statistical metropolitan area lamang.\n\nAng pangalan ay nagmula sa sinaunang mga taong Veneti na naninirahan sa rehiyon noong ika-10 siglo BCE. Ang lungsod ay kasaysayan ang kabisera ng Republika ng Venice. Ang Venice ay kilala bilang "La Dominante," "Serenissima," "Queen of the Adriatic," "City of Water," "City of Masks," "City of Bridges," "The Floating City," at "City of Canal. "\n\nAng Republika ng Venice ay isang pangunahing pinansiyal at maritime na kapangyarihan sa panahon ng Middle Ages at Renaissance, at isang lugar ng pagtatanghal ng dula para sa mga Krusada at ang Labanan ng Lepanto, pati na rin ang isang mahalagang sentro ng commerce at sining sa ika-13 siglo hanggang sa katapusan ng ika-17 siglo. Ang estado ng lungsod ng Venice ay itinuturing na naging unang tunay na pandaigdigang pinansiyal na sentro na dahan-dahang lumitaw mula sa ika-9 na siglo hanggang sa kanyang pagtaas sa ika-14 na siglo. Ginawa nitong Venice ang isang mayamang lungsod sa buong kasaysayan nito.\n\nIto ay kilala rin sa ilang mahalagang artistikong paggalaw, lalo na ang panahon ng Renaissance. Matapos ang Napoleonic Wars at ang Kongreso ng Vienna, ang Republika ay na-annexed ng Austrian Empire, hanggang naging bahagi ito ng Kaharian ng Italya noong 1866, kasunod ng isang reperendum na ginanap bilang resulta ng Third Italian War of Independence. Nag-play ang mahalagang papel sa Venice sa kasaysayan ng musika ng symphonic at operatic, at ito ang lugar ng kapanganakan ni Antonio Vivaldi. Ang Venice ay niraranggo ang pinakamagagandang lungsod sa mundo sa taong 2016. Gayunpaman, ang lungsod ay nakaharap sa ilang mga pangunahing hamon, kabilang ang mga kahirapan sa pananalapi, pagguho, polusyon, pag-ubos, labis na bilang ng mga turista sa mga panahon ng pagsabog at mga problema na dulot ng mga oversized cruise ships paglalayag malapit sa mga bangko ng makasaysayang lungsod.\n\nTurismo\nAng Venice ay isang mahalagang destinasyon ng turista para sa bantog na sining at arkitektura nito. Ang lungsod ay nakakakuha ng hanggang 60,000 turista kada araw. Tinataya ang taunang bilang ng mga turista mula 22 milyon hanggang 30 milyon. Ang \'overtourism\' na ito ay lumilikha ng sobrang pagsisikip at mga problema sa kapaligiran sa kanal na ecosystem nito. Sa 2017, isinasaalang-alang ng UNESCO ang pagdaragdag ng Venice sa listahan ng "In-Danger" na kinabibilangan ng makasaysayang mga lugar ng pagkasira sa mga bansa ng digmaan. Upang mabawasan ang bilang ng mga bisita na nagdudulot ng hindi maibabalik na mga pagbabago sa Venice, sinusuportahan ng ahensiya ang paglilimita sa bilang ng mga cruise ship pati na rin ang paglikha ng isang buong diskarte para sa isang mas napapanatiling turismo.\n\nAng turismo ay isang pangunahing sektor ng industriya ng Venice mula noong ika-18 siglo, noong ito ay isang pangunahing sentro para sa Grand Tour, na may magagandang cityscape, natatangi, at mayaman na musikal at artistikong kultural na pamana. Noong ika-19 na siglo, naging fashionable center para sa "mayaman at sikat", kadalasang namamalagi o kainan sa mga establisimiyento ng luho tulad ng Danieli Hotel at Caffè Florian. Ito ay patuloy na isang fashionable lungsod sa popularidad sa unang bahagi ng ika-20 siglo. Noong dekada 1980, ang Carnival ng Venice ay muling binuhay at ang lungsod ay naging isang pangunahing sentro ng mga internasyonal na kumperensya at mga kapistahan, tulad ng prestihiyoso Venice Biennale at ang Venice Film Festival, na nakakaakit ng mga bisita mula sa buong mundo para sa kanilang theatrical, cultural, cinematic, artistic, at musical production.\n\nSa ngayon, maraming mga atraksyon sa Venice, tulad ng St Mark\'s Basilica, ang Doge\'s Palace, ang Grand Canal, at ang Piazza San Marco. Ang Lido di Venezia ay isa ring tanyag na destinasyon ng internasyonal na luho, na umaakit sa libu-libong mga aktor, kritiko, kilalang tao, at pangunahing mga tao sa industriya ng cinematic. Ang lungsod ay nakasalalay din sa negosyo ng cruise. Tinatantya ng Cruise Venice Committee na ang mga pasahero ng cruise ship ay gumastos ng higit sa 150 milyong euros taun-taon sa lungsod ayon sa isang ulat sa 2015. Gayunpaman, ang ibang mga ulat ay nagpapahiwatig na ang mga naturang araw trippers ay medyo maliit sa ilang oras ng kanilang mga pagbisita sa lungsod.\n\nAng Venice ay itinuturing ng ilan bilang isang bitag ng turista, at ng iba bilang isang "living museum". Hindi tulad ng karamihan sa iba pang mga lugar sa Kanlurang Europa, at sa mundo, ang Venice ay naging malawak na kilala sa elemento nito ng matikas na pagkabulok. Ang kumpetisyon para sa mga dayuhan na bumili ng mga tahanan sa Venice ay gumawa ng mga presyo na tumaas kaya mataas na maraming mga naninirahan ay sapilitang upang ilipat sa mas abot-kayang mga lugar ng Veneto at Italya, ang pinaka-kapansin-pansin pagiging Mestre.</string>
</resources>